上海/ns 	/x 本案/r 系/v 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷案件/n 应/v 适用/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 中华人民共和国/ns 合同法/n 和/c 中华人民共和国/ns 侵权/v 责任法/n 本案/r 争议/n 分述/v 如下/t 一/m 本案/r 法律依据/l 原告/n 起诉/v 被告/n 蔡叶根/nr 入股/v 被告/n 驰铁/nz 公司/n 与/p 原告/n 进行/v 同业/j 竞争/vn 被告/n 蔡叶根/nr 是/v 原告/n 股东/n 和/c 前/f 监事/n 原告/n 称/v 起诉/v 法律依据/l 是/v 公司法/n 和/c 但/c 该/r 三/m 条款/n 各/r 针对/p 不同/a 情况/n 为/p 董事/n 和/c 高级/b 管理人员/n 违反/v 忠实/a 义务/n 所得/v 收入/v 应归/v 公司/n 所有/b 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 执行/v 公司/n 职务/n 时/n 违反/v 法律/n 行政/n 法规/n 或者/c 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 参照/v 原告/n 起诉/v 事实/n 被告/n 蔡叶根/nr 不是/c 原告/n 董事/n 和/c 高级/b 管理人员/n 原告/n 也/d 未/d 主张/n 归入/v 权/n 因此/c 不能/v 适用/v 公司法/n 蔡叶根/nr 曾/d 是/v 原告/n 监事/n 但是/c 原/n 告诉/v 称/v 事实/n 显然/ad 不/d 在/p 监事/n 执行/v 公司/n 职务/n 范围/n 内/n 因此/c 也/d 不能/v 适用/v 公司法/n 公司法/n 款/m 在/p 2014/m 年/m 4/m 月/m 9/m 日/m 召开/v 股东/n 会上/t 增加/v 股东/n 不得/v 同业/j 竞争/vn 条款/n 因此/c 被告/n 蔡叶根/nr 在/p 2014/m 年/m 4/m 月/m 9/m 日/m 之前/f 负有/v 不/d 与/p 原告/n 同业/j 竞争/vn 合同法/n 上/f 义务/n 之后/f 负有/v 章程/n 上/f 义务/n 被告/n 蔡叶根/nr 2014/m 年/m 3/m 月/m 8/m 日/m 帮助/v 被告/n 驰铁/nz 公司/n 在/p 成都/ns 铁路局/n 购买/v 安装/v 12/m 台站/ns 外/f 自动/vn 售票/n 取票/v 机/n 违反/v 与/p 亿/m 铁/n 公司/n 合同/a 义务/n 而/c 此后/c 被告/n 蔡叶根/nr 入股/v 被告/n 驰铁/nz 公司/n 违反/v 原告/n 章程/n 义务/n 需要/v 指出/v 是/v 章程/n 义务/n 是/v 一/m 种类/n 契约/ns 义务/n 被告/n 驰铁/nz 公司/n 与/p 原告/n 既/c 无不/d 竞争/vn 法定/n 义务/n 也/d 无/v 合同/a 义务/n 故/n 原告/n 以/p 公司法/n 为/p 法律/n 理由/n 追究/v 两/m 被告/n 侵权/v 责任/n 并/c 不/d 契合/v 二/m 独家/n 合作/vn 经营权/n 权利/n 性质/n 原告/n 与/p 西南/ns 铁旅/n 基于/p 合作/vn 销售/vn 合同/a 而/c 取得/v 独家/n 合作/vn 经营权/n 在/p 本质/n 上/f 是/v 一种/m 债权/n 权利/n 行使/n 依赖于/v 西南/ns 铁旅/n 对/p 合同/a 遵守/v 一般/a 只能/v 对抗/v 权利/n 相对/d 人/n 那么/r 被告/n 蔡叶根/nr 和/c 被告/n 驰铁/nz 公司/n 行为/v 是否/v 构成/v 对/p 原告/n 独家/n 合作/vn 经营权/n 侵权/v 我国/r 侵权/v 法/j 将/d 保护/v 对象/n 概括/v 为/p 民事/n 权益/n 即/v 包括/v 生命权/n 和/c 物权/n 等/u 绝对权/n 也/d 涵盖/v 合法/n 债权/n 相对/d 权/n 由于/c 债权/n 并/c 不/d 具有/v 绝对权/n 公示/v 性/n 和/c 排他性/n 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 蔡叶根/nr 和/c 被告/n 上海/ns 驰铁/nz 电子科技/n 发展/vn 有限公司/n 在/p 本/r 判决/v 生效/n 后/f 停止/v 在/p 重庆/ns 成都/ns 区域/n 内/n 经营/vn 火车票/n 自助/v 售票/n 取票/v 业务/n 被告/n 上海/ns 驰铁/nz 电子科技/n 发展/vn 有限公司/n 在/p 本/r 判决/v 生效/n 后/f 十五日/m 内/f 将/d 安置/v 在/p 重庆/ns 成都地区/ns 12/m 台/ns 自助/v 售票/n 设备/vn 搬离/v 二/m 驳回/v 原告/n 四川/ns 中邦/nt 仁和/nr 科技/n 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 25047/m 元/m 由/p 原告/n 四川/ns 中邦/nt 仁和/nr 科技/n 有限公司/n 负担/v 15047/m 元/m 被告/n 蔡叶根/nr 和/c 被告/n 上海/ns 驰铁/nz 电子科技/n 发展/vn 有限公司/n 各/r 负担/v 5000/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 在/p 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市第一中级人民法院/nt 附表/n 12/m 台/ns 涉案/v 自助/v 终端设备/nr 位置/v 情况表/n 序号/n 窗口/s 号/m 位置/v 设备/vn 号/m 备注/v 1/x 自助/v 1/m 号/m 终端/n 成都市/ns 锦江区/ns 四川/ns 师范大学/n 校园/n 红旗/nr 连锁/vn 超市/v 川师大/nr 分/v 场内/s TVM/eng -/x 20137/m YC/eng 成都/ns 5/m 台/ns 2/m 自助/v 2/m 号/m 终端/n 成都市/ns 高新区/nr 紫荆/nr 西路/ns -/x 号/m 红旗/nr 连锁/vn 超市/v 紫荆/nr 名园/n 店/n 内/f TVM/eng -/x 20138/m YC3/eng 自助/v 18/m 号/m 终端/n 成都市/ns 都江堰/ns 奎光路/nrt 号/q 红旗/nr 连锁/vn 超市/v 都江堰/ns 奎/nr 光路/n 分/v 场内/s TVM/eng -/x 20139/m YC4/eng 自助/v 21/m 号/m 终端/n 富士康/nr 科技/n 集团/n 成都/ns 科技园/n 员工/n 假日/t 旅游/vn 服务中心/n 科/n 新路/nz 号/m TVM/eng -/x 30026/m YD5/eng 自助/v 22/m 号/m 终端/n 富士康/nr 科技/n 集团/n 成都/ns 科技园/n 员工/n 假日/t 旅游/vn 服务中心/n 科/n 新路/nz 号/m TVM/eng -/x 30027/m YD6/eng 自助/v 1/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 渝北区/ns 民心/n 佳园/n 12/m 栋/m 1/m 层/q 512/m 附/f 1/m 号/m 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20124/m YC/eng 重庆/ns 7/m 台/ns 7/m 自助/v 2/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 渝北区/ns 龙溪/nr 街道/n 加州/ns 花园/n A1/eng 幢/q 1/m -/x 1/m 号/m 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20127/m YC8/eng 自助/v 4/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 九龙坡区/ns 科园/n 三/m 街号/n 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20126/m YC9/eng 自助/v 6/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 九龙坡区/ns 石坪桥/nr 正街/n 号/m 骏/ng 逸/vg 新世界/nz 综合楼/n 2/m 层/q 1/m -/x 10/m 号/m 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20125/m YC10/eng 自助/v 7/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 渝北区/ns 龙溪/nr 街道/n 新/a 南路/ns 号/m 巴蜀/nr 锦绣/n 广苑/ns 1/m 幢/q 1/m -/x 7/m 号/m 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20141/m YC11/eng 自助/v 9/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 渝北区/ns 新/a 南路/ns 号/m 天邻/n 风景/n 小区/n 21/m 栋/m 门面/n 一楼/n 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20128/m YC12/eng 自助/v 10/m 号/m 终端/n 重庆市/ns 渝北区/ns 龙溪/nr 街道/n 松石/nr 路号/n 东/f 和/c 春天/t 1/m 栋/m 1/m -/x 1/m 号/m 中国民生银行/nt 内/n TVM/eng -/x 20140/m YC/eng 	/x 
/x 河南/ns 	/x 根据/p 杨旭/nr 窦伯英/nr 洛阳/ns 泰/ns 斯特/nrt 探伤/v 技术/n 有限公司/n 上诉/v 本案/r 争议/n 焦点/n 主要/b 为/p 窦/nr 柏林/nr 是否/v 能够/v 代表/n 洛阳/ns 逖/g 悉/ad 开/v 钢丝绳/n 检测/vn 技术/n 有限公司/n 行使/n 公司/n 权利/n 洛阳/ns 逖/g 悉/ad 开/v 钢丝绳/n 检测/vn 技术/n 有限公司/n 主体/n 是否/v 适格/v 杨旭/nr 窦伯英/nr 是否/v 应当/v 分别/d 向/p 洛阳/ns 逖/g 悉/ad 开/v 钢丝绳/n 检测/vn 技术/n 有限公司/n 公司/n 支付/v 违约金/n 250/m 万元/m 洛阳/ns 泰/ns 斯特/nrt 探伤/v 技术/n 有限公司/n 是否/v 对/p 杨旭/nr 窦伯英/nr 上述/b 支付/v 义务/n 承担/v 连带责任/l 关于/p 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 一审/n 受理费/n 151800/m 元/m 由/p 洛阳/ns 逖/g 悉/ad 开/v 钢丝绳/n 检测/vn 技术/n 有限公司/n 负担/v 34458/m 元/m 由/p 杨旭/nr 窦伯英/nr 共同/d 负担/v 117342/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 80400/m 元/m 由/p 洛阳/ns 逖/g 悉/ad 开/v 钢丝绳/n 检测/vn 技术/n 有限公司/n 负担/v 40200/m 元/m 由/p 杨旭/nr 窦伯英/nr 各/r 负担/v 40200/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 北京/ns 	/x 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v …/x …/x 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 本案/r 中/f 关于/p 郭永强/nr 是否/v 应对/v 金天鹏/nr 公司/n 承担/v 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 本院/n 论述/v 如下/t 首先/d 关于/p 郭永强/nr 提出/v 时效/n 抗辩/v 一项/m 鉴于/p 金天鹏/nr 公司/n 主张/n 诉争/vn 侵权行为/n 持续性/n 故/c 对/p 金天鹏/nr 公司/n 诉争/vn 主张/n 应予/v 实体/n 审查/vn 并/c 依法/n 裁判/vn 次/q 根据/p 公司法/n 相关/v 规定/n 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 一般/a 是/v 指/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 执行/v 公司/n 职务/n 时/n 违反/v 法律/n 行政/n 法规/n 或者/c 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 利益/n 造成/v 损害/v 而/c 发生/v 纠纷/n 金天鹏/nr 公司/n 提起/v 本案/r 诉讼/vn 针对/p 郭永强/nr 特定/d 身份/n 为/p 金天鹏/nr 公司/n 董事/n 副董事长/n 及/c 总经理/n 从/p 本案/r 查明/nr 事实/n 来看/u 郭永强/nr 系/v 受/v 股东/n 金天鹏/nr 科贸/n 公司/n 委派/n 担任/v 金天鹏/nr 公司/n 副董事长/n 金天鹏/nr 科贸/n 公司/n 于/p 2012/m 年/m 11/m 月/m 9/m 日/m 注销/v 企业法人/n 主体资格/n 消灭/v 在/p 此/r 情况/n 下/f 郭永强/nr 副董事长/n 一/m 职/ng 亦/d 缺乏/v 委派/n 基础/n 同时/c 郭永强/nr 提交/v 2012/m 年/m 11/m 月/m 8/m 日/m 辞职/v 电子邮件/n 证明/n 当日/t 提出/v 辞去/v 总经理/n 一/m 职/ng 金天鹏/nr 公司/n 虽/zg 表示/v 无法/n 核实/n 该/r 电子邮件/n 真实性/n 但/c 亦/d 未/d 举证/v 证明/n 此后/c 郭永强/nr 仍/zg 存在/v 实际/n 履行/v 金天鹏/nr 公司/n 总经理/n 职权/n 相关/v 佐证/n 基于/p 此/r 金天鹏/nr 公司/n 提供/v 在案/v 证据/n 不足以/v 证实/n 郭永强/nr 在/p 金天鹏/nr 科贸/n 公司/n 注销/v 后/f 仍/d 实际/n 担任/v 金天鹏/nr 公司/n 副董事长/n 及/c 总经理/n 并/c 行使/n 相应/v 职权/n 再次/d 关于/p 金天鹏/nr 公司/n 主张/n 诉争/vn 侵权行为/n 河北/ns 神/n 玥/zg 公司/n 成立/v 日期/t 为/p 2012/m 年/m 12/m 月/m 27/m 日/m 系/n 本院/n 前述/b 认定/v 郭永强/nr 未/d 实际/n 担任/v 金天鹏/nr 公司/n 副董事长/n 及/c 总经理/n 职务/n 期间/f 同时/c 根据/p 2012/m 年/m 5/m 月/m 16/m 日/m 电子邮件/n 所/c 载/v 内容/n 来看/u 金天鹏/nr 公司/n 在/p 邮件/n 发送/v 阶段/n 处/n 非正常/b 经营/vn 状态/n 金天鹏/nr 公司/n 在/p 2013/m 年/m 10/m 月/m 17/m 日/m 被/p 吊销/v 营业执照/n 基于/p 此/r 金天鹏/nr 公司/n 提交/v 在案/v 证据/n 不足以/v 证实/n 郭永强/nr 2012/m 年/m 12/m 月/m 27/m 日/m 设立/v 河北/ns 神/n 玥/zg 公司/n 以及/c 河北/ns 神/n 玥/zg 公司/n 后续/v 收购/v 或/c 投资/vn 设立/v 安泰/nz 伟/nr 奥/j 公司/n 金/nr 贝叶/nr 公司/n 北京/ns 神/n 玥/zg 伟/nr 奥/j 公司/n 及/c 贵州/ns 神/n 玥/zg 公司/n 过程/n 中/f 实施/v 损害/v 金天鹏/nr 公司/n 合法/n 公司/n 利益/n 行为/v 关于/p 金天鹏/nr 公司/n 主张/n 郭永强/nr 以/p 金天鹏/nr 公司/n 名义/n 与/p 安泰/nz 伟/nr 奥/j 公司/n 签订协议/n 将/d 软件/n 交由/n 安泰/nz 伟/nr 奥/j 公司/n 进行/v 开发/v 并以/c 金天鹏/nr 公司/n 名义/n 与/p 安泰/nz 伟/nr 奥/j 公司/n 及/c 客户/n 签订/v 转让/v 协议/n 将/d 金天鹏/nr 公司/n 知识产权/n 转移/v 到/v 自己/r 公司/n 名下/n 一项/m 金天鹏/nr 公司/n 提交/v 相关/v 合同/a 文件/n 均/d 为/p 复印件/n 证据/n 材料/n 缺乏/v 客观性/n 本院/n 难以/d 采信/v 同时/c 相关/v 知识产权/n 争议/n 关联/ns 案件/n 经/n 进行/v 处理/v 本院/n 不再/d 赘述/v 关于/p 金天鹏/nr 公司/n 主张/n 郭永强/nr 2004/m 年/m 曾/d 指令/n 配偶/v 李京/nr 设立/v 安富伟/nr 奥/j 公司/n 以/p 该/r 公司/n 名义/n 销售/vn 金天鹏/nr 公司/n 软件/n 金天鹏/nr 公司/n 提举/v 安富伟/nr 奥/j 公司/n 对外/s 销售/vn 合同/a 为/p 复印件/n 证据/n 材料/n 缺乏/v 客观性/n 本院/n 难以/d 采信/v 在/p 金天鹏/nr 公司/n 未/d 提举/v 他/r 有效/a 证据/n 证实/n 郭永强/nr 存在/v 通过/p 关联/ns 公司/n 实施/v 损害/v 金天鹏/nr 公司/n 利益/n 情况/n 下/f 金天鹏/nr 公司/n 相关/v 主张/n 依据/p 不足/a 本院/n 不予/v 采纳/v 综上/n 金天鹏/nr 公司/n 主张/n 郭永强/nr 损害/v 公司/n 利益/n 并/c 要求/v 郭永强/nr 进行/v 赔偿/v 依据/p 不足/a 本院/n 不予/v 支持/v 综上所述/c 中华人民共和国/ns 公司法/n 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 解释/v 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 北京/ns 金天鹏/nr 软件/n 科技/n 有限公司/n 全部/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 289149/m 元/m 保全费/n 5000/m 元/m 原告/n 北京/ns 金天鹏/nr 软件/n 科技/n 有限公司/n 预交/v 由/p 自行/r 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按照/p 对方/n 当事人/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 北京市第一中级人民法院/nt 	/x 
/x 江苏/ns 	/x 最高人民法院/nt 关于/p 审理/vn 强制/v 清算/v 案件/n 工作/vn 座谈会/n 纪要/v 规定/n 债权人/n 申请/v 强制/v 清算/v 人民法院/nt 以/p 无法/n 清算/v 或者/c 无法/n 全面/n 清算/v 为/p 由/p 裁定/v 终结/v 强制/v 清算/v 程序/n 应当/v 在/p 终结/v 裁定/v 中/f 载明/v 债权人/n 可以/c 行/zg 依据/p 公司法/n 司法解释/n 二/m 规定/n 要求/v 被申请人/n 股东/n 董事/n 实际/n 控制/v 人/n 等/u 清算/v 义务人/n 对/p 债务/n 承担/v 偿还/v 责任/n 股东/n 申请/v 强制/v 清算/v 人民法院/nt 以/p 无法/n 清算/v 或者/c 无法/n 全面/n 清算/v 为/p 由/p 作出/v 终结/v 强制/v 清算/v 程序/n 应当/v 在/p 终结/v 裁定/v 中/f 载明/v 股东/n 可以/c 向/p 控股/v 股东/n 等/u 实际/n 控制/v 公司/n 主体/n 主张/n 有关/vn 权利/n 该/r 规定/n 中/f 股东/n 可以/c 主张/n 有关/vn 权利/n 应为/v 股东/n 要求/v 实际/n 控制/v 公司/n 主体/n 对/p 损失/n 直接/ad 承担/v 赔偿/v 责任/n 并/c 不/d 包括/v 归入/v 权故/n 徐宁古/nr 在/p 鑫/nr 三源/n 公司/n 被/p 裁定/v 终结/v 强制/v 清算/v 程序/n 后/f 依据/p 归入/v 权/n 提起/v 本案/r 之/u 诉/vn 缺乏/v 法律依据/l 一审/n 法院/n 依法/n 裁定/v 驳回/v 起诉/v 并无不当/l 综上所述/c 徐宁古/nr 上诉/v 请求/v 不能/v 成立/v 一审/n 裁定/v 认定/v 事实清楚/l 适用法律/l 虽/zg 有/v 瑕疵/n 但/c 处理结果/n 并无不当/l 据此/d 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 裁定/v 如下/t 驳回上诉/n 维持/v 原/n 裁定/v 本/r 裁定/v 为/p 终审/v 裁定/v 	/x 
/x 广东/ns 	/x 本案/r 为/p 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷案件/n 根据/p 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 应/v 针对/p 上诉人/n 上诉/v 请求/v 有关/vn 事实/n 和/c 适用法律/l 进行/v 审查/vn 围绕/v 锂宇/nz 公司/n 冯华桥/nr 分别/d 提起/v 上诉/v 本院/n 分析/vn 如下/t 首先/d 锂宇/nz 公司/n 主张/n 为/p 协议/n 甲方/n 是否/v 成立/v 案/ng 涉/v 协议/n 记载/v 甲方/n 为/p 金/n 宇宙/n 公司/n 明确/ad 是/v 基于/p 冯华桥/nr 提出/v 从/p 金/n 宇宙/n 公司/n 离职/v 而/c 作出/v 规定/n 虽然/c 协议/n 有/v 涉及/v 冯华桥/nr 不得/v 以/p 任何/r 名义/n 开与/v 金/n 宇宙/n 能源/n 东莞市/ns 锂宇/nz 能源/n 相/v 类似/v 厂/zg 不得/v 恶意/v 抢占/v 金/nr 宇宙/n 能源/n 锂宇/nz 能源/n 客户/n 市场/n 等/u 内容/n 但/c 考虑/v 冯华桥/nr 与/p 锂宇/nz 公司/n 锂宇/nz 公司/n 与/p 金/n 宇宙/n 公司/n 之间/f 关系/n 即使/c 协议/n 中/f 有/v 涉及/v 锂宇/nz 公司/n 相关/v 内容/n 也/d 不能/v 因此/c 得出/v 协议/n 甲方/n 为/p 锂宇/nz 公司/n 而/c 锂宇/nz 公司/n 主张/n 蒋某/nr 是/v 代表/n 锂宇/nz 公司/n 签订协议/n 但/c 却/d 未能/v 提供/v 证据/n 证明/n 在/p 签订协议/n 时/ng 向/p 冯华桥/nr 表明/v 所/c 代表/n 公司/n 为/p 锂宇/nz 公司/n 即使/c 蒋某/nr 在/p 签订协议/n 后/f 表示/v 是/v 代表/n 锂宇/nz 公司/n 签订/v 但/c 不能/v 因此/c 认定/v 签订协议/n 双方/n 是/v 锂/n 宇/n 公司/n 与/p 冯华桥/nr 再/d 结合/v 协议/n 主要/b 条款/n 均/d 是/v 围绕/v 冯华桥/nr 从/p 金/n 宇宙/n 公司/n 离职/v 后/f 相关/v 事宜/n 处理/v 因此/c 一审/n 法院/n 根据/p 合同/a 相对性/l 原则/n 不/d 采纳/v 锂宇/nz 公司/n 主张/n 为案/r 涉/v 协议/n 甲方/n 说法/v 并无不当/l 本院/n 对此/d 予以/v 维持/v 次/m 冯华桥/nr 隐名/v 股东/n 身份/n 解除/v 时间/n 锂宇/nz 公司/n 主张/n 应以/v 2017/m 年/m 3/m 月/m 23/m 日/m 公司/n 决议/n 终止/v 冯华桥/nr 在/p 锂宇/nz 公司/n 股东/n 身份/n 但/c 锂宇/nz 公司/n 未能/v 提交/v 证据/n 证明/n 经/n 依法/n 通知/v 冯华桥/nr 召开/v 股东会/n 也/d 未能/v 提交/v 证据/n 证明/n 该/r 决议/n 内容/n 告知/v 冯华桥/nr 锂/n 宇/n 公司/n 以此/c 作为/v 解除/v 冯华桥/nr 股东/n 身份/n 依据/p 不/d 成立/v 一审/n 法院/n 认定/v 冯华桥/nr 存在/v 违反/v 保密/n 协议/n 约定/v 以及/c 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 行为/v 正确/ad 本院/n 对此/d 予以/v 维持/v 因/p 冯华桥/nr 存在/v 违反/v 约定/v 及/c 法律/n 规定/n 行为/v 锂宇/nz 公司/n 有权/n 解除/v 冯华桥/nr 隐名/v 股东/n 身份/n 但/c 解除/v 时间/n 应以/v 锂宇/nz 公司/n 有效/a 通知/v 冯华桥/nr 时间/n 为准/v 而/c 锂宇/nz 公司/n 未能/v 提交/v 有效/a 证据/n 证明/n 在/p 起诉/v 前/f 经/n 通知/v 冯华桥/nr 应以/v 锂宇/nz 公司/n 解除/v 隐名/v 股东/n 身份/n 意思/n 表示/v 到达/v 冯华桥/nr 作为/v 解除/v 时间/n 则/d 是/v 冯华桥/nr 签收/v 起诉状/n 时间/n 即/c 2018/m 年/m 9/m 月/m 30/m 日/m 作为/v 冯华桥/nr 在/p 锂宇/nz 公司/n 隐名/v 股东/n 身份/n 解除/v 时间/n 一审/n 法院/n 对此/d 处理/v 欠妥/v 当/t 本院/n 予以/v 纠正/v 再次/d 锂宇/nz 公司/n 要求/v 冯华桥/nr 退回/v 实际/n 取得/v 分红/v 款/m 488590/m 元/m 及/c 利息/n 是否/v 成立/v 如/v 上述/b 冯华桥/nr 确实/ad 存在/v 违反/v 保密/n 协议/n 约定/v 以及/c 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 行为/v 但/c 根据/p 保密/n 协议/n 对于/p 违约责任/l 范围/n 约定/v 以/p 股份/n 抵押/vn 赔偿/v 赔偿/v 可/v 延伸/v 至/p 冯华桥/nr 股权/n 所/c 获得/v 所有/b 未/d 分配利润/n 全部/n 该/r 违约责任/l 范围/n 未/d 涉及/v 分配利润/n 一审/n 法院/n 驳回/v 锂宇/nz 公司/n 该项/r 诉讼请求/n 并无不当/l 本院/n 予以/v 维持/v 最后/f 锂宇/nz 公司/n 提供/v 证据/n 是否/v 足以/v 证明/n 冯华桥/nr 行为/v 给/p 造成/v 实际/n 损失/n 锂宇/nz 公司/n 要求/v 冯华桥/nr 赔偿损失/n 795389/m 元/m 是/v 锂/n 宇/n 公司/n 原本/n 拖欠/v 吴川/nr 汇/v 桥/n 公司/n 货款/n 该/r 货款/n 不能/v 认定/v 为/p 锂宇/nz 公司/n 因/p 冯华桥/nr 违约/v 造成/v 实际/n 损失/n 而/c 锂宇/nz 公司/n 也/d 未能/v 提供/v 证据/n 证明/n 冯华桥/nr 违约/v 行为/v 给/p 造成/v 他/r 实际/n 损失/n 故/n 一审/n 法院/n 不/d 支持/v 锂宇/nz 公司/n 该项/r 请求/v 亦/d 无不/d 当/t 本院/n 对/p 锂宇/nz 公司/n 该项/r 上诉/v 请求/v 依法/n 不予/v 采纳/v 至于/p 冯华桥/nr 上诉/v 提出/v 无需/v 承担/v 一审/n 案件/n 受理费/n 但/c 案/ng 涉/v 诉讼/vn 是/v 由于/c 冯华桥/nr 违反/v 约定/v 而/c 起/v 本院/n 也/d 支持/v 锂宇/nz 公司/n 要求/v 确认/v 解除/v 冯华桥/nr 隐名/v 股东/n 身份/n 请求/v 一审/n 法院/n 关于/p 诉讼费用/n 负担/v 决定/v 并/c 无/v 明显/a 不当/d 本院/n 予以/v 认可/v 冯华桥/nr 主张/n 无需/v 承担/v 诉讼费用/n 理由/n 不/d 成立/v 本院/n 不予/v 采纳/v 综上所述/c 一审判决/nr 关于/p 解除/v 冯华桥/nr 隐名/v 股东/n 身份/n 处理/v 欠妥/v 当/t 本院/n 予以/v 纠正/v 一审/n 法院/n 对于/p 他/r 问题/n 处理/v 并无不当/l 本院/n 予以/v 维持/v 根据/p 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 第项/m 之/f 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 撤销/v 广东省/ns 东莞市/ns 第三/m 人民法院/nt 粤/j 1973/m 民初/b 16182/m 号/m 民事判决/n 第二项/m 二/m 变更/v 广东省/ns 东莞市/ns 第三/m 人民法院/nt 粤/j 1973/m 民初/b 16182/m 号/m 民事判决/n 第一项/m 为/p 确认/v 冯华桥/nr 在/p 东莞市/ns 锂宇/nz 能源/n 有限公司/n 隐名/v 股东/n 身份/n 于/p 2018/m 年/m 9/m 月/m 30/m 日/m 解除/v 三/m 驳回/v 东莞市/ns 锂宇/nz 能源/n 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 锂宇/nz 公司/n 上诉/v 部分/n 二审/b 案件/n 受理费/n 2446534/m 元/m 由/p 上诉人/n 锂宇/nz 公司/n 负担/v 冯华桥/nr 上诉/v 部分/n 二审/b 案件/n 受理费/n 1683/m 元/m 由/p 上诉人/n 冯华桥/nr 负担/v 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 本案/r 系/v 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷案件/n 原告/n 起诉/v 法律依据/l 为/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 款/n 并/c 不/d 对/p 公司/n 以外/c 人/n 产生/n 约束力/n 因此/c 本院/n 不能/v 依据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 判令/v 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 承担/v 任何/r 责任/n 次/q 关于/p 转让/v 喷涂/z 流水线/n 真实性/n 问题/n 原告/n 主张/n 被告/n 季步/n 农任/n 原告/n 公司/n 总经理/n 一/m 职/n 期间/f 将/d 原告/n 所有/b 喷涂/z 流水线/n 以/p 77550/m 元/m 价格/n 转让/v 给/p 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 从/p 原告/n 提交/v 证据/n 来看/u 未/d 见/v 原告/n 与/p 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 就/d 喷涂/z 流水线/n 转让/v 签订/v 书面/n 协议/n 原告/n 与/p 两/m 被告/n 均/d 确认/v 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 未/d 支付/v 转让款/n 本院/n 注意/v 到/v 原告/n 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 案外人/n 制品/n 公司/n 荷兰/ns 诺浦菲/nz 公司/n 之间/f 存在/v 复杂/a 关联/ns 关系/n 及/c 合作/vn 关系/n 审理/vn 中/f 两/m 被告/n 明确/ad 转让/v 行为/v 系/v 为/p 原告/n 办理/n 环评/j 手续/v 而/c 做/v 虚假/a 转让/v 喷涂/z 流水线/n 所有权/n 并未/d 发生/v 转移/v 原告/n 主张/n 被告/n 季步农/nr 于/p 2011/m 年/m 5/m 月/m 擅自/d 将/d 喷涂/z 流水线/n 转让/v 给/p 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 但原告/nr 亦/d 确认/v 在/p 2011/m 年/m 5/m 月/m 以后/f 原告/n 仍/zg 使用/v 该/r 喷涂/z 流水线/n 直至/v 2013/m 年/m 被告/n 季步农/nr 从/p 原告/n 处/n 离职/v 后/f 原告/n 才/d 停止使用/i 喷涂/z 流水线/n 本身/r 安置/v 于/p 上海市浦东新区/ns 南六/t 公路/n 弄/v 号/q 东区/ns 厂房/n 内/f 该/r 厂房/n 内/f 还/d 存放/v 有/v 原告/n 他/r 设备/vn 厂房/n 亦/d 一直/d 为/p 原告/n 所/c 使用/v 该/r 厂房/n 无/v 产权证/j 而/c 上述/b 地址/n 挂/v 着/uz 原告/n 公司/n 名牌/n 是/v 原告/n 实际/n 经营/vn 地/uv 虽然/c 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 注册/v 地址/n 亦/d 在/p 上述/b 地址/n 内/f 但/c 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 实际/n 并/c 不/d 经营/vn 故/n 涉案/v 喷涂/z 流水线/n 转让/v 仅/d 体现/v 在/p 原告/n 账目/n 上该/v 转让/v 并非/c 双方/n 真实/d 意思/n 表示/v 也/d 未/d 实际/n 履行/v 现/tg 原告/n 要求/v 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 返还/v 喷涂/z 流水线/n 本院/n 难予/v 支持/v 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 确认/v 未/d 取得/v 喷涂/z 流水线/n 所有权/n 因此/c 原告/n 不/d 存在/v 设备/vn 价值/n 上/f 损失/n 在/p 原告/n 可以/c 控制/v 和/c 使用/v 喷涂/z 流水线/n 情况/n 下/f 原告/n 委托/n 案外人/n 进行/v 喷涂/z 加工/vn 所/c 产生/n 费用/n 不能/v 由/p 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 赔偿/v 原告/n 要求/v 被告/n 季步农/nr 对/p 克拉/nrt 美/ns 公司/n 承担/v 连带责任/l 主张/n 因/p 本院/n 不/d 支持/v 原告/n 对/p 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 诉请/v 故/c 亦/d 无法/n 支持/v 关于/p 本案/r 诉请/v 时效/n 原告/n 要求/v 被告/n 克拉/nrt 美/ns 公司/n 返还/v 设备/vn 赔偿损失/n 那么/r 诉讼时效/n 应某/nr 从/p 2011/m 年/m 5/m 月/m 26/m 日/m 起算/v 而/c 不能/v 以/p 原告/n 董事长/n 或/c 公司/n 行/zg 财务/n 审计/v 后/f 知道/v 为/p 起算/v 时间/n 因此/c 原告/n 该/r 部分/n 诉请/v 超过/v 诉讼时效/n 综上/n 原/n 告诉/v 请/v 选择/v 法律/n 错误/n 也/d 不/d 存在/v 原/n 告诉/v 称/v 事实/n 依据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 上海/ns 浦飞尔/nr 金属/n 吊顶/n 有限公司/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 1841150/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 浦飞尔/nr 金属/n 吊顶/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市第一中级人民法院/nt 	/x 
/x 山东/ns 	/x 2017/m 年/m 10/m 月/m 9/m 日/m 公诉/v 机关/n 乐陵市/ns 人民检察院/nt 以/p 乐/a 检/vn 公诉/v 刑诉/v 〔/x 2017/m 〕/x 83/m 号/m 起诉书/n 指控/vn 被告人/n 潘玉华/nr 犯/v 职务侵占罪/n 挪用资金/n 罪虚/i 开发票/n 罪/zg 指控/vn 被告/n 单位/n 津陵/ns 公司/n 犯虚/v 开发票/n 罪/n 2020/m 年/m 7/m 月/m 23/m 日/m 乐陵市/ns 人民法院/nt 作出/v 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 判决/v 被告/n 单位/n 乐陵市/ns 津陵/ns 劳务/vn 经济/n 技术/n 有限责任/l 公司/n 犯虚/v 开发票/n 罪/zg 判处/v 罚金/n 人民币/n 六十/m 万元/m 被告人/n 潘玉华/nr 犯/v 挪用资金/n 罪/zg 判处/v 有期徒刑/l 三年/m 二个月/m 被告人/n 潘玉华/nr 犯/v 虚/d 开发票/n 罪/zg 判处/v 有期徒刑/l 一年/m 并/c 处罚金/n 人民币/n 十五万元/m 数罪并罚/n 决定/v 执行/v 有期徒刑/l 四年/m 并/c 处罚金/n 人民币/n 十五万元/m 被告人/n 潘玉华/nr 挪用/v 未/d 归还/v 公司/n 资金/n 人民币/n 二百/m 零七/m 万元/m 依法/n 追缴/v 发还/v 被害/v 单位/n 乐陵市/ns 津陵/ns 劳务/vn 经济/n 技术/n 有限责任/l 公司/n 中鲁/ns 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 关于/p 潘玉华/nr 未/d 构成/v 职务侵占罪/n 认定/v 如下/t 津陵/ns 公司/n 2012/m 年/m 7/m 月/m 至/p 2015/m 年/m 11/m 月/m 期间/f 会计/v 账簿/n 及/c 记账/n 凭证/n 单中/nr 虽然/c 记载/v 兴港/ns 项目/n 利润/n 均/d 从/p 津陵/ns 公司/n 账户/n 中转/v 出/v 但是/c 记账/n 凭证/n 单/n 之后/f 均/d 未/d 附有/b 资金/n 转/v 出/v 相关/v 凭证/n 单据/n 公司/n 银行/n 账户/n 资金/n 进出/v 与/p 会计/v 账簿/n 记账/n 凭证/n 记载/v 并/c 不/d 一致/d 不/d 排除/v 资金/n 未/d 被/p 全部/n 实际/n 转/v 出/v 可能/v 结合/v 被告人/n 关于/p 兴港/ns 项目/n 一部分/m 利润/n 被/p 刘连栋/nr 等/u 人/n 支取/v 还有/v 一部分/m 尚/d 在/p 津陵/ns 公司/n 账户/n 中/f 供述/vn 与/p 辩解/v 以及/c 刘连栋/nr 最初/t 关于/p 支取/v 过/ug 兴港/ns 项目/n 利润/n 证言/n 公诉/v 机关/n 所/c 出示/v 证据/n 并/c 不能证实/n 上述/b 资金/n 是否/v 均/d 实际/n 转出/v 及/c 转出/v 具体/a 数额/n 即/v 无法/n 认定/v 涉案/v 资金/n 由/p 潘玉华/nr 实际/n 占有/v 及/c 占有/v 数额/n 因此/c 认定/v 被告人/n 利用/n 职务/n 之/u 便/d 侵占/v 兴港/ns 项目/n 利润/n 现有/b 在案/v 证据/n 达/v 不到/v 确实/ad 充分证明/n 标准/n 属于/v 事实/n 不/d 清/a 证据不足/v 综上/n 对/p 被告人/n 及/c 辩护人/n 关于/p 无证据/n 证明/n 潘玉华/nr 经/n 实际/n 占有/v 兴港/ns 项目/n 利润/n 辩解/v 及/c 辩护/v 意见/n 予以/v 采纳/v …/x …/x 虽然/c 被告人/n 潘玉华/nr 指使/v 会计/v 贾某/nr 将/d 陆运/n 一队/m 项目/n 收入/v 944269309/m 元在/t 公司/n 账目/n 上/f 做/v 下账/v 支出/v 但/c 公诉/v 机关/n 辩护人/n 提供/v 证据/n 均/d 证实/n 该/r 收入/v 中/f 含有/v 一定/d 经营/vn 费用/n 公诉/v 机关/n 提供/v 证据/n 不能证实/n 该/r 费用/n 具体/a 数额/n 从而/c 无法/n 确认/v 被告人/n 潘玉华/nr 职务侵占/l 具体/a 数额/n 故/n 认定/v 被告人/n 潘玉华/nr 将/d 陆运/n 一队/m 项目/n 利润/n 944269309/m 元/m 非法/b 占为己有/l 事实/n 不/d 清/a 证据不足/v 综上/n 对/p 被告人/n 及/c 辩护人/n 关于/p 指控/vn 被告人/n 侵占/v 数额/n 不/d 清/a 辩解/v 和/c 辩护/v 意见/n 本院/n 予以/v 采纳/v 该/r 刑事/b 判决书/v 生效/n 2021/m 年/m 3/m 月/m 3/m 日津陵/ns 公司/n 委托/n 山东/ns 大华/nz 会计师/n 事务所/n 有限公司/n 对/p 兴港/ns 项目/n 及/c 陆运/n 一队/m 项目/n 2012/m 年/m 6/m 月/m -/x 2015/m 年/m 10/m 月/m 财务收支/n 情况/n 进行/v 审核/v 并/c 出具/v 专项/n 审计报告/n 报告/n 显示/v 结论/n 经/n 核对/v 汇诚/nz 公司/n 与/p 津陵/ns 公司/n 从/p 2012/m 年/m 6/m 月/m 至/p 2015/m 年/m 10/m 月/m 汇入/v 兴港/ns 公司/n 利润额/n 为/p 290336878/m 元/m 2013/m 年/m 6/m 月/m 至/p 2015/m 年/m 10/m 月/m 汇入/v 陆运/n 一队/m 利润额/n 为/p 944269309/m 元/m 特别/d 说明/v 津陵/ns 公司/n 记账/n 不/d 规范/n 凭证/n 编号/n 不/d 连续/a 有没有/v 原始凭证/n 以上/f 事实/n 有/v 原告/n 提交/v 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 鲁/nr 1481/m 刑初/b 87/m 号/m 刑事/b 判决书/v 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 卷宗/nz 营业执照/n 及/c 法定代表/n 人/n 身份证明/n 津陵/ns 公司/n 记账/n 凭证/n 乐陵市/ns 劳务/vn 经济/n 技术开发/n 总公司/n 记账/n 凭证/n 押金/n 明细表/n 记账单/n 山东/ns 大华/nz 会计/v 事务所/n 出具/v 专项/n 审计报告/n 车位/n 租赁费/n 收据/n 被告/n 提交/v 公司/n 管理/vn 及/c 利润分配/n 办法/n 津陵/ns 公司/n 企业/n 登记/v 及/c 变更/v 登记/v 档案/n 天津港/ns 生产/vn 全过程/n 业务/n 外/f 包/v 合同/a 杨玉平/nr 张友明/nr 出具/v 证明/n 津/j 0116/m 民初/b 27983/m 号/m 民事/n 判决书/v 确认书/v 天津港/ns 操作/v 业务/n 分包/n 合同/a 天津港/ns 生产/vn 全过程/n 承发包/n 合同/a 天津/ns 新港/ns 百福/nz 园底/n 商/n 1/m -/x 7/m 号/m 1/m -/x 8/m 号/m 房产/j 处/n 监控/vn 视频/n 资料/n 及/c 截图/v 2015/m 年/m 12/m 月/m 津陵/ns 公司/n 劳务/vn 工人/n 工资表/n 及/c 截图/v 光盘/n 刘连栋/nr 名下/n 中国农业银行/nt 银行卡/nr 交易/n 明细/ad 清单/a 记事本/n 证人/n 证言/n 乐陵市/ns 劳务/vn 经济/n 技术开发/n 总公司/n 聘书/v 及/c 津陵/ns 公司/n 纳税/n 一览表/n 及/c 双方/n 当事人/n 当庭/n 陈述/nr 为/p 证/n 本案/r 系/v 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 对/p 生效/n 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 所/c 确认/v 事实/n 本院/n 予以/v 认定/v 本案/r 争议/n 焦点/n 如下/t 一/m 津陵/ns 公司/n 是否/v 具有/v 起诉/v 原告/n 主体资格/n 潘玉华/nr 是否/v 具有/v 侵害/v 津陵/ns 公司/n 利益/n 主体资格/n 二兴/b 港/n 公司/n 和/c 陆运/n 一队/m 项目/n 是/v 潘玉华/nr 个人承包/n 还是/c 津陵/ns 公司/n 承包/v 项目/n 三/m 潘玉华/nr 是否/v 损害/v 津陵/ns 公司/n 利益/n 以及/c 原告/n 诉求/v 损害/v 数额/n 是否/v 应予/v 支持/v 根据/p 查明/nr 事实/n 证据/n 具体/a 评述/v 如下/t 关于/p 争议/n 焦点/n 一/m 津陵/ns 公司/n 是否/v 具有/v 起诉/v 原告/n 主体资格/n 问题/n 津陵/ns 公司/n 于/p 2003/m 年/m 12/m 月/m 24/m 日/m 成立/v 2010/m 年/m 3/m 月/m 8/m 日/m 企业/n 登记/v 变更/v 股东/n 由/p 杨振岐/nr 吕兆信/nr 潘玉华/nr 变更/v 为/p 杨景成/nr 潘玉华/nr 公司/n 是/v 依法/n 成立/v 并/c 依法/n 变更/v 登记/v 虽然/c 津陵/ns 公司/n 以/p 乐陵/nr 总公司/n 名义/n 对外/s 签订合同/n 进行/v 劳务输出/n 经营/vn 活动/vn 但津陵/nr 公司/n 是/v 独立自主/i 经营/vn 津陵/ns 公司/n 企业/n 状态/n 工商登记/n 为/p 在/p 营/n 企业/n 有/v 独立/v 法人资格/n 作为/v 被/p 侵权人/n 以/p 自身/r 利益/n 受到/v 损害/v 为/p 由/p 可以/c 作为/v 原告/n 提起/v 诉讼/vn 认定/v 潘玉华/nr 是否/v 具有/v 侵犯/v 公司/n 利益/n 主体资格/n 前提/n 是/v 潘玉华/nr 应为/v 公司/n 股东/n 或/c 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 根据/p 工商登记/n 查询/v 及/c 变更/v 登记/v 档案/n 可知/v 被告/n 潘玉华/nr 系/v 津陵/ns 公司/n 股东/n 监事/n 公司/n 管理/vn 及/c 利润分配/n 办法/n 明确/ad 潘玉华/nr 对/p 津陵/ns 公司/n 享有/v 并/c 行使/n 经营/vn 管理权/n 原被告/nr 均/d 认可/v 潘玉华/nr 负责/v 津陵/ns 公司/n 经营/vn 管理/vn 实务/n 结合/v 证人/n 贾某/nr 关于/p 潘玉华/nr 对外/s 自称/v 是/v 经理/n 杨振岐/nr 全权/n 委托/n 给/p 潘玉华/nr 证言/n 被告/n 虽/zg 抗辩/v 津陵/ns 公司/n 并未/d 给/p 潘玉华/nr 颁发/v 聘书/v 但/c 应/v 认定/v 潘玉华/nr 系/v 津陵/ns 公司/n 实际/n 经营/vn 管理/vn 人/n 具备/v 津陵/ns 公司/n 高级/b 管理人员/n 资格/n 潘玉华/nr 所/u 为/p 之/f 行为/v 直接/ad 指向/n 利益/n 主体/n 为/p 公司/n 因此/c 潘玉华/nr 在/p 本次/r 诉讼/vn 中/f 具备/v 侵害/v 公司/n 利益/n 主体资格/n 至于/p 潘玉华/nr 股东/n 监事/n 身份/n 是否/v 经/n 正当程序/l 登记/v 确认/v 亦/d 或/c 津陵/ns 公司/n 公章/n 是否/v 合法/n 变更/v 不是/c 本案/r 审查/vn 范围/n 被告/n 在/p 无/v 相反/v 证据/n 推翻/v 潘玉华/nr 股东/n 监事/n 身份/n 情况/n 下/f 对/p 潘玉华/nr 不具/n 侵害/v 津陵/ns 公司/n 利益/n 主体资格/n 抗辩/v 本院/n 不予/v 采信/v 关于/p 争议/n 焦点/n 二/m 杨振岐/nr 与/p 潘玉华/nr 签订/v 公司/n 管理/vn 及/c 利润分配/n 办法/n 仅/d 约定/v 公司/n 管理/vn 和/c 利润分配/n 办法/n 并非/c 承包经营/n 协议/n 即/v 并未/d 约定/v 潘玉华/nr 对/p 津陵/ns 公司/n 业务/n 进行/v 承包经营/n 生效/n 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 认定/v 现有/b 证据/n 并/c 不能证实/n 兴港/ns 项目/n 系/v 挂靠/v 业务/n 而是/c 由/p 乐陵/nr 总公司/n 承接/v 业务/n 后/f 按照/p 历史/n 延续/v 由津陵/nr 公司/n 全权负责/l 至于/p 陆运/n 一队/m 项目/n 乐陵/nr 总公司/n 证明/n 承包/v 该项/r 业务/n 后/f 按照/p 历史/n 延续/v 陆运/n 一队/m 业务/n 由津陵/nr 公司/n 全权负责/l 陆运/n 一队/m 所得/v 费用/n 公司/n 扣除/v 相关/v 费用/n 后/f 全部/n 转至/v 津陵/ns 公司/n 由津陵/nr 公司/n 负责/v 分配/vn 生效/n 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 认定/v 现有/b 证据/n 不能证实/n 陆运/n 一队/m 项目/n 系/v 潘玉华/nr 个人承包/n 综上/n 根据/p 本院/n 查明/nr 他/r 事实/n 及/c 相应/v 证据/n 结合/v 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 事实/n 认定/v 对/p 被告/n 潘玉华/nr 主张/n 兴港/ns 项目/n 陆运/n 一队/m 项目/n 系/v 潘玉华/nr 个人承包/n 抗辩/v 本院/n 不予/v 采信/v 关于/p 争议/n 焦点/n 三/m 根据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 公司/n 股东/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 依法/n 行使/n 股东/n 权利/n 不得/v 滥用/v 股东/n 权利/n 损害/v 公司/n 或者/c 他/r 股东/n 利益/n 公司/n 股东/n 滥用/v 股东/n 权利/n 给/p 公司/n 或者/c 他/r 股东/n 造成/v 损失/n 应当/v 依法/n 承担/v 赔偿/v 责任/n 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 执行/v 公司/n 职务/n 时/n 违反/v 法律/n 行政/n 法规/n 或者/c 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 本案/r 中/f 被告/n 潘玉华/nr 作为/v 津陵/ns 公司/n 股东/n 监事/n 及/c 高级/b 管理人员/n 在/p 津陵/ns 公司/n 负责/v 兴港/ns 项目/n 和/c 陆运/n 一队/m 项目/n 时/n 存在/v 公司/n 账目/n 公私/n 混同/a 账外/n 设账/v 情形/n 根据/p 兴港/ns 陆运/n 一队/m 两/m 部分/n 应付款/n 记账/n 凭证/n 显示/v 潘玉华/nr 指使/v 会计/v 贾某/nr 多次/m 将/d 项目/n 利润/n 转入/v 转出/v 至/p 潘玉华/nr 个人/n 及/c 亲属/n 私人/n 账户/n 但/c 被告/n 未/d 提交/v 证据/n 证明/n 对/p 款项/n 支出/v 系/v 为/p 公司/n 经营/vn 所用/b 或/c 为/p 公司/n 利益/n 用途/n 亦/d 未/d 作出/v 合理/vn 解释/v 应当/v 认定/v 是/v 对/p 津陵/ns 公司/n 财产/n 侵犯/v 损害/v 津陵/ns 公司/n 利益/n 因此/c 兴港/ns 陆运/n 一队/m 两/m 项目/n 利润/n 应当/v 予以/v 返还/v 至于/p 返还/v 数额/n 津陵/ns 公司/n 应付款/n 记账/n 凭证/n 中/f 关于/p 兴港/ns 陆运/n 一队/m 两个/m 项目/n 存在/v 支出/v 但/c 生效/n 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 认定/v 兴港/ns 项目/n 利润/n 转/v 出/v 记账/n 凭证/n 之后/f 未/d 附有/b 资金/n 转/v 出/v 相关/v 凭证/n 单据/n 公司/n 银行/n 账户/n 资金/n 进出/v 与/p 会计/v 账簿/n 记账/n 凭证/n 记载/v 并/c 不/d 一致/d 结合/v 兴港/ns 项目/n 一部分/m 利润/n 被/p 刘连栋/nr 等/u 人/n 支取/v 还有/v 一部分/m 尚/d 在/p 津陵/ns 公司/n 账户/n 中/f 以及/c 虽/c 潘玉华/nr 指使/v 会计/v 贾某/nr 将/d 陆运/n 一队/m 项目/n 收入/v 944269309/m 元在/t 公司/n 账目/n 上作/v 下账/v 支出/v 但/c 有/v 证据/n 证实/n 陆运/n 一队/m 经营/vn 过程/n 中/f 含有/v 一定/d 经营/vn 费用/n 因而/c 无法/n 认定/v 兴港/ns 项目/n 及/c 陆运/n 一队/m 项目/n 利润/n 由/p 潘玉华/nr 实际/n 占有/v 及/c 占有/v 数额/n 是/v 故/n 原告/n 在/p 本案/r 中/f 没有/v 提供/v 相反/v 证据/n 足以/v 推翻/v 生效/n 裁判/vn 文书/n 关于/p 潘玉华/nr 占有/v 数额/n 不/d 明确/ad 认定/v 之/u 情况/n 下/f 本院/n 对/p 鲁/nr 1481/m 刑初/b 235/m 号/m 刑事/b 判决书/v 确认/v 事实/n 予以/v 认定/v 外/f 原告/n 提交/v 自行/r 委托/n 山东/ns 大华/nz 会计师/n 事务所/n 有限公司/n 出具/v 审计报告/n 结论/n 一方面/mq 在/p 津陵/ns 公司/n 记账/n 不/d 规范/n 凭证/n 编号/n 不/d 连续/a 有没有/v 原始凭证/n 特别/d 说明/v 下结论/n 利润额/n 难以/d 证明/n 该/r 290336878/m 元/m 944269309/m 元/m 数额/n 系/v 津陵/ns 公司/n 关于/p 兴港/ns 项目/n 及/c 陆运/n 一队/m 项目/n 实际意义/n 利润/n 一方面/mq 该/r 审计报告/n 系/v 津陵/ns 公司/n 单方/n 委托/n 被告/n 对/p 该/r 审计/v 结论/n 不予/v 认可/v 因此/c 对/p 津陵/ns 公司/n 主张/n 潘玉华/nr 返还/v 兴港/ns 陆运/n 一队/m 两个/m 项目/n 利润/n 共计/v 1234910039/m 元/m 主张/n 本院/n 不予/v 支持/v 关于/p 原告/n 主张/n 履约/v 保证金/n 1176700/m 元/m 是否/v 应当/v 返还/v 问题/n 工人/n 缴纳/v 履约/v 保证金/n 系/v 工人/n 作为/v 劳动者/n 向/p 用人单位/n 缴纳/v 保证金/n 旨在/v 提供/v 担保/v 该/r 履约/v 保证金/n 缴纳/v 合法性/n 以及/c 津陵/ns 公司/n 代偿/vn 追索/v 行为/v 与/p 本案/r 不是/c 一个/m 法律/n 关系/n 不/d 属/v 本案/r 审理/vn 范围/n 本案/r 不予/v 处理/v 原告/n 可行/v 主张/n 权利/n 关于/p 原告/n 主张/n 车位/n 租赁费/n 157500/m 元/m 是否/v 应当/v 返还/v 问题/n 根据/p 公安机关/n 对/p 潘玉华/nr 所/u 作/n 讯问/n 中/f 潘玉华/nr 自认/v 在/p 天津市/ns 滨海新区/ns 瑞湾/ns 国际/n 汇馆/n 购买/v 车位/n 钱/n 是从/v 津陵/ns 公司/n 40/m %/x 经营/vn 管理费用/n 里/f 列支/n 该/r 157500/m 元/m 车位/n 租赁费/n 在/p 津陵/ns 公司/n 账目/n 中/f 进行/v 报销/v 被告/n 潘玉华/nr 抗辩/v 购买/v 该/r 瑞湾/ns 国际/n 车位/n 系/v 用于/v 停放/v 公司/n 车辆/n 属于/v 可/v 报销/v 范畴/nr 但/c 根据/p 刑事/b 判决书/v 载明/v 贾某/nr 证明/n 证实/n 津陵/ns 公司/n 我/r 知道/v 有/v 一辆/m 办公/n 用车/n 这辆/mq 车/zg 平时/t 就/d 停放/v 在/p 百/m 福园/ns 小区/n 津陵/ns 公司/n 办公室/n 外面/f 津陵/ns 公司/n 在/p 瑞湾/ns 国际/n 没有/v 办公/n 地点/n 我/r 不/d 清楚/a 津陵/ns 公司/n 在/p 瑞湾/ns 国际/n 有无/v 停车位/n 内容/n 被告/n 未/d 进一步/d 举证/v 证明/n 在/p 非/h 办公/n 地点/n 瑞湾/ns 国际/n 购买/v 车位/n 系/v 出于/v 公司/n 经营/vn 所需/n 或为/c 公司/n 利益/n 故/n 被告/n 潘玉华/nr 报销/v 瑞湾/ns 国际/n 车位/n 行为/v 损害/v 津陵/ns 公司/n 利益/n 应/v 在/p 公司/n 所/c 受/v 损失/n 范围/n 内/n 承担/v 赔偿/v 责任/n 原告/n 主张/n 被告/n 潘玉华/nr 返还/v 车位/n 租赁费/n 157500/m 元/m 具有/v 事实/n 及/c 法律依据/l 本院/n 予以/v 支持/v 综上/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 中华人民/ns 共和/nz 民事/n 诉讼法/n 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 〈/x 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 〉/x 解释/v 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 潘玉华/nr 于/p 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 十日/t 内向/n 原告/n 乐陵市/ns 津陵/ns 劳务/vn 经济/n 技术/n 有限责任/l 公司/n 返还/v 车位/n 租赁费/n 157500/m 元/m 二/m 驳回/v 原告/n 乐陵市/ns 津陵/ns 劳务/vn 经济/n 技术/n 有限责任/l 公司/n 他/r 诉讼请求/n 如果/c 未/d 按/p 本/r 判决/v 指定/v 期间/f 履行/v 金钱/n 给付/v 义务/n 应当/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 524385/m 元/m 保全费/n 5000/m 元/m 由/p 被告/n 潘玉华/nr 负担/v 6534/m 元/m 由/p 原告/n 乐陵市/ns 津陵/ns 劳务/vn 经济/n 技术/n 有限责任/l 公司/n 负担/v 567851/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 山东省/ns 德州市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 上海/ns 	/x 二审/b 期间/f 上诉人/n 提供/v (/x 2015/m )/x 行监字/n 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 本/r 案一审/n 案件/n 受理费/n 人民币/n 1156989/m 元/m 按/p 原/n 判决/v 执行/v 二审/b 案件/n 受理费/n 人民币/n 1182477/m 元/m 由/p 上诉人/n 浙江/ns 九龙山/ns 国际/n 旅游/vn 开发/v 有限公司/n ResortPropertyInterntionlLtdOcenGrdenHoldingsLtd/eng 共同/d 负担/v 负有/v 金钱/n 给付/v 义务/n 当事人/n 如/v 未/d 按/p 判决/v 指定/v 期间/f 履行/v 给付/v 义务/n 应当/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 广西/ns 	/x 对于/p 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 执行/v 公司/n 职务/n 时/n 违反/v 法律/n 行政/n 法规/n 或者/c 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 规定/n 龙泽宜/nr 就/d 损害/v 贵港/ns 金/nr 朝阳/ns 公司/n 利益/n 行为/v 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 对于/p 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 权利/n 人/n 可/v 在/p 本/r 判决/v 确定/v 履行/v 期限/n 最后/f 一日/m 起/v 二年/m 内向/n 广西壮族自治区/ns 贵港市/ns 港北区/ns 人民法院/nt 或者/c 被执行人/n 财产/n 所在地/n 基层/n 人民法院/nt 申请/v 执行/v 一审/n 案件/n 受理费/n 财产/n 保全费/n 合计/vn 13221/m 元/m 由/p 贵港/ns 金/nr 朝阳/ns 城市/ns 管网/n 建设/vn 管理/vn 有限公司/n 负担/v 3221/m 元/m 由/p 龙泽宜/nr 负担/v 10000/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 16442/m 元/m 由/p 贵港/ns 金/nr 朝阳/ns 城市/ns 管网/n 建设/vn 管理/vn 有限公司/n 负担/v 6442/m 元/m 由/p 龙泽宜/nr 负担/v 10000/m 元/m 贵港/ns 金/nr 朝阳/ns 城市/ns 管网/n 建设/vn 管理/vn 有限公司/n 多/m 预交/v 10000/m 元/m 由/p 本院/n 予以/v 退回/v 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 浙江/ns 	/x 本案/r 原告/n 诉讼请求/n 为/p 判决/v 两/m 被告/n 赔偿/v 化电/n 公司/n 损失/n 50/m 万元/m 原告/n 说明/v 研征/n 公司/n 收益/n 视为/v 华电/nz 公司/n 可/v 得/ud 利益/n 损失/n 可见/v 原告/n 是/v 以/p 被告/n 李秋生/nr 违反/v 公司法/n 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 对/p 公司/n 负有/v 勤勉/ad 和/c 忠实/a 义务/n 要求/v 将/d 李秋生/nr 违反/v 上述/b 义务/n 而/c 取得/v 收入/v 归入/v 华电/nz 公司/n 就/d 双方/n 争议/n 几个/m 问题/n 本院/n 评判/vn 如下/t 一/m 关于/p 李秋生/nr 是否/v 公司法/n 规定/n 归入/v 权/n 诉讼/vn 案件/n 适格/ad 主体/n 我国/r 公司法/n 规定/n 对/p 公司/n 负有/v 勤勉/ad 和/c 忠实/a 义务/n 主体/n 为/p 董事/n 监事/n 和/c 高级/b 管理人员/n 根据/p 公司法/n 之/f 11/m 华电/nz 公司/n 各/r 股东/n 分工/vn 约定/v 李秋生/nr 为/p 生产/vn 厂长/n 职责/n 不仅/c 包括/v 生产/vn 技术/n 质量/n 等/u 企业/n 管理/vn 重要/a 方面/n 还/d 包括/v 审核/v 与/p 监督/vn 公司财务/n 可见/v 李秋生/nr 是/v 华电/nz 公司/n 重要/a 生产/vn 经营/vn 管理人员/n 和/c 财务/n 负责人/n 是/v 华电/nz 公司/n 高级/b 管理人员/n 因此/c 李秋生/nr 是/v 适格/ad 归入/v 权/n 诉讼/vn 主体/n 二/m 关于/p 李秋生/nr 是否/v 履行/v 对/p 华电/nz 公司/n 勤勉/ad 和/c 忠实/a 义务/n 关于/p 李秋生/nr 是否/v 履行/v 勤勉/ad 义务/n 因/p 与/p 原告/n 诉讼请求/n 能否/v 得到/v 支持/v 并/c 无/v 关系/n 故对/d 相关/v 事实/n 本院/n 不予/v 评判/vn 关于/p 李秋生/nr 是否/v 履行/v 忠实/a 义务/n 本案/r 中/f 李秋生/nr 在于/v 华电/nz 公司/n 任职期间/n 与/p 妻/ng 潘丽霞/nr 成立/v 研征/n 公司/n 从/p 研征/n 公司/n 与/p 华电/nz 公司/n 公示/v 工商登记/n 信息/n 看/v 二/m 公司/n 经营范围/n 在/p 大类/n 上/f 确有/v 相同之处/l 但/c 二/m 公司/n 主要/b 产品/n 是否/v 一致/d 是否/v 有/v 竞争/vn 关系/n 本案/r 中尚/n 无法/n 作出/v 判断/v 三/m 关于/p 两/m 被告/n 民事责任/n 首先/d 归入/v 权/n 诉讼/vn 责任/n 主体/n 是/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 即/v 李秋生/nr 故/c 原告/n 要求/v 研征/n 公司/n 承担责任/l 缺乏/v 法律依据/l 次/m 从/p 研征/n 公司/n 经营/vn 情况/n 看/v 截至/v 2017/m 年/m 4/m 月底/t 前/f 均/d 未曾/d 赢利/n 因此/c 作为/v 股东/n 李秋生/nr 乃至/c 作为/v 李秋生/nr 妻子/n 一/m 股东/n 潘丽霞/nr 无法/n 自/p 研征/n 公司/n 处/n 分配/vn 得/ud 利润/n 故/n 无法/n 认定/v 李秋生/nr 取得/v 收入/v 因此/c 原告/n 要求/v 将/d 李秋生/nr 从/p 研征/n 公司/n 处/n 取得/v 收入/v 归入/v 华电/nz 公司/n 本院/n 不能/v 支持/v 四/m 原告/n 称/v 李秋生/nr 违反/v 重组/vn 协议书/n 约定/v [/x 即/v 出资方/n 不得/v 自营/vn 或者/c 同/p 他人/r 重组/vn 经营/vn 与/p 本/r 重组/vn 企业/n 相/v 竞争/vn 业务/n ]/x 构成/v 违约/v 要求/v 两/m 被告/n 赔偿损失/n 证据/n 并/c 不/d 充分/ad 也/d 未/d 举证/v 损失/n 额故/n 对/p 原告/n 该项/r 主张/n 本院/n 不予/v 支持/v 原告/n 还/d 称/v 李秋生/nr 利用/n 担任/v 华电/nz 公司/n 生产/vn 厂长/n 便利/a 与/p 原/n 华电/nz 公司/n 客户/n 发生/v 业务/n 往来/t 违反/v 不/d 正当竞争/l 法/j 规定/n 要求/v 两/m 被告/n 共同/d 承担/v 赔偿/v 责任/n 系/v 基于/p 他/r 事实/n 和/c 法律/n 关系/n 提出/v 诉讼请求/n 可行/v 提起/v 诉讼/vn 综上所述/c 原告/n 提出/v 诉讼请求/n 事实/n 依据/p 不足/a 应当/v 承担/v 对/p 不利/a 诉讼/vn 后果/n 被告/n 研征/n 公司/n 经/n 本院/n 传票/n 传唤/v 无/v 正当理由/l 拒/v 不/d 到庭/d 可以/c 缺席判决/n 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 嘉兴/nr 华电/nz 自动化/l 科技/n 有限公司/n 吴焕栋/nr 王伟/nr 张琳/nr 诉讼请求/n 本案/r 受理费/n 4400/m 由/c 原告/n 嘉兴/nr 华电/nz 自动化/l 科技/n 有限公司/n 吴焕栋/nr 王伟/nr 张琳/nr 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 浙江省/ns 嘉兴市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 湖北/ns 	/x 各方/r 当事人/n 围绕/v 诉讼请求/n 依法/n 提交/v 证据/n 本院/n 组织/v 当事人/n 进行/v 证据/n 交换/v 和/c 质证/j 本院/n 经审查/nr 认为/v 根据/p 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 人民法院/nt 应当/v 按照/p 法定程序/n 全面/n 客观/n 地/uv 审核/v 证据/n 法律/n 规定/n 运用/vn 逻辑推理/n 和/c 日常生活/i 经验/n 法则/n 对/p 证据/n 有无/v 证明/n 力/n 和/c 证明/n 力/n 大小/b 进行/v 判断/v 并/c 公开/ad 判断/v 理由/n 和/c 结果/n 之/u 规定/n 本院/n 对/p 原告/n 兴隆/ns 公司/n 提交/v 证据/n 审查/vn 判断/v 认为/v 因/p 证据/n 一/m 系/v 原被告/nr 身份/n 情况/n 证明/n 材料/n 故/n 本院/n 予以/v 采信/v 证据/n 二/m 装修/v 工程施工/n 协议/n 虽/zg 部分/n 内容/n 空白/n 但原告/nr 兴隆/ns 公司/n 因/p 被告/n 罗正明/nr 在/p 无/v 他/r 证据/n 佐证/n 情况/n 下/f 亦/d 不能/v 证明/n 原告/n 兴隆/ns 公司/n 向/p 被告/n 罗正明/nr 发放/v 工资/vn 对/p 被告/n 罗正明/nr 提交/v 证据/n 经/n 本院/n 审查/vn 判断/v 认为/v 证据/n 一/m 罗正明/nr 在/p 红安/nz 项目/n 收入/v 情况/n 以及/c 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 之/u 规定/n 当事人/n 对/p 自己/r 提出/v 诉讼请求/n 所/c 依据事实/n 有/v 责任/n 提供/v 证据/n 加以/v 证明/n 没有/v 证据/n 或者/c 证据/n 不足以/v 证明/n 当事人/n 事实/n 主张/n 由/p 负有/v 举证责任/l 当事人/n 承担/v 不利/a 后果/n 故/n 本案/r 中/f 原告/n 兴隆/ns 公司/n 应对/v 红安/nz 项目/n 所有/b 会计/v 账册/n 享有/v 归入/v 权/n 承担/v 举证责任/l 本案/r 中/f 关于/p 共同/d 承揽/v 红安/nz 经济/n 开发区/n 创业/n 大厦/n 装饰/n 工程/n 合同/a 协议书/n 装修/v 工程施工/n 协议/n 系/v 案外人/n 桂真/nr 祥和/nrfg 财务管理/n 由/p 双方/n 共管/n 双方/n 都/d 有/v 处理/v 急事/n 急办/v 权利/n 但/c 必须/d 征得/v 对方/n 同意/d 开支/v 发票/n 必须/d 双方/n 签字/v 方可/n 入账/v 会计/v 出纳/v 由/p 罗正明/nr 负责/v 约定/v 亦可/v 推定/v 原告/n 兴隆/ns 公司/n 对/p 红安/nz 经济/n 开发区/n 创业/n 大厦/n 装饰/n 工程项目/n 所有/b 会计/v 账册/n 并/c 不/d 享有/v 归入/v 权因/n 兴隆/ns 公司/n 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 〈/x 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 〉/x 解释/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 武汉市/ns 兴隆/ns 现代/t 装饰/n 工程/n 有限公司/n 诉讼请求/n 本案/r 案件/n 受理费/n 12896/m 元/m 保全费/n 5000/m 元/m 由/p 原告/n 武汉市/ns 兴隆/ns 现代/t 装饰/n 工程/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 以及/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 湖北省/ns 武汉市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 江苏/ns 	/x 中华人民共和国/ns 公司法/n 之/u 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 上述/b 人员/n 不得/v 利用职权/n 收受贿赂/v 或者/c 它/r 非法收入/l 不得/v 侵占/v 公司/n 财产/n 上述/b 人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v …/x …/x 违反/v 公司章程/n 规定/n 或者/c 未经/d 股东会/n 股东大会/n 同意/d 与/p 本/r 公司/n 订立/v 合同/a 或者/c 交易/n 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n …/x …/x 违反/v 公司/n 忠实/a 义务/n 他/r 行为/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 上述/b 人员/n 执行/v 公司/n 职务/n 对/p 违反/v 法律/n 行政/n 法规/n 或者/c 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 恒安/nz 公司/n 公司章程/n 作与/v 上述/b 法律/n 规定/n 相同/d 规定/n 法律/n 及/c 公司章程/n 规定/n 被告/n 周剑明/nr 作为/v 恒安/nz 公司/n 法定代表/n 人/n 及/c 董事长/n 总经理/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 勤勉/ad 竞业禁止/l 等/u 信义/n 义务/n 〈/x 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 解释/v 〉/x 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 沈和连/ns 诉讼请求/n 本案/r 案件/n 受理费/n 5800/m 元/m 减半/v 收取/v 2900/m 元/m 由/p 原告/n 沈和连/ns 承担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按照/p 对方/n 当事人/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 江苏省/ns 南京市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 浙江/ns 	/x 当事人/n 围绕/v 诉讼请求/n 依法/n 提交/v 证据/n 本院/n 组织/v 当事人/n 进行/v 证据/n 交换/v 和/c 质证/j 对/p 当事人/n 无/v 争议/n 证据/n 原告/n 提供/v 证据/n 1/x -/x 5/m 及/c 被告/n 提供/v 证据/n 1/x -/x 3/m 经/n 对方/n 质证/j 后/f 认为/v 真实性/n 无异议/l 这些/r 证据/n 与/p 本案/r 事实/n 有/v 直接/ad 联系/n 本院/n 对/p 证明/n 力/n 予以/v 认定/v 可/v 作为/v 本案/r 认定/v 事实/n 依据/p 被告/n 认为/v 原告/n 提供/v 证据/n 6/m 与/p 本案/r 无关/v 原告/n 对/p 被告/n 提供/v 证据/n 6/x -/x 9/x 真实性/n 无异议/l 但/c 认为/v 与/p 本案/r 事实/n 无/v 关联/ns 对/p 证据/n 1011/m 有/v 异议/n 原告/n 提供/v 证据/n 6/m 与/p 被告/n 提供/v 证据/n 6/x -/x 11/m 与/p 本案/r 缺乏/v 关联/ns 本院/n 不予认定/l 对/p 有/v 争议/n 证据/n 和/c 事实/n 转入/v 被告/n 个人账户/n 厂房/n 租金/n 及/c 押金/n 中/f 是否/v 有/v 用于/v 支付/v 原告/n 公司/n 职工工资/n 及/c 货款/n 被告/n 提供/v 证据/n 4512/m 证明/n 被告/n 为/p 原告/n 公司/n 支付/v 职工工资/n 和/c 货款/n 原告/n 对/p 证据/n 中/f 代付/vn 工资/vn 确认/v 单/n 工资表/n 代付/vn 货款/n 确认/v 单/n 真实性/n 有/v 异议/n 认为/v 系/v 临时/b 制作/vn 对/p 证据/n 4/m 中/ns 银行/n 明细/ad 真实性/n 无异议/l 但/c 认为/v 工资/vn 支付/v 无/v 相关/v 劳动合同/l 和/c 社保/j 证明/n 印证/j 不能/v 证明/n 系/v 支付/v 工资/vn 对/p 证据/n 12/m 真实性/n 无异议/l 但/c 认为/v 仅仅/d 是/v 被告/n 向/p 公司/n 转账/v 行为/v 不能/v 证明/n 系/v 返还/v 租金/n 和/c 押金/n 事实/n 被告/n 提供/v 证据/n 4/m 中/ns 银行/n 明细/ad 可以/c 看出/v 被告/n 农业/n 银行卡/nr 自/r 2016/m 年/m 12/m 月/m 30/m 日/m 至/p 2018/m 年/m 5/m 月/m 30/m 日/m 转入/v 账号/n 为/p 3303010001012740000000143/m 户/n 名为/v 温州市/ns 分行/v 心/n 心/n 电镀/n 代付/vn 分户/n 779953/m 元/m 摘要/v 为/p 工资/vn 等/u 则/d 该/r 779953/m 元/m 可/v 认定/v 用于/v 公司/n 支付/v 工人工资/n 等/u 被告/n 提供/v 证据/n 12/m 虽/c 系/n 被告/n 尾号/n 为/p 1119/m 和/c 1978/m 账户/n 转账/v 给/p 原告/n 公司/n 尾号/n 为/p 1119/m 和/c 1978/m 账户/n 被告/n 平时/t 个人/n 交易/n 和/c 公司/n 经营/vn 往来/t 混合/vn 使用/v 被告/n 陈述/nr 为/p 金心/n 心/n 女儿/n 儿子/n 支付/v 保险费/n 为/p 儿子/n 国外/s 支付/v 学习/v 费用/n 为/p 女儿/n 支付/v 婚礼/n 费用/n 为/p 居住/v 房屋/n 电梯/n 改造费/n 等/u 支付/v 共计/v 约/d 1014021/m 元/m 又/d 转账/v 公司/n 640400/m 元/m 又/d 支付/v 工资/vn 779953/m 元/m 又/d 支付/v 货款/n 216768/m 元/m 远远/d 超过/v 租金/n 收入/v 不/d 排除/v 公司/n 他/r 款项/n 或/c 被告/n 个人/n 款项/n 汇入/v 该/r 两个/m 账户/n 故/n 单凭/n 转账/v 凭证/n 不能/v 认定/v 系/v 被告/n 收取/v 租金/n 返还/v 给/p 公司/n 证据/n 4/m 中/ns 代付/vn 工资/vn 确认/v 单/n 工资表/n 5/x 代付/vn 货款/n 确认/v 单/d 虽有/c 公司/n 印章/n 但/c 现/t 公司/n 实际/n 管理/vn 人系/n 被告/n 公章/n 由/p 被告/n 控制/v 该证据/n 不能/v 排除/v 系/v 被告/n 单方/n 意思/n 表示/v 真实性/n 无法/n 确定/v 故/n 这些/r 证据/n 本院/n 不予认定/l 经/n 审理/vn 本院/n 查明/nr 事实/n 如下/t 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 于/p 2000/m 年/m 10/m 月/m 19/m 日/m 登记/v 成立/v 注册资本/n 220/m 万元/m 类型/n 为/p 有限责任/l 公司/n 股东/n 为/p 金心/n 心/n 占/v 50/m %/x 股份/n 被告/n 吴翠华/nr 占/v 50/m %/x 股份/n 2016/m 年/m 12/m 月/m 1/m 日/m 2016/m 年/m 12/m 月/m 12/m 日/m 2016/m 年/m 12/m 月/m 30/m 日金/n 心心/n 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 分别/d 与/p 案外人/n 王祥/nr 吴美华/nr 李光园/nr 等/u 就/d 坐落于/v 温州市/ns 沿江/f 工业区/n 沿/p 兴路/n 130/m 号/m 厂房/n 租赁/v 签订协议/n 协议/n 签订/v 后/f 承租人/n 将/d 两年/m 租金/n 1639204/m 元/m 押金/n 30/m 万元/m 合计/vn 1939204/m 元/m 转入/v 户/q 名为/v 吴翠华/nr 账号/n 为/p 6278/m 农业/n 银行卡/nr 内/n 之后/f 被告/n 陆续/d 将/d 上述/b 款项/n 转入/v 账号/n 为/p 3303010001012740000000143/m 户/n 名为/v 温州市/ns 分行/v 心/n 心/n 电镀/n 代付/vn 分户/n 779953/m 元/m 用于/v 支付/v 公司/n 员工工资/n 等/u 被告/n 与/p 金心/n 心系/n 夫妻关系/n 2018/m 年/m 6/m 月金/n 心心/n 曾/d 起诉/v 本院/n 要求/v 与/p 被告/n 离婚/v 本院/n 于/p 2018/m 年/m 6/m 月/m 以/p 浙/ns 0302/m 民初/b 5676/m 号/m 民事/n 判决书/v 判决/v 驳回/v 金心/n 心/n 诉讼请求/n 后/f 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 由/p 被告/n 实际/n 经营/vn 管理/vn 被告/n 农业/n 银行卡/nr 交易/n 款项/n 混同/a 用于/v 个人/n 原告/n 公司/n 公司/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 和/c 公司/n 财务制度/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 不得/v 侵占/v 公司/n 财产/n 被告/n 作为/v 公司/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 将/d 公司/n 财产/n 存入/v 个人账户/n 行为/v 损害/v 公司/n 利益/n 公司/n 有权/n 行使/n 归入/v 权/n 要求/v 被告/n 返还/v 公司/n 财产/n 本案/r 汇入/v 被告/n 个人账户/n 租金/n 和/c 押金/n 1939204/m 元/m 中/f 有/v 779953/m 元/m 用于/v 支付/v 公司/n 员工工资/n 等该/v 部分/n 应当/v 扣减/v 剩余/v 部分/n 1159251/m 元/m 因/c 被告/n 提供/v 证据/n 不足以/v 证明/n 用于/v 公司/n 故/n 剩余/v 部分/n 应予以/nr 返还/v 被告/n 辩称/v 租金/n 汇入/v 个人账户/n 系/v 公司/n 意思/n 表示/v 无证据/n 证实/n 即使/c 成立/v 被告/n 作为/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 将/d 公司/n 资金/n 以/p 个人/n 名义/n 开立/v 账户/n 存储/j 亦/d 违反/v 相关/v 法律/n 规定/n 故/n 本院/n 对/p 被告/n 辩解/v 理由/n 不予/v 采纳/v 根据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 吴翠华/nr 于/p 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 一个月/m 内/n 返还/v 原告/n 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 租金/n 押金/n 1159251/m 元/m 二/m 驳回/v 原告/n 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 22253/m 元/m 由/p 原告/n 温州市/ns 心/n 心/n 电镀/n 设备/vn 制造/v 有限公司/n 负担/v 8951/m 元/m 被告/n 吴翠华/nr 负担/v 13302/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 浙江省/ns 温州市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 浙江/ns 	/x 本案/r 为/p 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 有/v 住/v 公司/n 提起/v 本案/r 诉讼/vn 主要/b 是/v 认为/v 朱幼滨/nr 作为/v 有/v 住/v 公司/n 高管/n 利用/n 职务/n 之便/c 与/p 自己/r 公司/n 致信/v 公司/n 签订/v 施工/vn 合同/a 在/p 未经/d 有/v 住/v 公司/n 同意/d 情况/n 下/f 谋求/v 公司/n 商业机会/nt 进行/v 自我/r 交易/n 侵害/v 有/v 住/v 公司/n 合法权益/n 就此/d 首先/d 朱幼滨/nr 系/v 有/v 住/v 公司/n 高管/n 也/d 是/v 致信/v 公司/n 独资/vn 股东/n 就/d 有/v 住/v 公司/n 与/p 致信/v 公司/n 涉案/v 交易/n 朱幼滨/nr 应/v 举证/v 证明/n 经过/p 有/v 住/v 公司/n 股东会/n 同意/d 在/p 无/v 充分/ad 证据/n 反驳/v 情况/n 下/f 一审/n 法院/n 认定/v 朱幼滨/nr 行为/v 系/v 公司法/n 第一项/m 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 二审/b 案件/n 受理费/n 2300/m 元/m 由/p 有/v 住/v 公司/n 负担/v 966/m 元/m 朱幼滨/nr 负担/v 1334/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 上诉人/n 上海/ns 悠疆/i 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 住所地/n 上海市/ns 松江区/ns 路号室/n 法定代表/n 人/n 周小玉/nr 董事长/n 委托/n 代理人/n 陆/nr 红霞/nr 上海/ns 王岩/nr 律师/n 事务所律师/n 被上诉人/n 李/nr 雪松/nr 满族/nz 年月日/t 生住/v 上海市/ns 长宁区/ns 路号/n 被上诉人/n 上海/ns 永疆/ns 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 住所地/n 上海市/ns 松江区/ns 路号室/n 法定代表/n 人/n 李/nr 雪松/nr 两/m 被上诉人/n 共同/d 委托/n 代理人/n 黄瑛/nr 上海/ns 大庭/n 律师/n 事务所律师/n 上诉人/n 上海/ns 悠疆/i 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 因/p 与/p 被上诉人/n 李/nr 雪松/nr 上海/ns 永疆/ns 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 一案/m 不服/v 上海市/ns 松江区/ns 人民法院/nt 松民二/nz (/x 商/n )/x 初字/n 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 判决/v 驳回/v 悠疆/i 公司/n 诉讼请求/n 一审/n 案件/n 受理费/n 37280/m 元/m 由悠疆/nr 公司/n 负担/v 一审判决/nr 后悠疆/nr 公司/n 提起/v 上诉/v 称/v 一/m 原审/n 忽略/d 关于/p 竞业禁止/l 强制性/n 规定/n 公司法/n 禁止/v 高级/b 管理人员/n 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 李/nr 雪松/nr 在/p 离开/v 悠疆/i 公司/n 之前/f 就/d 设立/v 并/c 经营/vn 永疆/ns 公司/n 违反/v 法律/n 规定/n 二/m 原审/n 认为/v 悠疆/i 公司/n 应/v 举证/v 证明/n 系争/n 商业机会/nt 属于/v 悠疆/i 公司/n 属/v 举证责任/l 分配/vn 不当/d 永疆/ns 公司/n 成立/v 于/p 2013/m 年/m 1/m 月/m 最初/t 员工/n 是从/v 悠疆/i 公司/n 转去/v 永疆/ns 公司/n 2013/m 年度/n 业务/n 利用/n 是/v 悠疆/i 公司/n 平台/n 和/c 资源/n 两家/m 公司/n 在/p 同一/b 地址/n 办公/n 电话号码/n 也/d 是/v 共用/n 李/nr 雪松/nr 也/d 承认/v 合同/a 是/v 出面/n 签/v 根据/p 知/v 事实/n 和/c 日常生活/i 经验/n 法则/n 可以/c 推定/v 这些/r 商业机会/nt 是/v 属于/v 悠疆/i 公司/n 三/m 李/nr 雪松/nr 违反/v 诚实信用/l 原则/n 和/c 忠实/a 义务/n 在/p 明知/v 两名/m 员工/n 于/p 2013/m 年/m 6/m 月/m 离开/v 悠疆/i 公司/n 情况/n 下/f 滥用职权/l 授意/v 悠疆/i 公司财务/n 为/p 永疆/ns 公司员工/n 发放/v 年终奖/n 给/p 悠疆/i 公司/n 造成/v 损失/n 应予/v 赔偿/v 当时/t 李/nr 雪松/nr 仍然/d 主管/n 悠疆/i 公司财务/n 工作/vn 并非/c 仅/d 是/v 形式/n 审核/v 奖金/n 发放/v 事项/n 四/m 关于/p 2013/m 年度/n 永疆/ns 公司/n 非法/b 获取/v 商务/n 合同/a 1500/m 多万元/m 中康/ns 得新/v 项目/n 合同/a 李/nr 雪松/nr 永疆/ns 公司/n 认可/v 真实性/n 原审/n 应予/v 采信/v 对/p 永疆/ns 公司/n 与/p 他/r 客户/n 签订/v 商务/n 合同/a 等/u 证据/n 原审/n 不/d 考虑/v 证据/n 之间/f 关联性/n 一概/d 不予/v 采信/v 不/d 符合/v 证据规则/n 因此/c 悠疆/i 公司/n 请求/v 撤销/v 原审/n 判决/v 将/d 本案/r 发回/v 原审/n 法院/n 重审/vn 或/c 改判/vn 支持/v 原审/n 主张/n 李/nr 雪松/nr 赔偿/v 经济损失/n 实际上/d 是/v 对/p 李/nr 雪松/nr 违法行为/l 所得/v 收入/v 行使/n 归入/v 权/n 本案/r 中/f 没有/v 直接/ad 证据/n 证明/n 李/nr 雪松/nr 从/p 永疆/ns 公司/n 有关/vn 业务/n 中/f 获得/v 具体/a 收入/v 但悠疆/nr 公司/n 举证/v 永疆/ns 公司/n 2013/m 年/m 对外/s 签订合同/n 客户/n 名称/n 及/c 合同/a 金额/n 中/f 张家港/nr B/x 材料/n 有限公司/n 曾/d 与/p 悠疆/i 公司/n 发生/v 过/ug 业务/n 往来/t 而/c 两家/m 客户/n 山东/ns A/x 复合材料/n 有限公司/n 张家港/nr 保税区/n C/x 实业/n 有限公司/n 与/p 张家港/nr B/x 材料/n 有限公司/n 法定代表/n 人/n 相同/d 三家/m 公司/n 股东/n 存在/v 重合/vn 三家/m 公司/n 存在/v 关联/ns 中/f 一家/m 曾为/d 悠疆/i 公司/n 客户/n 故/n 本院/n 认定/v 这三家/l 公司/n 与/p 永疆/ns 公司/n 签订合同/n 属于/v 悠疆/i 公司/n 商业机会/nt 应以/v 永疆/ns 公司/n 三份/mq 有关/vn 合同/a 总金额/n 为/p 基数/n 计算/v 李/nr 雪松/nr 违法行为/l 从/p 永疆/ns 公司/n 获得/v 收入/v 李/nr 雪松/nr 认可/v 悠疆/i 公司/n 提供/v 合同/a 清单/a 中/f 客户/n 名称/n 而/c 不/d 确认/v 合同/a 金额/n 但/c 李/nr 雪松/nr 未/d 提供/v 永疆/ns 公司/n 与/p 这些/r 客户/n 具体/a 合同/a 则/d 本院/n 采信/v 悠疆/i 公司/n 举证/v 相关/v 合同/a 金额/n 李/nr 雪松/nr 还/d 认为/v 应以/v 永疆/ns 公司/n 实际/n 开票/n 金额/n 或/c 实际/n 收款/n 金额/n 为/p 基数/n 计算/v 永疆/ns 公司/n 收入/v 对此/d 涉案/v 合同/a 履行/v 并非/c 短期内/n 可以/c 完成/v 有些/r 还/d 存在/v 质保/j 期/q 从/p 本案/r 实际/n 情况/n 看以/v 合同/a 总金额/n 为/p 基数/n 计算/v 永疆/ns 公司/n 收入/v 较为/d 合理/vn 关于/p 永疆/ns 公司/n 利润率/n 悠疆/i 公司/n 主张/n 参考/v 康德/nr 兴/v 02/m 项目/n 净利润率/n 为/p 25/m %/x 李/nr 雪松/nr 则/d 数次/m 提到/v 行业/n 利润率/n 低于/v 10/m %/x 则/d 本院/n 酌定/d 按/p 10/m %/x 计算/v 永疆/ns 公司/n 在/p 前述/b 三份/mq 合同/a 中/f 获得/v 利润/n 即/c 10/m %/x =/x 1022000/m 元/m 李/nr 雪松/nr 系/v 永疆/ns 公司/n 全资/n 股东/n 则/d 永疆/ns 公司/n 前述/b 收入/v 即可/d 视为/v 李/nr 雪松/nr 从/p 涉案/v 违法行为/l 中/f 所得/v 收入/v 应/v 归悠/v 疆/n 公司/n 所有/b 但悠疆/nr 公司/n 主张/n 永疆/ns 公司/n 与/p 李/nr 雪松/nr 共同/d 承担/v 前述/b 义务/n 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 三/m 系争/n 年终奖/n 是/v 悠疆/i 公司/n 与/p 两名/m 涉案/v 员工/n 在/p 正常/d 劳动/vn 关系/n 中/f 产生/n 是否/v 应该/v 发放/v 发放/v 数额/n 是否/v 错误/n 应/v 在/p 劳动/vn 关系/n 框架/n 下/f 认定/v 目前/t 尚无/v 生效/n 法律文书/nr 认定/v 系争/n 年终奖/n 发放/v 错误/n 悠疆/i 公司/n 无法/n 向/p 员工/n 追讨/v 悠疆/i 公司/n 证据/n 也/d 不足以/v 证明/n 是/v 李/nr 雪松/nr 指使/v 财务/n 向/p 两名/m 员工/n 发放/v 年终奖/n 故/c 悠疆/i 公司/n 本案/r 中/f 主张/n 李/nr 雪松/nr 因/p 审核/v 财务/n 报批/v 年终奖/n 而/c 给悠/v 疆/n 公司/n 造成/v 损失/n 无/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 原审/n 对此/d 认定/v 正确/ad 综上/n 悠疆/i 公司/n 要求/v 收取/v 李/nr 雪松/nr 违反/v 法律/n 规定/n 所得/v 收入/v 上诉/v 请求/v 有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 予以/v 支持/v 悠疆/i 公司/n 他/r 上诉/v 请求/v 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 原审/n 判决/v 部分/n 有误/vn 本院/n 依法/n 予以/v 纠正/v 据此/d 中华人民共和国/ns 公司法/n 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 撤销/v 上海市/ns 松江区/ns 人民法院/nt 松民二初字/nz 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 一审/n 案件/n 受理费/n 人民币/n 37280/m 元/m 由/p 上诉人/n 上海/ns 悠疆/i 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 负担/v 人民币/n 27527/m 元/m 被上诉人/n 李/nr 雪松/nr 负担/v 人民币/n 9753/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 人民币/n 37280/m 元/m 由/p 上诉人/n 上海/ns 悠疆/i 环保/j 能源/n 科技/n 有限公司/n 负担/v 人民币/n 27527/m 元/m 被上诉人/n 李/nr 雪松/nr 负担/v 人民币/n 9753/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 当事人/n 对/p 自己/r 提出/v 诉讼请求/n 所/c 依据事实/n 或者/c 反驳/v 对方/n 诉讼请求/n 所/c 依据事实/n 有/v 责任/n 提供/v 证据/n 加以/v 证明/n 原告/n 提起/v 本案/r 诉讼/vn 要求/v 行使/n 归入/v 权/n 根据/p 法律/n 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 公司法/n 相关/v 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 但/c 本案/r 中/f 被告/n 刘鹏/nr 法/j 沃/nr 公司/n 并非/c 原告/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 原告/n 要求/v 对/p 行使/n 归入/v 权/n 缺乏/v 依据/p 根据/p 原告/n 章程/n 和/c 出资/vn 协议/n 赵东波/nr 刘鹏/nr 不得/v 擅自/d 自营/vn 或/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 原告/n 同类/n 业务/n 从/p 企业/n 公司/n 信息/n 显示/v 内容/n 来看/u 原告/n 和法沃/nz 公司/n 经营范围/n 基本一致/d 赵东波/nr 刘鹏/nr 同时/c 成为/v 两家/m 公司/n 股东/n 显然/ad 有/v 违反/v 章程/n 和/c 协议/n 之/u 嫌然/n 原告/n 要求/v 行使/n 归入/v 权/n 应当/v 对/p 董事/n 高级/b 管理人员/n 获得/v 收入/v 进行/v 初步/d 举证/v 但原告/nr 对于/p 赵东波/nr 收入/v 情况/n 未/d 进行/v 举证/v 或/c 作出/v 任何/r 有/v 实质/n 意义/n 说明/v 审理/vn 中/f 原告/n 又/d 撤回/v 至/p 税务/n 部门/n 进行/v 相关/v 调查/vn 申请/v 因此/c 原告/n 举证/v 义务/n 未/d 完成/v 要求/v 赵东波/nr 支付/v 75/m 万元/m 诉讼请求/n 缺乏/v 必要/d 证据/n 本院/n 难以/d 支持/v 原告/n 申请/v 审计/v 但/c 在/p 法沃/ns 公司/n 表示/v 无法/n 提供/v 账务/n 资料/n 情况/n 下/f 启动/vn 审计/v 并/c 无/v 意义/n 况/c 如前所述/c 原告/n 未能/v 对/p 赵东波/nr 取得/v 收入/v 进行/v 初步/d 举证/v 故/n 本院/n 不/d 准许/v 原告/n 该项/r 申请/v 关于/p 原告/n 对/p 刘鹏/nr 诉讼请求/n 本院/n 还/d 认为/v 根据/p 企业/n 公示/v 信息/n 刘鹏/nr 在/p 2018/m 年/m 5/m 月/m 不再/d 担任/v 原告/n 监事/n 而/c 这/r 之前/f 刘鹏/nr 有无/v 在/p 法沃/ns 公司/n 取得/v 收入/v 亦/d 无/v 相关/v 证据/n 予以/v 佐证/n 综上/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 上海/ns 快/a 聚/v 信息技术/n 有限公司/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 34800/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 快/a 聚/v 信息技术/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市第一中级人民法院/nt 	/x 
/x 上海/ns 	/x 本案/r 系/v 基于/p 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 股东/n 代表/n 诉讼/vn 谭/zg 健儿/n 系/v 哲尚/n 公司/n 股东/n 诉求/v 对象/n 是/v 同为/c 哲尚/n 公司/n 股东/n 郑丹/ns 王晓明/nr 适用法律/l 依据/p 是/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 和/c 一审判决/nr 经/n 确定/v 谭/zg 健儿/n 诉权/n 基础/n 以及/c 本案/r 相关/v 诉讼/vn 主体资格/n 均/d 符合/v 相关/v 法律/n 规定/n 本院/n 予以/v 确认/v 二审/b 争议/n 焦点/n 在于/v 谭/zg 健儿/n 诉求/v 郑丹/ns 王晓明/nr 赔偿/v 责任/n 数额/n 是否/v 成立/v 鉴于/p 谭/zg 健儿/n 请求权/n 存在/v 混合/vn 包括/v 归入/v 权/n 和/c 过错责任/l 损害赔偿/n 权/n 本院/n 需/v 逐一/d 予以/v 认定/v 关于/p 归入/v 权/n 部分/n 郑丹/ns 王晓明/nr 身份/n 符合/v 法律/n 规定/n 情形/n 构成/v 义务/n 主体/n 上述/b 两/m 人/n 行为/v 经/n 一审判决/nr 认定/v 亦/d 构成/v 违反/v 对/p 哲尚/n 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 对于/p 责任/n 范围/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 适用/v 情形/n 是/v 公司/n 董高监/nr 人员/n 在/p 执行/v 公司/n 职务/n 时/n 违法/vn 或者/c 违反/v 公司章程/n 规定/n 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 按照/p 侵权/v 赔偿/v 之/u 诉/vn 构成/v 谭/zg 健儿/n 应当/v 举证/v 证实/n 郑丹/ns 王晓明/nr 两/m 人/n 存在/v 过错/v 行为/v 哲尚/n 公司/n 存在/v 客观/n 损失/n 以及/c 过错/v 与/p 损失/n 之间/f 存在/v 因果关系/n 本案/r 中/f 谭/nr 健儿/n 举证/v 证明/n 哲尚/n 公司/n 自/p 离职/v 后/f 就/d 陷于/v 经营/vn 亏损/vn 并/c 将/d 哲尚/n 公司/n 一定/d 期间/f 亏损额/n 作为/v 赔偿/v 依据/p 对此/d 亏损/vn 是/v 属于/v 公司/n 一个/m 持续/vd 状态/n 经营/vn 表现/v 亦/d 是/v 公司/n 内外/s 各种因素/l 综合/vn 结果/n 不/d 直接/ad 等同于/vi 公司/n 某项/r 具体/a 损失/n 结合/v 案件/n 他/r 事实/n 可以/c 反映/v 自/r 2014/m 年/m 下半年/t 起/v 哲尚/n 公司/n 股东/n 之间/f 产生矛盾/l 包括/v 谭/zg 健儿/n 在内/u 都/d 利用/n 各自/r 掌握/v 资源/n 起/v 炉灶/n 弃/vg 哲尚/n 公司/n 于/p 不顾/v 这/r 才/d 是/v 哲尚/n 公司/n 持续/vd 亏损/vn 歇业/n 根本原因/n 综上所述/c 谭/zg 健儿/n 上诉/v 请求/v 不能/v 成立/v 应予/v 驳回/v 一审判决/nr 认定/v 事实清楚/l 适用法律/l 正确/ad 应予/v 维持/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 及之/c 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 本/r 案二审/n 案件/n 受理费/n 为/p 人民币/n 60756/m 元/m 由/p 上诉人/n 谭/zg 健儿/n 负担/v 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 河南/ns 	/x 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 利用职权/n 收受贿赂/v 或者/c 他/r 非法收入/l 不得/v 侵占/v 公司/n 财产/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v …/x 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 本案/r 中/f 原告/n 称/v 被告/n 系/v 公司财务/n 负责人/n 但/c 并未/d 提交/v 公司/n 相关/v 任职/v 文件/n 双方/n 所签/n 劳动合同/l 约定/v 被告/n 担任/v 会计/v 岗位/n 2017/m 年/m 7/m 月/m 18/m 日/m 解除/v 劳动合同/l 证明/n 亦/d 显示/v 被告/n 担任/v 会计/v 职务/n 原告/n 提交/v 税务/n 查询/v 信息/n 虽/zg 显示/v 被告/n 为/p 公司财务/n 负责人/n 但/c 在/p 无/v 他/r 有力/n 证据/n 相/v 佐证/n 情况/n 下/f 仅凭/v 该/r 对外/s 登记/v 信息/n 并/c 不足以/v 证明/n 原告/n 该/r 主张/n 故对/d 原告/n 所述/b 被告/n 系/v 公司财务/n 负责人/n 即/v 属于/v 高管/n 人员/n 主张/n 本院/n 不予/v 采纳/v 原告/n 称/v 被告/n 在/p 公司/n 任职期间/n 同时/c 在/p 与/p 有/v 竞争/vn 关系/n 安诺/nr 公司/n 任职/v 原告/n 提交/v 安诺/nr 公司/n 注册/v 信息/n 中/f 虽/c 显示/v 被告/n 为/p 财务/n 负责人/n 但/c 提交/v 安诺/nr 公司/n 工资/vn 发放/v 情况/n 显示/v 为/p 被告/n 发放/v 时间/n 为/p 2017/m 年/m 12/m 月/m 1/m 日/m 被告/n 提交/v 安诺/nr 公司/n 2017/m 年/m 4/m 月/m 至/p 7/m 月/m 扣缴/v 个人所得税/l 申报/nz 人员/n 中/f 亦/d 未/d 显示/v 有/v 被告/n 故/n 原告/n 称/v 被告/n 在/p 离职/v 前/f 同时/c 在/p 安诺/nr 公司/n 任职/v 20/m 个/m 月/m 该/r 主张/n 依据/p 不足/a 故/c 在/p 原告/n 提交/v 证据/n 并/c 不足以/v 证明/n 被告/n 系/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 以及/c 被告/n 在/p 原告/n 处/n 工作/vn 期间/f 同时/c 在/p 与/p 有/v 竞争/vn 关系/n 公司/n 任职/v 并/c 领取/v 收入/v 情况/n 下/f 请求/v 被告/n 向/p 赔偿/v 2015/m 年/m 12/m 月/m 至/p 2017/m 年/m 8/m 月/m 在/p 安诺/nr 公司/n 收入/v 110000/m 元/m 该/r 请求/v 依据/p 不足/a 对此/d 本院/n 不予/v 支持/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 郑州/ns 克莱克/nr 特/d 科学仪器/n 有限公司/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 减半/v 收取/v 1250/m 元/m 由/p 原告/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 一式/n 七份/m 上诉/v 于/p 河南省/ns 郑州市/ns 中级/b 人民法院/nt 并/c 于/p 上诉/v 之日起/ns 七日/t 内向/n 河南省/ns 郑州市/ns 中级/b 人民法院/nt 缴纳/v 上诉/v 费/v 并/c 将/d 缴费/v 凭证/n 交/v 本院/n 查验/v 逾期/t 视为/v 放弃/v 上诉/v 	/x 
/x 广东/ns 	/x 根据/p 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 〈/x 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 〉/x 解释/v 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 一审/n 案件/n 受理费/n 752860/m 元/m 由/p 黄历/n 洋/ag 负担/v 37643/m 元周/t 冰/n 负担/v 37643/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 9900/m 元/m 由/p 黄历/n 洋/ag 负担/v 4950/m 元周/t 冰/n 负担/v 4950/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 浙江/ns 	/x 根据/p 双方/n 当事人/n 诉辩/vn 主张/n 本案/r 首要/b 争议/n 焦点/n 在于/v 明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 依据/p 公司章程/n 规定/n 要求/v 洪谦/nr 支付/v 赔偿金/n 是否/v 有/v 相应/v 事实/n 依据/p 即/v 洪谦/nr 是否/v 存在/v 违反/v 对/p 公司/n 忠实/a 义务/n 行为/v 就此/d 本院/n 在/p 明州/ns 投资/vn 公司/n 诉/n 洪谦/nr 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 一案/m ［/x 案号/n 为/p 甬/j 鄞/g 商/n 初/f 字/n 规定/n 设立/v 公司/n 必须/d 依法/n 制定/v 公司章程/n 公司章程/n 对/p 公司/n 股东/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 具有/v 约束力/n 公司章程/n 是/v 关于/p 公司/n 组织/v 结构/n 内部/f 关系/n 和/c 开展/v 公司/n 业务/n 活动/vn 基本/n 规则/n 和/c 依据/p 亦/d 是/v 股东/n 自治/v 意思/n 规则/n 载体/n 具有/v 公司/n 自治/v 特点/n 只要/c 股东/n 达成/v 合意/v 不/d 违背/v 法律/n 行政/n 法规/n 强制性/n 规定/n 公司章程/n 即/v 为/p 有效/a 对/p 公司/n 股东/n 公司/n 经营/vn 管理人员/n 均/d 有/v 约束/vn 效力/n 明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 经/n 修正/nr 公司章程/n 款/m 约束/vn 上述/b 章程/n 条款/n 系/n 2006/m 年/m 2/m 月/m 18/m 日/m 修正/nr 洪谦/nr 受让/v 贝因美/nr 集团公司/n 股权/n 是/v 在/p 该/r 章程/n 条款/n 修正/nr 之后/f 即/c 2008/m 年/m 6/m 月/m 16/m 日/m 该/r 行为/v 依法/n 应/v 受/v 修正/nr 后/f 章程/n 条款/n 规范/n 约束/vn 因/p 该/r 行为/v 被/p 认定/v 为/p 违反/v 对/p 公司/n 忠实/a 义务/n 行为/v 故明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 依法/n 有权/n 依据/p 上述/b 修正/nr 后/f 章程/n 条款/n 要求/v 洪谦/nr 按/p 原始/v 出资额/n 5/m 倍/m 承担/v 赔偿金/n 据此/d 本院/n 对/p 明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 要求/v 洪谦/nr 支付/v 赔偿金/n 525000/m 元/m 诉讼请求/n 予以/v 支持/v 因/p 赔偿/v 责任/n 在/p 尚未/d 确定/v 承担/v 之前/f 赔偿义务/n 人/n 不负/v 有/v 支付/v 赔偿金/n 义务/n 故明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 要求/v 洪谦/nr 赔偿/v 自/p 起诉/v 之日起/ns 算/v 利息/n 损失/n 缺乏/v 依据/p 本院/n 不予/v 支持/v 明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 要求/v 洪谦/nr 将/d 持有/v 35/m %/x 股权/n 按/p 原始/v 出资额/n 价格/n 转让/v 给/p 明州/ns 投资/vn 公司/n 及/c 自/r 起诉/v 之日起/ns 所/c 持/v 相应/v 股权/n 红利/nz 归明州/nr 投资/vn 公司/n 缺乏/v 依据/p 本院/n 不予/v 支持/v 洪谦/nr 庭审/n 中/f 认为/v 受让/v 贝因美/nr 集团公司/n 股权/n 是/v 在/p 2008/m 年/m 6/m 月/m 16/m 日明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 到/v 2015/m 年/m 5/m 月/m 5/m 日才/t 起诉/v 早/a 超过/v 两年/m 法定/n 诉讼时效/n 期间/f 诉讼时效/n 期间/f 从/p 知道/v 或/c 应当/v 知道/v 权利/n 被/p 侵害/v 时/ng 起算/v 虽然/c 洪谦/nr 投资/vn 行为/v 发生/v 较/d 早/a 但/c 该/r 投资/vn 行为/v 一直/d 处于/v 持续/vd 状态/n 洪谦/nr 未能/v 举证/v 证明/n 明州/ns 大/n 药房/n 公司/n 在/p 受让/v 贝因美/nr 集团公司/n 股权/n 时/ng 即/v 知情/n 故/n 诉讼时效/n 期间/f 不应/v 自/r 投资/vn 行为/v 发生/v 时/ng 起/v 算现/v 洪谦/nr 在/p 2012/m 年/m 5/m 月/m 29/m 日/m 向/p 明州/ns 投资/vn 公司/n 法定代表/n 人/n 项志秋/nr 发函/v 明州/nr 投资/vn 公司/n 在/p 2012/m 年/m 6/m 月/m 5/m 日/m 即/v 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一限/a 被告/n 洪谦/nr 于/p 本/r 判决/v 生效/n 后/f 十日/t 内/n 支付/v 原告/n 宁波/ns 明州/ns 大/n 药房/n 有限公司/n 赔偿金/n 525000/m 元/m 二/m 驳回/v 原告/n 宁波/ns 明州/ns 大/n 药房/n 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 如果/c 未/d 按/p 本/r 判决/v 指定/v 期间/f 履行/v 给付/v 金钱/n 义务/n 应当/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 及/c 相关/v 司法解释/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 10100/m 元/m 由/p 原告/n 宁波/ns 明州/ns 大/n 药房/n 有限公司/n 负担/v 1050/m 元/m 由/p 被告/n 洪谦/nr 负担/v 9050/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 浙江省/ns 宁波市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 新疆/ns 	/x 竞业禁止/l 义务/n 有/v 法定/n 和/c 约定/v 两种/m 方式/n 确定/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 竞业禁止/l 义务/n 由/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 做出/v 明确规定/l 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 接受/v 他人/r 与/p 公司/n 交易/n 佣金/n 归/v 为己/r 有/v 违反/v 对/p 公司/n 忠实/a 义务/n 他/r 行为/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 以上/f 法律/n 明确规定/l 公司/n 董事/n 高管/n 人员/n 法定/n 竞业禁止/l 义务/n 约定/v 竞业禁止/l 义务/n 是/v 指/n 雇主/v 和/c 雇员/n 之间/f 在/p 签订/v 劳动合同/l 时/n 附随/v 约定/v 在/p 雇佣/v 期间/f 或/c 离职/v 后/f 一定/d 期限内/n 不得/v 生产/vn 或者/c 经营/vn 同类/n 业务/n 不得/v 在/p 具有/v 竞争/vn 关系/n 或者/c 有/v 他/r 利害关系/n 单位/n 内/n 任职/v 行为/v 本案/r 中/f 被上诉人/n 畅/a 永生/b 自/r 2010/m 年/m 6/m 月/m 9/m 日/m 担任/v 原告/n 总经理/n 至/p 2011/m 年/m 12/m 月/m 26/m 日/m 股东会/n 决议/n 免去/v 职务/n 期间/f 作为/v 上诉人/n 总经理/n 畅/a 永生/b 对/p 上诉人/n 负有/v 法定/n 竞业禁止/l 义务/n 被上诉人/n 畅/a 永生/b 在/p 任职期间/n 并未/d 自营/vn 或/c 与/p 他人/r 共营/n 与/p 上诉人/n 公司/n 同类/n 业务/n 行为/v 并/c 没有/v 违反/v 公司/n 高管/n 人员/n 法定/n 竞业禁止/l 义务/n 2012/m 年/m 1/m 月/m 之后/f 畅/a 永生/b 经从/p 上诉人/n 公司/n 离职/v 对/p 上诉人/n 不再/d 负有/v 法定/n 竞业禁止/l 义务/n 上诉人/n 与/p 畅/a 永生/b 并未/d 签订/v 竞业禁止/l 协议/n 故/c 畅/a 永生/b 离职/v 后/f 到/v 与/p 上诉人/n 同类/n 业务/n 尤尼泰/nr 税务所/nt 工作/vn 不/d 受/v 竞业禁止/l 义务/n 限制/v 上诉/v 人称/n 畅/a 永生/b 是/v 尤尼泰/nr 税务所/nt 实际/n 控制/v 人/n 从而/c 要求/v 畅/a 永生/b 在/p 尤尼泰/nr 税务所/nt 收入/v 应当/v 归/v 所有/b 上诉/v 意见/n 未/d 提交/v 相关/v 证据/n 加以/v 证实/n 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 明确规定/l 当事人/n 对/p 自己/r 提出/v 诉讼请求/n 所/c 依据事实/n 有/v 责任/n 提供/v 证据/n 加以/v 证明/n 没有/v 证据/n 或者/c 证据/n 不足以/v 证明/n 当事人/n 事实/n 主张/n 由/p 负有/v 举证责任/l 当事人/n 承担/v 不利/a 后果/n 故/n 本院/n 对/p 上诉人/n 这/r 一/m 上诉/v 意见/n 不予/v 支持/v 关于/p 被上诉人/n 曹/nr 凤翔/nr 在/p 尤尼泰/nr 税务所/nt 收入/v 是否/v 应当/v 归/v 上诉人/n 所有/b 问题/n 因/p 曹/nr 凤翔/nr 在/p 上诉人/n 公司/n 担任/v 项目经理/n 并非/c 公司法/n 规定/n 高级/b 管理人员/n 依据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 之/u 规定/n 公司/n 高级/b 管理人员/n 是/v 指/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 上市公司/nt 董事会/n 秘书/n 和/c 公司章程/n 规定/n 他/r 人员/n 本案/r 被上诉人/n 曹/nr 凤翔/nr 在/p 2010/m 年/m 系/n 上诉人/n 项目经理/n 不/d 属于/v 上诉人/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 曹/nr 凤翔/nr 对/p 上诉人/n 不负/v 有/v 法定/n 竞业禁止/l 义务/n 因/p 双方/n 亦/d 未/d 签订/v 竞业禁止/l 协议/n 曹/nr 凤翔/nr 离职/v 后在/t 与/p 上诉人/n 同类/n 业务/n 公司/n 工作/vn 不/d 受/v 竞业禁止/l 义务/n 限制/v 被上诉人/n 曹/nr 凤翔/nr 身份/n 不/d 符合/v 归入/v 权/n 责任/n 主体/n 要求/v 故/n 上诉人/n 要求/v 曹/nr 凤翔/nr 在/p 尤尼泰/nr 税务所/nt 收入/v 归/v 所有/b 上诉/v 意见/n 于法无据/l 本院/n 依法/n 不予/v 支持/v 关于/p 上诉人/n 要求/v 被上诉人/n 畅/a 永生/b 曹/nr 凤翔/nr 赔偿损失/n 120636705/m 元/m 诉讼请求/n 现有/b 证据/n 表明/v 2010/m 年/m 2011/m 年/m 1/m 月/m 至/p 5/m 月/m 10/m 日/m 与/p 上诉人/n 签约/v 部分/n 公司/n 在/p 2011/m 年/m 5/m 月/m 20/m 日/m 至/p 12/m 月/m 2012/m 年/m 与/p 尤尼泰/nr 税务所/nt 签订合同/n 但/c 上诉人/n 并未/d 提供/v 证据/n 证实/n 系/v 畅/a 永生/b 在/p 任/r 上诉人/n 经理/n 期间/f 利用/n 自己/r 职务/n 便利/a 为/p 尤尼泰/nr 税务所/nt 谋取/v 属于/v 上诉人/n 商业机会/nt 并/c 由此/c 给/p 上诉人/n 造成/v 经济损失/n 故/n 上诉人/n 要求/v 畅/a 永生/b 赔偿损失/n 上诉/v 意见/n 本院/n 不予/v 支持/v 关于/p 上诉人/n 要求/v 曹/nr 凤翔/nr 赔偿损失/n 上诉/v 意见/n 因/p 曹/nr 凤翔/nr 不是/c 损害赔偿/n 请求权/n 责任/n 主体/n 原审/n 对/p 上诉人/n 该项/r 诉求/v 予以/v 驳回/v 符合/v 法律/n 规定/n 综上/n 上诉人/n 诸/r 上诉/v 意见/n 均/d 不能/v 成立/v 本院/n 依法/n 不予/v 支持/v 原审/n 认定/v 事实清楚/l 证据/n 确实/ad 处理/v 适当/a 审判程序/n 合法/n 依法/n 应予/v 维持/v 依据/p 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 第项/m 之/f 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 二审/b 诉讼费/n 17568/m 元/m 由/p 上诉人/n 克拉玛依市/ns 准噶尔/ns 税务师/n 事务/n 有限责任/l 公司/n 负担/v 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 北京/ns 	/x 根据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 相关/v 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 不得/v 实施/v 法律/n 规定/n 禁止/v 行为/v 如/v 在/p 执行/v 公司/n 职务/n 时/ng 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 应当/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 本案/r 中/f 郝俊/nr 在/p 2013/m 年/m 1/m 月/m 16/m 日/m 至/p 2015/m 年/m 8/m 月/m 11/m 日/m 期间/f 担任/v 德远/ns 公司/n 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 应当/v 对/p 德远/ns 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 如/v 违反/v 法定/n 义务/n 则/d 应/v 依法/n 承担/v 相应/v 责任/n 关于/p 德远/ns 公司/n 要求/v 郝俊/nr 赔偿损失/n 160600/m 元/m 郝俊/nr 作为/v 德远/ns 公司/n 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 应当/v 在/p 经营/vn 过程/n 中/f 谨慎/a 地/uv 进行/v 商业/n 决策/n 以/p 合法/n 方式/n 进行/v 对外/s 宣传/vn 然而/c 在/p 郝俊/nr 任职期间/n 德远/ns 公司/n 和德/nr 时/ng 广告公司/n 在/p 未经/d 时树/n 公司/n 许可/nr 情况/n 下/f 违法/vn 地将/n 时树/n 公司/n 实施/v 设计/vn 项目/n 在/p 德远某/nr 识/v 网上/s 进行/v 宣传/vn 侵害/v 时树/n 公司/n 合法权益/n 德远/ns 公司/n 作为/v 侵权人/n 之一/r 亦/d 被/p 法院/n 判决/v 承担/v 赔偿/v 责任/n 故/c 郝俊/nr 作为/v 德远/ns 公司/n 经营者/n 和/c 决策者/n 应当/v 承担/v 一定/d 赔偿/v 责任/n 但/c 在/p 确定/v 赔偿/v 金额/n 时/n 应当/v 综合/vn 考虑/v 郝俊/nr 主观/n 过错/v 程度/n 情节/n 和德远/nr 公司/n 受损/v 程度/n 等/u 因素/n 郝俊/nr 提出/v 关于/p 德远/ns 公司/n 和德/nr 时/ng 广告公司/n 是/v 侵权人/n 本人/r 并未/d 实施/v 侵权行为/n 答辩/v 意见/n 就时/d 树/v 公司/n 而言/c 侵权行为/n 人/n 确系/v 德远/ns 公司/n 和德/nr 时/ng 广告公司/n 但德远/nr 公司/n 在/p 向/p 时树/n 公司/n 承担/v 对外/s 赔偿/v 责任/n 后/f 可以/c 向/p 具体/a 责任人/n 进行/v 内部/f 追偿/v 现德/t 远/a 公司/n 主张/n 就是/d 郝俊/nr 作为/v 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 内部/f 责任/n 故/c 郝俊/nr 答辩/v 意见/n 缺乏/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 采信/v 关于/p 德远/ns 公司/n 要求/v 郝俊/nr 赔偿损失/n 98000/m 元德远/nr 公司/n 主张/n 该笔/r 款项/n 系/v 郝俊/nr 谋取/v 德远/ns 公司/n 商业机会/nt 私自/d 与/p 时合/n 公司/n 签订/v 设计/vn 合同/a 而/c 获得/v 设计/vn 费用/n 但/c 就/d 本院/n 调查结果/n 来看/u 时合/n 公司/n 冯某/nr 永/d 明确/ad 表示/v 将/d 标识/n 设计/vn 工作/vn 交付给/vn 郝俊/nr 是因为/c 认可/v 郝俊/nr 设计/vn 能力/n 而非/c 是/v 认可/v 德远/ns 公司/n 德远/ns 公司/n 在/p 诉讼/vn 中/f 也/d 未/d 举证/v 证明/n 该笔/r 业务/n 应/v 属于/v 德远/ns 公司/n 故/c 德远/ns 公司/n 不能/v 以/p 郝俊/nr 谋取/v 商业机会/nt 为/p 由/p 要求/v 郝俊/nr 进行/v 赔偿/v 故/n 本院/n 对/p 德远/ns 公司/n 该项/r 诉讼请求/n 不予/v 支持/v 关于/p 德远/ns 公司/n 要求/v 郝俊/nr 返还/v 年底/t 分红/v 80000/m 元/m 和/c 赔偿/v 相应/v 损失/n 366871/m 元/m 诉讼请求/n 德远/ns 公司/n 提交/v 80000/m 元/m 支出/v 凭单/n 显示/v 该笔/r 款项/n 支出/v 事由/n 是/v 郝俊/nr 制作/vn 及/c 设计/vn 年底/t 分红/v 根据/p 文义/n 解释/v 和德远/nr 公司/n 举证/v 情况/n 可以/c 确定/v 该笔/r 款项/n 是/v 郝俊/nr 获得/v 当年度/t 制作/vn 和/c 设计/vn 奖金/n 而/c 非/h 德/j 远/a 公司/n 主张/n 股东/n 分/v 红外/nr 郝俊/nr 提交/v 中国民生银行/nt 个人账户/n 对/p 账单/n 显示/v 李某刚/nr 曾经/d 多次/m 代表/n 德远/ns 公司/n 向/p 郝俊/nr 支付/v 差旅费/n 用/p 可见/v 李某刚/nr 实际/n 掌握/v 着/uz 德/j 远/a 公司财务/n 权/n 郝俊/nr 在/p 取得/v 80000/m 元/m 奖金/n 时/ng 不/d 可能/v 未经/d 李某刚/nr 同意/d 而/c 擅自/d 支取/v 故/c 德远/ns 公司/n 要求/v 郝俊/nr 返还/v 该笔/r 款项/n 并/c 赔偿/v 相应/v 损失/n 缺乏/v 事实/n 依据/p 本院/n 不予/v 支持/v 最后/f 关于/p 德远/ns 公司/n 要求/v 郝俊/nr 将/d 在/p 玖/m 度/q 公司/n 获得/v 营业/n 收入/v 10000/m 元/m 归德远/nr 公司/n 所有/b 并/c 要求/v 玖/m 度/q 公司/n 停止/v 经营/vn 与/p 德远/ns 公司/n 相同/d 业务/n 修改/v 公司章程/n 诉讼请求/n 根据/p 玖/m 度/q 公司/n 工商/n 档案/n 显示/v 郝俊系/nr 于/p 2015/m 年/m 7/m 月/m 2/m 日/m 受让/v 股权/n 成为/v 玖/m 度/q 公司/n 股东/n 并/c 于/p 当日/t 开始/v 担任/v 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 职务/n 而/c 在/p 当时/t 郝俊/nr 并未/d 被/p 免去/v 德远/ns 公司/n 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 职务/n 而是/c 直到/v 2015/m 年/m 8/m 月/m 11/m 日/m 才/d 在/p 德远/ns 公司/n 股东会/n 中/f 免去/v 相应/v 职务/n 虽然/c 郝俊/nr 提交/v 银行/n 账户/n 对/p 账单/n 证明/n 德远/ns 公司/n 向/p 支付/v 工资/vn 支付/v 到/v 2015/m 年/m 6/m 月/m 但/c 工资/vn 支付/v 情况/n 并/c 不能/v 确切/ad 表明/v 任职/v 情况/n 任职/v 与否/v 应当/v 以/p 任免/v 职/ng 文件/n 或者/c 股东会/n 决议/n 为准/v 结合/v 玖/m 度/q 公司/n 与/p 德远/ns 公司/n 经营范围/n 基本一致/d 相关/v 事实/n 郝俊/nr 在/p 担任/v 德远/ns 公司/n 执行/v 董事/n 和/c 经理/n 期间/f 确实/ad 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 应当/v 承担/v 相应/v 责任/n 但是/c 因/p 德远/ns 公司/n 在/p 诉讼/vn 中/f 并未/d 提交/v 证据/n 证明/n 郝俊/nr 在/p 玖/m 度/q 公司/n 收入/v 情况/n 故/n 要求/v 郝俊/nr 收入/v 10000/m 元/m 归/v 所有/b 诉讼请求/n 缺乏/v 事实/n 依据/p 本院/n 不予/v 支持/v 由于/c 玖/m 度/q 公司/n 与/p 德远/ns 公司/n 并/c 没有/v 公司/n 组织/v 内部/f 关系/n 故/c 不受/v 公司法/n 调整/vn 德远/ns 公司/n 要求/v 玖/m 度/q 公司/n 停止/v 经营/vn 同类/n 业务/n 并/c 修改/v 公司章程/n 缺乏/v 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 综上/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 解释/v 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 六千五百/m 八十四/m 元/m 由/p 原告/n 北京/ns 德远/ns 联合/v 视觉/n 技术/n 有限公司/n 负担/v 五千/m 五百三十/m 四元/m 由/p 被告/n 郝俊/nr 负担/v 一千零五/m 十元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 北京市/ns 第三/m 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 浙江/ns 	/x 关于/p 争议/n 焦点/n 一/m 公司法/n 规定/n 高级/b 管理人员/n 是/v 指/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 上市公司/nt 董事会/n 秘书/n 和/c 公司章程/n 规定/n 他/r 人员/n 因易富/n 公司/n 实际/n 控制/v 人/n 易淳/nr 去世/t 后/f 公司/n 仍/d 在/p 生产/vn 经营/vn 但/c 没有/v 明确/ad 登记/v 符合/v 公司法/n 规定/n 高级/b 管理人员/n 故/n 高级/b 管理人员/n 认定/v 应/v 结合/v 当事人/n 在/p 公司/n 中/f 实际/n 职权/n 及/c 公司/n 决策/n 影响力/n 予以/v 综合/vn 判断/v 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 经营/vn 或/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 被告/n 陈晓新/nr 王晓冬/nr 投资/vn 设立/v 盛励/v 公司/n 与/p 案外人/n 易/a 莉莉/nrt 共同/d 经营/vn 与/p 易富/nr 公司/n 经营范围/n 相同/d 公司/n 所得/v 收入/v 不仅/c 包括/v 工资收入/n 也/d 应当/v 包括/v 经营/vn 所得/v 收入/v 故二/nz 被告/n 在/p 盛励/v 公司/n 持有/v 股权/n 可/v 获得/v 分红/v 亦/d 应/v 认定/v 为/p 被告/n 收入/v 综上/n 陈晓新/nr 王晓冬/nr 应/v 归入/v 易富/nr 公司/n 收入/v 应当/v 包括/v 工资收入/n 和/c 股权/n 收入/v 关于/p 收入/v 金额/n 计算/v 在/p 两案/m 审理/vn 过程/n 中/f 原告/n 曾/d 申请/v 对/p 三家/m 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 陈晓新/nr 王晓冬/nr 于/p 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 三十日/m 内/n 停止/v 既/c 在/p 之/f 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 153744/m 元/m 由/p 原告/n 张俊红/nr 负担/v 32241/m 元/m 被告/n 陈晓新/nr 负担/v 52842/m 元/m 被告/n 王晓冬/nr 负担/v 68661/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可以/c 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 浙江省/ns 温州市/ns 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 江西/ns 	/x 根据/p 双方/n 诉辩/vn 意见/n 本/r 案二审/n 争议/n 焦点/n 为/p 1/m 陈子荣/nr 是否/v 侵害/v 中艺/nt 公司/n 商业机会/nt 陈子荣/nr 提取/v 油画/n 发展/vn 资金/n 和/c 工资/vn 薪金/n 应否/v 归中艺/nr 公司/n 所有/b 数额/n 多少/m 2/m 中艺/nt 公司/n 主张/n 陈/nr 湜/zg 提取/v 油画/n 发展/vn 资金/n 和/c 创意/v 油画/n 公司/n 海润/n 嘉华/nz 公司/n 大润/nz 佳华/nz 公司/n 未/d 支付/v 油画/n 发展/vn 资金/n 归中艺/nr 公司/n 所有/b 是否/v 成立/v 如/v 成立/v 数额/n 如何/r 认定/v 3/m 陈/nr 湜/zg 持有/v 三个/m 规定/n 监事/n 有权/n 向/p 人民法院/nt 提起/v 诉讼/vn 根据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 在/p 改/v 选出/v 监事/n 就任/v 前原/n 监事/n 仍/zg 应当/v 履行/v 监事/n 职责/n 周/nr 金昌/nr 监事/n 身份/n 虽然/c 超过/v 任期/n 但/c 在/p 改/v 选出/v 监事/n 就任/v 前/f 周/nr 金昌/nr 仍/zg 应当/v 履行/v 监事/n 职责/n 故周/n 金昌/nr 以/p 监事/n 身份/n 提起/v 诉讼/vn 符合/v 法律/n 规定/n 在案/v 证据/n 证实/n 陈子荣/nr 行为/v 违反/v 对/p 中艺/nt 公司/n 忠实/a 义务/n 陈子荣/nr 未能/v 提供/v 有效/a 证据/n 证明/n 向/p 中艺/nt 公司/n 及/c 股东/n 披露/v 过/ug 涉案/v 项目/n 而/c 本案/r 系因/n 中/f 艺/n 公司/n 与/p 上犹县/ns 政府/n 签约/v 所/c 取得/v 商业机会/nt 而/c 提起/v 诉讼/vn 诉讼时效/n 应从/v 中艺/nt 公司/n 获知/v 涉案/v 项目/n 是/v 基于/p 中艺/nt 公司/n 与/p 上犹县/ns 政府/n 签约/v 所/c 取得/v 时/ng 起算/v 故/c 一审/n 法院/n 确认/v 周/nr 金昌/nr 以/p 监事/n 身份/n 提起/v 诉讼/vn 和/c 认定/v 本案/r 未/d 过/ug 诉讼时效/n 并无不当/l 综上所述/c 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 一审/n 案件/n 受理费/n 422115/m 元/m 保全费/n 5000/m 元/m 合计/vn 427115/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 450715/m 元/m 共计/v 877830/m 元/m 由/p 深圳/ns 中艺/nt 文化/n 投资/vn 发展/vn 有限公司/n 负担/v 702264/m 元/m 陈子荣/nr 负担/v 175566/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 证据/n 82013/m 年/m 烟台/n 大/a 某某/r 文件/n 证明/n 被告/n 履行职责/n 证据/n 92014/m 年/m 烟台/n 大/a 某某/r 邮件/n 证明/n 被告/n 履行职责/n 上述/b 证据/n 7/x -/x 9/x 共同/d 证明/n 被告/n 在/p 电子邮件/n 中/f 署名/v 是/v VICEGENERALMANAGER/eng 即为/c 原告/n 公司/n 高管/n 证据/n 7/m 中/ns 被告/n 使用/v 是/v ALL/eng 并/c 要求/v 走/v 合同/a 盖章/nr 流程/n 证据/n 8/m 中/ns 被告/n 也/d 是从/v 管理者/n 角度/n 对/p 跨/v 区域/n 利润/n 进行/v 分配/vn 证据/n 9/m 中/ns 被告/n 称/v 同意/d 法务/n 修改/v 内容/n 并/c 由/p 定做/v 都/d 可以/c 看出/v 被告/n 处于/v 管理/vn 岗位/n 证据/n 10/m 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 工商/n 调档/v 资料/n 证明/n 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 股份/n 比例/n 经营范围/n 等/u 可见/v 被告/n 是/v 大/a 股东/n 属于/v 设立/v 竞争性/n 公司/n 情形/n 证据/n 11/m 原告/n 与/p 天津/ns 大/a 某某/r 合同书/n 证明/n 天津/ns 大/a 某某/r 是/v 原告/n 客户/n 证据/n 12/m 被告/n 报销/v 清单/a 证明/n 被告/n 就/d 对/p 天津/ns 大/a 某某/r 项目/n 一个/m 总结/n 及/c 报销/v 因此/c 被告/n 于/p 在职/v 期间/f 滥用职权/l 违背/v 忠诚/a 义务/n 报销/v 总金额/n 为/p 22192/m 元/m 证据/n 13/m 服务/vn 合同/a 补充协议/n 证明/n 天津/ns 大/a 某某/r 同/p 南京/ns 艾/nr 逛/v 信息/n 科技/n 有限公司/n 签订协议/n 该/r 协议/n 附件/n B/x 工作/vn 计划表/n 中/f 注明/v 合同/a 签订/v 等/u 所有/b 内容/n 负责/v 部门/n 都/d 是/v 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 时间/n 为/p 2014/m 年/m 年底/t 可见/v 被告/n 谋取/v 原告/n 商业机会/nt 证据/n 14/m 报销/v 凭证/n 证明/n 被告/n 在/p 原告/n 处/n 报销/v 天津/ns 大/a 某某/r 项目/n 费用/n 证据/n 15/m 工商/n 查询/v 留档/v 材料/n 证明/n 被告/n 曾经/d 是/v 原告/n 法定代表/n 人/n 证据/n 16/m 利润/n 目标/n 和/c 财务管理/n 制度/n 证明/n 被告/n 需要/v 承担/v 利率/n 指标/n 任务/n 若/c 不是/c 高管/n 则/d 不/d 应该/v 有/v 利润/n 目标/n 要求/v 被告/n 报销/v 电话费/n 都/d 高于/v 500/m 元/m 报销/v 额度/n 属于/v 副总经理/n 级别/n 由此可证/i 明/a 属于/v 高级/b 管理人员/n 证据/n 17/m 手机/n 费用/n 报销/v 凭证/n 证明/n 被告/n 报销/v 属于/v 高管/n 级别/n 报销/v 范围/n 证据/n 18/m 年度/n 工作/vn 表现/v 评核/vn 表/v 证明/n 被告/n 需要/v 对于/p 所有/b 上海/ns 分公司/n 不同/a 部门/n 员工/n 进行/v 打分/v 评估/vn 证据/n 19/m 软件/n 委托/n 开发/v 框架/n 协议/n 往来/t 交易/n 汇总/n 以及/c 单项/b 协议/n 证据/n 202014/m 年/m 被告/n 银行帐号/n 流水/n 证明/n 被告/n 从/p 案外人/n 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 处/n 获得/v 收益/n 共计/v 71712989/m 元/m 证据/n 21/m 电汇/n 凭证/n 证明/n 案外人/n 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 帐号/n 信息/n 证据/n 22/m 软件/n 销售/vn 合同书/n 证明/n 原告/n 2011/m 年/m 与/p 大/n 某某/r 签署/v 合同/a 内容/n 与/p 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 合同/a 内容/n 接近/v 证据/n 23/m 邮件/n 公证书/n 证明/n 被告/n 对外/s 联系/n 所/c 使用/v 职务/n 证据/n 24/m 工资/vn 明细表/n 证明/n 被告/n 工资收入/n 及/c 社保/j 是/v 除/p 总经理/n 级别/n 之外/f 最高/a 证据/n 25/m 原告/n 公司/n 报销/v 流程/n 及/c 内部/f 架构/n 表/v 证明/n 根据/p 报销/v 流程/n 需要/v 高管/n 签字/v 认可/v 之后/f 才/d 可以/c 报销/v 而/c 架构/n 表/v 反映/v 副总经理/n 在/p 原告/n 公司/n 层级/n 被告/n 刘泱/nr 就/d 抗辩/v 提供/v 如下/t 证据/n 证据/n 1/x 原告/n 全国/n 企业信用/n 信息/n 公示/v 信息/n 证明/n 原告/n 公司/n 高管/n 包括/v 执行/v 董事/n 骆永基/nr 监事/n 马晶春/nr 证据/n 2/x 原告/n 工商/n 内档/b 材料/n 证明/n 事项/n 同/p 证据/n 1/x 证据/n 3/x 审批/v 确认/v 表/v 设备/vn 申购/v 表用/v 章/q 申请单/n 证明/n 原告/n 对外/s 销售/vn 过程/n 中/f 报价/n 标书/n 合同/a 审核/v 设备/vn 采购/v 批准/v 等/u 均/d 有/v 严格/ad 审判/vn 流程/n 被告/n 只是/c 具体/a 事项/n 申请人/nr 不是/c 唯一/b 申请人/nr 最终/d 决策/n 同/p 被告/n 无关/v 被告/n 不是/c 原告/n 高级/b 管理人员/n 证据/n 4/m 用章/n 申请/v 证明/n 被告/n 只是/c 某/r 一/m 事务/n 申请人/nr 也/d 不是/c 唯一/b 申请人/nr 无权/n 对于/p 具体/a 事务/n 作出/v 决定/v 和/c 同意/d 用章/n 故/c 被告/n 不是/c 原告/n 高级/b 管理人员/n 证据/n 5/m 用章/n 申请/v 证明/n 被告/n 并未/d 原告/n 高级/b 管理人员/n 原告/n 财务/n 人事/n 等/u 事项/n 申请/v 审核/v 和/c 决定权/n 与/p 被告/n 无关/v 证据/n 6/x 原告/n 广州市/ns 商事/n 主体/n 公示/v 信息/n 证明/n 案外人/n 陈/nr 某某/r 系/v 原告/n 母公司/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 母公司/n 广州市/ns 科传/nr 股份/n 经理/n 证据/n 7/x 原告/n 公司/n 工商/n 档案/n 机读/n 材料/n 证明/n 原告/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 股份/n 有限公司/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技/n 有限公司/n 等/u 均/d 系/v 独立/v 主体/n 原告/n 证据/n 11/m 中/ns 涉及/v 合同/a 主体/n 为/p 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 股份/n 有限公司/n 并非/c 原告/n 股东/n 而/c 被告/n 在/p 上述/b 公司/n 中/f 无/v 投资/vn 也/d 不/d 担任/v 高管/n 证据/n 8/x 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技/n 有限公司/n 全国/n 企业信用/n 公示/v 信息/n 证明/n 内容/n 同/p 证据/n 7/x 证据/n 9/x 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 股份/n 有限公司/n 全国/n 企业信用/n 公示/v 信息/n 证明/n 内容/n 同/p 证据/n 7/x 证据/n 10/m 出差/v 申请表/n 证明/n 被告/n 对于/p 出差/v 申请事项/nz 没有/v 决定权/n 需要/v 完成/v 相应/v 流程/n 证据/n 11/m 和解/v 协议/n 证明/n 原告/n 对于/p 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 还是/c 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 相关/v 事宜/n 是/v 明知/v 不/d 存在/v 被告/n 侵犯/v 原告/n 权益/n 情形/n 证据/n 12/m 被告/n 与/p 原告/n 总经理/n 陈/nr 某某/r 邮件/n 往来/t 证明/n 原告/n 对于/p 被告/n 同/p 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 之间/f 关系/n 为/p 明知/v 是/v 原告/n 要求/v 被告/n 参与/v 相关/v 事务/n 证据/n 13/m 汇款/n 凭证/n 及/c 确认函/v 证明/n 被告/n 经将/n 所有/b 经手/n 款项/n 支付/v 给/p 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 蔡/nr 某某/r 开发/v 团队/n 并/c 没有/v 任何/r 截留/v 本院/n 组织/v 当事人/n 进行/v 证据/n 交换/v 和/c 质证/j 本院/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 进行/v 核对/v 被告/n 对/p 原告/n 提供/v 证据/n 21012151718202123/m 真实性/n 无异议/l 故/n 本院/n 对于/p 上述/b 证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 1/m 中/ns 劳动合同/l 被告/n 对/p 真实性/n 无异议/l 故/n 本院/n 对于/p 被告/n 提供/v 该证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 3/m 系/n 工商行政/n 管理/vn 机关/n 调取/v 被告/n 也/d 没有/v 提供/v 相反/v 证据/n 予以/v 反驳/v 故/n 本院/n 对于/p 该证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 4/x 被告/n 没有/v 提供/v 相反/v 证据/n 予以/v 反驳/v 故/n 本院/n 对于/p 该证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 56/m 由于/c 该证据/n 系/v 针对/p 郭宏军/nr 而/c 提供/v 现/tg 原告/n 撤回/v 对于/p 郭宏军/nr 起诉/v 故/n 对于/p 该证据/n 本院/n 不予/v 认证/v 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 789/m 中/ns 内容/n 系/v 被告/n 同/p 他/r 案外人/n 工作/vn 交流/n 但原告/nr 无证据/n 证明/n 邮件/n 中/f 内容/n 系/v 副经理/n 职务/n 层面/n 交流/n 故对/d 真实性/n 以及/c 关联性/n 不予/v 确认/v 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 1113/m 原告/n 未能/v 提供/v 原件/n 合同/a 也/d 没有/v 注明/v 时间/n 被告/n 对/p 上述/b 证据/n 不予/v 认可/v 故/n 本院/n 对于/p 上述/b 证据/n 不予/v 采信/v 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 14/m 原告/n 能够/v 提供/v 原件/n 予以/v 核对/v 被告/n 认为/v 名章/n 为/p 原告/n 控制/v 无证据/n 证明/n 故/n 本院/n 对/p 该证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 16/m 中/ns 签收/v 单/n 被告/n 予以/v 认可/v 故/n 本院/n 对/p 该/r 签收/v 单/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 19/m 中/ns 框架/n 协议/n 以及/c 往来/t 交易/n 汇总/n 被告/n 对/p 真实性/n 予以/v 认可/v 故/n 本院/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 但/c 对于/p 单项/b 协议/n 由于/c 并/c 无/v 被告/n 签字/v 被告/n 对/p 真实性/n 不予/v 认可/v 故/n 本院/n 对/p 该证据/n 不予/v 采信/v 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 22/m 该证据/n 涉及/v 案外人/n 大/a 某某/r (/x 天津/ns )/x 有限公司/n 故/n 无法/n 核实/n 真实性/n 该证据/n 同/p 本案/r 无/v 关联/ns 被告/n 也/d 不予/v 认可/v 故/n 本院/n 对/p 该证据/n 不予/v 采信/v 对/p 原告/n 提供/v 证据/n 24/m 即/c 2015/m 年/m 5/m 月工资/n 明细表/n 系/v 原告/n 自行/r 提供/v 中/f 记载/v 被告/n 基本/n 月工资/n 为/p 2500/m 元/m 同/p 原告/n 提供/v 2014/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日/m 起至/v 2017/m 年/m 3/m 月/m 31/m 日/m 被告/n 劳动合同/l 中/f 约定/v 起点/n 月工资/n 8000/m 元/m 不符/v 现/tg 被告/n 不/d 认可/v 该项/r 证据/n 真实性/n 故/n 本院/n 对/p 该项/r 证据/n 不予/v 采信/v 对于/p 原告/n 提供/v 证据/n 25/m 系/n 原告/n 自行/r 制作/vn 中/f 报销/v 流程/n 中/f 记载/v 部门/n 负责人/n 项目/n 同/p 原告/n 证据/n 16/m 中/ns 记载/v 直属/n 上司/n →/x 项目部/n 经理/n 不/d 一致/d 而/c 被告/n 对/p 真实性/n 不予/v 认可/v 故/n 本院/n 对/p 该证据/n 不予/v 采信/v 对于/p 存在/v 争议/n 原告/n 证据/n 本院/n 将/d 在/p 事实/n 认定/v 及/c 中/ns 予以/v 综合/vn 评定/v 本院/n 对于/p 被告/n 提供/v 证据/n 进行/v 核对/v 原告/n 对/p 被告/n 提供/v 1/m 至/p 证据/n 1113/m 真实性/n 无异议/l 故/n 本院/n 对于/p 被告/n 提供/v 上述/b 证据/n 予以/v 确认/v 并/c 在/p 卷/m 佐证/n 对于/p 被告/n 提供/v 证据/n 12/m 被告/n 并未/d 提供/v 原件/n 原告/n 也/d 不予/v 认可/v 故/n 本院/n 对/p 该证据/n 不予/v 采信/v 对于/p 存在/v 争议/n 被告/n 证据/n 本院/n 将/d 在/p 事实/n 认定/v 及/c 中/ns 予以/v 综合/vn 评定/v 本院/n 查明/nr 事实/n 如下/t 原告/n 公司/n 成立/v 于/p 2004/m 年/m 1/m 月/m 5/m 日/m 唯一/b 出资者/n 为/p 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技/n 有限公司/n 公司章程/n 中/f 载明/v 公司/n 设/v 经理/n 一名/m 经理/n 对/p 执行/v 董事/n 负责/v 行使/n 下列/v 职权/n …/x …/x (/x 六/m )/x …/x …/x 提请/v 聘任/v 或者/c 解聘/v 公司/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 载明/v 高级/b 管理人员/n 是/v 指本/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 2006/m 年/m 6/m 月/m 29/m 日/m 原告/n 申请/v 将/d 法定代表/n 人/n 自/r 案外人/n 庞一华/nr 变更/v 登记/v 为/p 被告/n 并于/c 2006/m 年/m 7/m 月/m 10/m 日/m 获得/v 上海市/ns 工商行政管理局/nt 嘉定/ns 分局/n 备案/n 2008/m 年/m 1/m 月/m 10/m 日/m 原告/n 申请/v 工商/n 变更/v 登记/v 免去/v 被告/n 执行/v 董事/n 职务/n 并/c 将/d 法定代表/n 人/n 自/r 被告/n 变更/v 登记/v 为/p 案外人/n 骆/nr 某某/r 2008/m 年/m 4/m 月/m 23/m 日/m 原告/n 同/p 被告/n 签订/v 劳动合同/l 该/r 合同/a 记载/v 有效期/n 为/p 三年/m 自/r 2008/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日/m 起至/v 2011/m 年/m 3/m 月/m 31/m 日/m 止/v 载明/v 被告/n 工作/vn 任务/n 为/p 员工/n 被告/n 完成/v 原告/n 正常/d 安排/v 生产/vn (/x 工作/vn )/x 任务/n 载明/v 被告/n 起点/n 工资/vn 为/p 2500/m 元/m 每月/r 2009/m 年/m 7/m 月/m 24/m 日/m 原告/n 任命/n 被告/n 担任/v 华东区/ns 区长/n 职务/n 2011/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日/m 原告/n 同/p 被告/n 签订/v 劳动合同/l 该/r 合同/a 记载/v 期限/n 为/p 自/r 2011/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日/m 起至/v 2014/m 年/m 3/m 月/m 31/m 日/m 止/v 载明/v 被告/n 工作岗位/n 为/p 销售/vn 被告/n 应/v 服从/v 原告/n 根据/p 经营/vn 工作/vn 需要/v 被告/n 工作/vn 能力/n 及/c 表现/v 而/c 安排/v 或者/c 调动/vn 工作岗位/n 载明/v 被告/n 每月/r 基本工资/n 为/p 8000/m 元/m 2013/m 年/m 8/m 月/m 20/m 日/m 案外人/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技股份/n 有限公司/n 同/p 案外人/n 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 签署/v 软件/n 委托/n 开发/v 框架/n 协议/n 被告/n 在/p 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技股份/n 有限公司/n 署名/v 处/n 授权/v 代表处/n 签名/v 2013/m 年/m 10/m 月/m 30/m 日/m 至/p 2014/m 年/m 4/m 月/m 28/m 日/m 期间/f 被告/n 为/p 原告/n 部分/n 员工/n 签署/v 年度/n 工作/vn 表现/v 评核/vn 表/v 评核/vn 表/v 需知/v 部分/n 记载/v 评核/vn 过程/n 为先/v 由/p 组长/v 或者/c 部门/n 主管/n 填写/v 后/f 交予/v 部门经理/n 复核/v 完成/v 后/f 以/p 密函/n 处理/v 形式/n 交予/v 人力资源/n 及/c 行政部/n 经理/n 处理/v 评核/vn 表所/v 记载/v 员工/n 部门/n 包括/v 人力资源/n 及/c 行政部/n 财务部/nt 及/c 法律/n 部/n 系统/n 专案/n 部/n 被告/n 在/p 评核/vn 表/v 总体/n 考绩/n 评级/vn 中/f 部门/n //x 区域/n 负责人/n 一栏/d 签字/v 2014/m 年/m 3/m 月/m 18/m 日/m 原告/n 同/p 被告/n 签订/v 劳动合同/l 该/r 合同/a 载明/v 有效期/n 为/p 三年/m 自/r 2014/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日/m 起至/v 2017/m 年/m 3/m 月/m 31/m 日/m 止/v 载明/v 被告/n 工作/vn 任务/n 为/p 员工/n 被告/n 完成/v 原告/n 正常/d 安排/v 生产/vn (/x 工作/vn )/x 任务/n 载明/v 被告/n 起点/n 工资/vn 为/p 8000/m 元/m 每月/r 2014/m 年/m 4/m 月/m 16/m 日/m 案外人/n 上海/ns 酆泽/nr 信息技术/n 有限公司/n 成立/v 法定代表/n 人为/n 案外人/n 蔡/nr 某某/r 出资者/n 中/f 包括/v 被告/n 投资/vn 比例/n 为/p 45/m %/x 2014/m 年/m 10/m 月/m 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 移动/vn 通信费/n 576/m 元/m 中国移动通信集团/nt 上海/ns 有限公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 套餐/n 及/c 固定/a 费为/nr 289/m 元/m 余/m 均/d 为/p 套餐/n 外/f 上网费/n 语音/n 通信费/n 以及/c 短/a 彩信/nz 费/nr 2014/m 年/m 11/m 月/m 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 联通/nz 通信费/n 4605/m 元/m 中国/ns 联合/v 网络通信/nt 有限公司/n 上海市/ns 分公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 基本/n 月租费/n 为/p 46/m 元/m 2015/m 年/m 1/m 月/m 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 移动/vn 通信费/n 410/m 元/m 中国移动通信集团/nt 上海/ns 有限公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 套餐/n 及/c 固定/a 费为/nr 189/m 元/m 余/m 均/d 为/p 套餐/n 外/f 上网费/n 语音/n 通信费/n 以及/c 短/a 彩信/nz 费/nr 2015/m 年/m 1/m 月/m 29/m 日/m 被告/n 签订/v 工作/vn 目标/n 该/r 工作/vn 目标/n 将/d 职位/n 记载/v 为/p 华东区/ns 区长/n 部门/n 为/p 销售部/n 职员/n 工作/vn 范畴/nr 部分/n 记载/v 为/p 负责/v 兼任/v 华东区/ns 区域/n 主管/n 按/p 过往/t 区域/n 最佳/z 实践/v 工作/vn 标准/n 执行/v 及/c 监督/vn 有关/vn 项目/n 售前/v 工作/vn 及/c 项目管理/n 实施/v 工作/vn 以/p 维护/v 即/v 确保/v 公司/n 利益/n 及/c 项目/n 完成/v 验收/v 有效性/n 2015/m 年/m 2/m 月/m 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 移动/vn 通信费/n 524/m 元/m 中国移动通信集团/nt 上海/ns 有限公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 套餐/n 及/c 固定/a 费为/nr 289/m 元/m 余/m 均/d 为/p 套餐/n 外/f 上网费/n 语音/n 通信费/n 以及/c 短/a 彩信/nz 费/v 同月/t 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 联通/nz 通信费/n 19123/m 元/m 中国/ns 联合/v 网络通信/nt 有限公司/n 上海市/ns 分公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 基本/n 月租费/n 为/p 46/m 元/m 余/m 为/p 手机/n 上网费/n 等/u 费用/n 2015/m 年/m 3/m 月/m 被告/n 向/p 原告/n 报销/v 联通/nz 通信费/n 30540/m 元/m 中国/ns 联合/v 网络通信/nt 有限公司/n 上海市/ns 分公司/n 出具/v 发票/n 联上/v 基本/n 月租费/n 为/p 46/m 元/m 余/m 为/p 手机/n 上网费/n 等/u 费用/n 被告/n 在/p 2015/m 年/m 7/m 月/m 21/m 日/m 以及/c 2015/m 年/m 7/m 月/m 22/m 日/m 对/p 原告/n 内部/f 工作/vn 电子邮件/n 中/f 署名/v 部分/n 记载/v 为/p ViceGenerlMnger2015/eng 年/m 7/m 月/m 31/m 日/m 被告/n 向/p 原告/n 提出/v 离职/v 申请/v 在/p 该/r 申请/v 中/f 被告/n 声明/n 为此/r 我/r 提请/v 辞去/v 目前/t 华东区/ns 区域经理/n 职务/n 并/c 提出/v 辞职/v 申请/v 本院/n 查明/nr 被告/n 手机/n 话费/n 都/d 是/v 实报实销/l 原告/n 股东/n 为/p 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技/n 有限公司/n 而/c 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技/n 有限公司/n 股东/n 为/p 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技股份/n 有限公司/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技股份/n 有限公司/n 广州市/ns 科传/nr 计算机/n 科技股份/n 有限公司/n 法定代表/n 人均/j 为/p 骆永基/nr 原告/n 财务管理/n 制度/n 中/f 报销/v 项目/n 下/f 通讯/nz 费用/n 记载/v 副总经理/n 报销/v 金额/n 上限/v 为/p 每月/r 1000/m 元/m 高级/b 经理/n 总监/n 以及/c 副/b 总监/n 报销/v 上限/v 为/p 每月/r 500/m 元/m 实报实销/l 项目/n 实施/v 时/n 项目经理/n 手机/n 之/u 通讯/nz 费用/n 在/p 出差/v 期间/f 可/v 实报实销/l 被告/n 名片/n 上/f 抬头/v 为/p 华东/ns 区域/n 总经理/n 2017/m 年/m 4/m 月/m 1/m 日本/ns 院/n 依据/p 原告/n 申请/v 至/p 上海市公安局/nt 长宁/ns 分局/n 经济/n 侦查/v 支队/n 进行/v 调查/vn 调取/v 公安机关/n 对于/p 被告/n 所/u 做/v 笔录/n 公安机关/n 对/p 案外人/n 上海/ns 管邦/nr 实业/n 有限公司/n 法定代表/n 人/n 朱/nr 某某/r 所/u 做/v 笔录/n 公安机关/n 对/p 案外人/n 蔡/nr 某某/r 所/u 做/v 笔录/n 等/u 经/n 本院/n 查明/nr 公安机关/n 不/d 同意/d 本院/n 复印/v 笔录/n 材料/n 没有/v 对于/p 案外人/n 蔡/nr 某某/r 笔录/n 刘泱/nr 在/p 询问笔录/n 中/f 陈述/nr 进入/v 上海/ns 科传/nr 公司/n 之后/f 我/r 最/d 开始/v 从事/v 是/v 销售员/n 2009/m 年/m 开始/v 我/r 升任/v 公司/n 销售主管/n 一直/d 到/v 我/r 离职/v 我/r 主要/b 负责/v 销售/vn 上海/ns 科传/nr 公司/n 及/c 母公司/n 广州市/ns 科传/nr 公司/n 商用/n 收银/n POS/eng 及/c 租金/n 管理软件/n 案外人/n 陈/nr 某某/r 在/p 询问笔录/n 中/f 陈述/nr 我/r 是/v 广州市/ns 科传/nr 公司/n 总经理/n …/x …/x 统筹/v 广州市/ns 科传/nr 业务/n 工作/vn 案外人/n 朱/nr 某某/r 在/p 陈述/nr 称/v 我/r 在/p 2005/m 年/m 左右/m 就/d 知道/v 广州市/ns 科/n 传有/v 刘泱/nr 这个/r 人据/n 我/r 知道/v 刘泱/nr 是/v 广州市/ns 科传/n 在/p 上海/ns 区域/n 销售/vn …/x …/x 广州市/ns 科传外/nr 包给/v 管邦/n 软件开发/l 业务/n 实际/n 是/v 刘泱/nr 自己/r 去/v 外面/f 找/v 软件开发/l 团队/n 开发/v 对于/p 公安机关/n 询问/v 广州市/ns 科传/nr 是否/v 知道/v 上海/ns 管邦/nr 是/v 将/d 软件开发/l 任务/n 交给/v 刘泱/nr 蔡/nr 某某/r 等/u 人/n 实际/n 进行/v 问题/n 时/ng 朱/nr 某某/r 陈述/nr 我/r 认为/v 广州市/ns 科传/n 是/v 知道/v 中/f 广州市/ns 科传高/nr 管/v 陈/nr 某某/r 应该/v 最/d 清楚/a 该/r 事情/n 经过/p 并/c 对/p 刘泱/nr 予以/v 默认/v 与/p 支持/v …/x …/x 对于/p 公安机关/n 询问/v 蔡/nr 某某/r 是/v 谁/r 问题/n 时/ng 朱/nr 某某/r 陈述/nr 蔡/nr 某某/r 是/v 资深/n 软件/n 开发人员/n 此人/r 与/p 刘泱/nr 也/d 是/v 认识/v 与/p 广州市/ns 科传间/n 没有/v 任何/r 劳动/vn 及/c 雇佣/v 关系/n 本案/r 争议/n 焦点/n 在于/v 1/x 被告/n 是否/v 属于/v 原告/n 高级/b 管理人员/n 2/m 若/c 属于/v 高级/b 管理人员/n 被告/n 是否/v 存在/v 违反/v 竞业禁止/l 行为/v 对于/p 规定/n 公司/n 行使/n 归入/v 权/n 相对/d 主体/n 应当/v 为/p 公司/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 而/c 按照/p 将/d 高级/b 管理人员/n 规定/n 为/p 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 因此/c 被告/n 必须/d 为/p 原告/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 才能/v 构成/v 原告/n 行使/n 归入/v 权主/n 体现/v 原告/n 认为/v 被告/n 为/p 公司/n 副经理/n 对此/d 根据/p 我国/r 公司法/n 约定/v 原告/n 公司/n 经理/n 具有/v 提请/v 聘任/v 或者/c 解聘/v 公司/n 副经理/n 职权/n 并/c 由/p 执行/v 董事/n 决定/v 聘任/v 因此/c 对于/p 被告/n 是否是/l 原告/n 副经理/n 认定/v 应当/v 考察/v 被告/n 是否/v 得到/v 原告/n 公司/n 内部/f 有效/a 聘任/v 或者/c 行使/n 相当于/v 副经理/n 职权/n 对此/d 原告/n 提供/v 被告/n 名片/n 以及/c 经过/p 公证/n 电子邮件/n 任职/v 通知/v 劳动合同/l 等/u 劳动/vn 关系/n 中/f 产生/n 相关/v 材料/n 公安机关/n 笔录/n 等/u 欲/d 证明/n 聘任/v 被告/n 为/p 副经理/n 但原告/nr 证据/n 不足以/v 证明/n 被告/n 为/p 原告/n 副经理/n 理由/n 如下/t 副经理/n 任命/n 程序/n 应当/v 是/v 由/p 经理/n 提名/v 由/p 执行/v 董事/n 决定/v 聘任/v 但原告/nr 经过/p 本院/n 释明/v 仍然/d 未能/v 提供/v 执行/v 董事/n 聘任/v 被告/n 为/p 副经理/n 证明/n 而/c 原告/n 虽然/c 为此/r 提供/v 任职/v 通知/v 但/c 该/r 通知/v 签发/v 人为/n 原告/n 所/c 称/v 经理/n 陈/nr 某某/r 载明/v 职务/n 为/p 大中华区/ns 总经理/n 而/c 被告/n 实际/n 被/p 任命/n 职务/n 为/p 华东区/ns 区长/n 并非/c 大中华区/ns 被告/n 离职/v 申请/v 中/f 也/d 认为/v 自己/r 职务/n 为/p 华东区/ns 区域经理/n 根据/p 原告/n 提供/v 科传/nr 大中华区/ns 架构图/n 原告/n 公司/n 只是/c 属于/v 大中华区/ns 下属/v 销售/vn 区域/n 中/f 一个/m 区域/n 因此/c 仅凭/v 任职/v 通知/v 难以/d 认定/v 被告/n 华东区/ns 区长/n 职务/n 对应/vn 于/p 副经理/n 职务/n 规定/n 原告/n 相应/v 诉请/v 缺乏/v 事实/n 以及/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 上海/ns 科传/nr 信息技术/n 有限公司/n 全部/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 1521417/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 科传/nr 信息技术/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可以/c 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市第一中级人民法院/nt 	/x 
/x 山东/ns 	/x 本案/r 东方公司/nt 系/v 以/p 李家/nrfg 滨/ng 等/u 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 为/p 由/p 提起/v 诉讼/vn 而/c 济民三初字/nz 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 和/c 勤勉/ad 义务/n 规定/n 公司/n 对/p 董事/n 高级/b 管理人员/n 违法/vn 所得/v 有权/n 行使/n 归入/v 权/n 所谓/b 归入/v 权是/n 指/n 公司/n 可以/c 要求/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 把/p 为/p 个人利益/n 或/c 为/p 他人/r 利益/n 而/c 获得/v 竞业/n 收入/v 报酬/n 归于/v 公司/n 把/p 董事/n 高级/b 管理人员/n 竞业/n 交易/n 视为/v 公司/n 交易/n 法律/n 之所以/c 赋予/v 公司/n 归入/v 权/n 主要/b 是/v 针对/p 董事/n 高级/b 管理人员/n 竞业/n 行为/v 给/p 公司/n 造成/v 损失/n 往往/t 是/v 潜在/t 公司/n 很/d 难/a 证明/n 自己/r 实际/n 损失/n 通过/p 归入/v 权/n 行使/n 对/p 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 予以/v 惩戒/vn 并/c 补偿/vn 自己/r 可能/v 损失/n 本案/r 李家/nrfg 滨/ng 在/p 担任/v 泰威/ns 公司/n 执行/v 董事/n 期间/f 自/r 2013/m 年/m 8/m 月/m 31/m 日/m 至/p 2015/m 年/m 5/m 月/m 31/m 日/m 工资/vn 薪金/n 所得/v 为/p 71300/m 元/m 对于/p 东方公司/nt 要求/v 应/v 将/d 李家/nrfg 滨/ng 该/r 部分/n 薪金/n 属于/v 东方公司/nt 所有/b 主张/n 系/v 对/p 公司/n 归入/v 权/n 正当/a 行使/n 本院/n 予以/v 支持/v 东方公司/nt 未有/v 证据/n 证明/n 泰威/ns 公司/n 主/b 营业/n 收入/v 系/v 泰威/ns 公司/n 开展/v 同业/j 竞争/vn 业务/n 所得/v 而/c 我国/r 公司法/n 规定/n 赔偿/v 主体/n 仅/d 为/p 侵权/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 并/c 不/d 包括/v 侵权/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 所/c 就任/v 公司/n 故/n 东方公司/nt 主张/n 泰威/ns 公司/n 主营业务/n 收入/v 应为/v 东方公司/nt 损失/n 东方公司/nt 主营业务/n 减少/v 也/d 应为/v 公司/n 损失/n 从而/c 要求/v 李家/nrfg 滨泰威/ns 公司/n 连带/n 赔偿/v 诉讼请求/n 于法无据/l 本院/n 不予/v 支持/v 综上/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 81800/m 元/m 由/p 原告/n 济南/ns 东方/s 管道/n 设备/vn 有限公司/n 负担/v 80218/m 元/m 被告/n 李家/nrfg 滨/ns 负担/v 1582/m 元/m 财产/n 保全费/n 5000/m 元/m 由/p 原告/n 济南/ns 东方/s 管道/n 设备/vn 有限公司/n 负担/v 4267/m 元/m 被告/n 李家/nrfg 滨/ns 负担/v 733/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可以/c 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 15/m 日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 山东省/ns 高级人民法院/nt 	/x 
/x 广东/ns 	/x 本案/r 原/n 告诉/v 请/v 案由/n 为/p 损害/v 公司/n 利益/n 责任/n 纠纷/n 依/d 原告/n 起诉状/n 援引/vn 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 系/v 原告/n 主张/n 行使/n 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 公司/n 高级/b 管理人员/n 所得/v 收入/v 归入/v 权/n 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 被告/n 易芳/nr 在/p 本案/r 中/f 并未/d 提供/v 充分/ad 证据/n 推翻/v 上述/b 生效/n 裁判/vn 文书/n 认定/v 事实/n 即便/c 被告/n 德益/nr 公司/n 如/v 按/p 被告/n 易芳/nr 所说/c 系/v 与/p 德欧/ns 公司/n 一样/r 由/p 原告/n 德章/nr 公司/n 实际/n 设立/v 子公司/n 该/r 公司/n 经营/vn 所得/v 也/d 应当/v 归/v 原告/n 德章/nr 公司/n 所有/b 但/c 从/p 被告/n 德益/nr 公司/n 银行/n 账户/n 流水/n 清单/a 可以/c 看出/v 被告/n 德益/nr 公司/n 在/p 被告/n 易芳/nr 从/p 原告/n 德章/nr 公司/n 离职/v 后/f 仍/d 处于/v 被告/n 易芳/nr 实际/n 控制/v 之下/f 被告/n 易芳/nr 并未/d 将/d 经营/vn 被告/n 德益/nr 公司/n 收入/v 归还/v 原告/n 德章/nr 公司/n 因此/c 现/tg 原告/n 德章/nr 公司/n 行使/n 归入/v 权/n 请求/v 被告/n 易芳/nr 归还/v 经营/vn 被告/n 德益/nr 公司/n 所得/v 合法/n 有理/vn 本院/n 予以/v 支持/v 双方/n 均/d 无法/n 提供/v 被告/n 德益/nr 公司/n 原始/v 财务/n 凭证/n 以/p 审计/v 确定/v 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 利润/n 对/p 被告/n 易芳/nr 应/v 归还/v 经营/vn 所得/v 本院/n 依/d 证据规则/n 酌情/d 确定/v 原告/n 德章/nr 公司/n 提交/v 公证书/n 打印/v 电脑/n 资料/n 均/d 记载/v 有/v 一份/m 名称/n 为/p DY/eng 财报/n 明细表/n ECEL/eng 文件/n 特别/d 是/v 电脑/n 资料/n 中/ns ECEL/eng 文件/n 工作/vn 簿/ng 中/f 各/r 工作/vn 表/v 对于/p 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 收支/n 明细/ad 记录/n 与/p 被告/n 易芳/nr 提交/v 被告/n 德益/nr 公司/n 银行/n 账户/n 往来/t 明细/ad 两/m 相吻合/n 该/r ECEL/eng 文件/n 记载/v 内容/n 对于/p 本院/n 确认/v 上述/b 待/v 证/n 事实/n 存在/v 具有/v 高度/n 可能性/n 原告/n 德章/nr 公司/n 对/p 该/r 文件/n 真实性/n 并/c 无异议/l 本院/n 依法/n 采信/v 该/r ECEL/eng 文件/n 内容/n 该/r ECEL/eng 文件/n 利润表/n 记载/v 被告/n 德益/nr 公司/n 收入/v 691394200/m 元/m 直接/ad 成本费用/n 629826268/m 元/m 间接/b 费用/n 40644245/m 元/m 补/v 增值税/n 税差/n 4746220/m 元/m 净利润/n 16177467/m 元/m 依该/v 记载/v 被告/n 德益/nr 公司/n 利润率/n 确定/v 为/p 234/m %/x 原告/n 德章/nr 公司/n 主张/n 按/p 17/m %/x 标准/n 核定/n 被告/n 德益/nr 公司/n 利润率/n 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 采纳/v 原告/n 德章/nr 公司/n 主张/n 被告/n 德益/nr 公司/n 收入/v 为/p 14824666/m 元/m 但/c 提交/v 采购/v 订单/n 打印/v 件/q 并/c 无/v 原件/n 可/v 供/v 核对/v 该/r 采购/v 订单/n 内容/n 与/p 本院/n 向/p 国家税务总局/nt 深圳市/ns 龙岗区/n 税务局/nt 调取/v 增值税/n 发票/n 明细/ad 内容/n 也/d 仅/d 部分/n 吻合/v 原告/n 德章/nr 公司/n 该项/r 主张/n 依据/p 不/d 充分/ad 本院/n 不予/v 采信/v 按/p 被告/n 易芳/nr 提交/v 被告/n 德益/nr 公司/n 银行/n 账户/n 往来/t 明细/ad 统计/v 截至/v 2018/m 年/m 12/m 月/m 20/m 日/m 被告/n 德益/nr 公司/n 收入/v 合计/vn 1376084250/m 元/m 该/r 收入/v 核减/v 被告/n 易芳/nr 个人/n 转入/v 款项/n 4047800/m 元/m 及/c 乐金/n 化学/n 信息/n 电子/n 材料/n 有限公司/n 退汇/v 货款/n 450000/m 元后/t 为/p 92630425/m 元依/nr 本院/n 核定/n 利润率/n 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 利润/n 为/p 21675519/m 元/m 被告/n 易芳/nr 应当/v 向/p 原告/n 德章/nr 公司/n 归还/v 该/r 经营/vn 利润/n 21675519/m 元/m 原告/n 德章/nr 公司/n 请求/v 被告/n 易芳/nr 返还/v 在/p 原告/n 德章/nr 公司/n 任职期间/n 领取/v 工资/vn 75984994/m 元/m 奖金/n 103525/m 元/m 差旅费/n 7591043/m 元/m 但/c 未/d 提交/v 任何/r 证据/n 证明/n 被告/n 易芳/nr 领取/v 上述/b 薪资/n 与/p 设立/v 经营/vn 被告/n 德益/nr 公司/n 存在/v 任何/r 关联/ns 请求/v 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 原告/n 德章/nr 公司/n 请求/v 被告/n 易芳/nr 赔偿/v 侵犯/v 商业秘密/n 动力/n 产品/n 研发/j 费用/n 241351172/m 元/m 但/c 未/d 提交/v 任何/r 证据/n 证明/n 研发/j 费用/n 支出/v 与/p 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 存在/v 任何/r 关联/ns 请求/v 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 原告/n 德章/nr 公司/n 请求/v 被告/n 易芳/nr 赔偿/v 生产/vn 设备/vn 折旧费/n 用/p 38894441/m 元/m 但/c 未/d 提交/v 任何/r 证明/n 证明/n 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 活动/vn 导致/v 生产/vn 设备/vn 折旧费/n 用/p 支出/v 被告/n 德益/nr 公司/n 经营/vn 活动/vn 如/v 确实/ad 使用/v 原告/n 德章/nr 公司/n 部分/n 生产/vn 设备/vn 因/p 该/r 实际/n 使用/v 行为/v 造成/v 折旧费/n 用/p 也/d 应/v 在/p 上述/b 核定/n 经营/vn 利润总额/n 中/f 列支/n 故/n 原告/n 德章/nr 公司/n 该项/r 请求/v 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 原告/n 德章/nr 公司/n 请求/v 被告/n 德益/nr 公司/n 对/p 被告/n 易芳/nr 上述/b 债务/n 承担/v 连带/n 清偿/vn 责任/n 但/c 归入/v 权/n 义务/n 主体/n 为/p 高级/b 管理人员/n 个人/n 原告/n 该项/r 请求/v 不/d 符合/v 法律/n 规定/n 本院/n 不予/v 支持/v 原告/n 德章/nr 公司/n 还/d 请求/v 两/m 被告/n 赔偿/v 公证/n 费用/n 支出/v 13230/m 元/m 但/c 该/r 费用/n 系/v 原告/n 德章/nr 公司/n 为/p 履行/v 诉讼/vn 主张/n 证明/n 责任/n 所/u 做/v 支出/v 依法/n 应/v 由/p 原告/n 德章/nr 公司/n 自行/r 承担/v 也/d 不/d 属于/v 归入/v 权/n 主张/n 范畴/nr 原告/n 德章/nr 公司/n 该项/r 请求/v 不/d 符合/v 法律/n 规定/n 本院/n 不予/v 支持/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 及/c 最高人民法院/nt 关于/p 适用/v 解释/v 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 易芳/nr 于/p 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 十日/t 内向/n 原告/n 德章/nr 电子/n 技术/n 有限公司/n 支付/v 21675519/m 元/m 二/m 驳回/v 原告/n 德章/nr 电子/n 技术/n 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 有限公司/n 减少/v 后/f 诉讼请求/n 核定/n 5572615/m 元/m 原告/n 德章/nr 电子/n 技术/n 有限公司/n 承担/v 5380127/m 元/m 被告/n 易芳/nr 承担/v 194288/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 当事人/n 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提交/v 副本/n 上诉/v 于/p 广东省/ns 深圳市中级人民法院/nt 	/x 
/x 云南/ns 	/x 当事人/n 围绕/v 原告/n 诉讼请求/n 和/c 被告/n 答辩/v 主张/n 依法/n 提交/v 证据/n 材料/n 本院/n 依法/n 组织/v 当事人/n 进行/v 质证/j 对/p 当事人/n 证据/n 材料/n 本院/n 认定/v 如下/t 一/m 原告/n 提交/v 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 本案/r 中/f 被告/n 赖以/v 德/ns 至今/d 仍/d 是/v 原告/n 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 董事/n 及/c 股东/n 经/n 庭审/n 查明/nr 被告/n 与/p 他人/r 共同/d 投资/vn 设立/v 昆明/ns 润/v 谦/nr 科技/n 有限公司/n 以/p 3500000/m 元/m 出资/vn 持股/v 42/m %/x 只是/c 由/p 他人/r 代持/v 股份/n 未/d 在/p 公司/n 设立登记/n 时/n 登记/v 为/p 公司/n 股东/n 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 经营范围/n 包括/v 选矿/n 技术/n 研究/vn 开发/v 及/c 推广应用/i 昆明/ns 润/v 谦/nr 科技/n 有限公司/n 经营范围/n 包括/v 普通/nz 机械/n 技术开发/n 两者/n 经营范围/n 均/d 包含/v 有/v 技术开发/n 并/c 经/n 生效/n 判决/v 认定/v 昆明/ns 润/v 谦/nr 科技/n 有限公司/n 委托/n 关于/p 公司/n 高管/n 人员/n 对/p 公司/n 忠实/a 义务/n 规定/n 构成/v 同业/j 禁止/v 被告/n 抗辩/v 并非/c 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 大/a 股东/n 也/d 不是/c 昆明/ns 润/v 谦/nr 科技/n 有限公司/n 登记/v 股东/n 根据/p 法律/n 规定/n 履行/v 忠实/a 义务/n 主体/n 是/v 董事/n 及/c 高级/b 管理人员/n 并非/c 大/a 股东/n 原告/n 一直/d 是/v 原告/n 公司/n 董事/n 符合/v 主体/n 要求/v 违反/v 忠实/a 义务/n 行为/v 是/v 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 并/c 不/d 要求/v 是/v 登记/v 在案/v 股东/n 被告/n 出资/vn 最/d 多/m 持股/v 最大/a 由/p 他人/r 代持/v 也/d 不能/v 改变/v 对/p 公司/n 实际/n 控制权/n 因此/c 被告/n 行为/v 符合/v 法律/n 规定/n 要件/n 原告/n 要求/v 被告/n 停止/v 对/p 原告/n 侵权行为/n 被告/n 违反/v 忠实/a 义务/n 构成/v 同业/j 禁止/v 被告/n 在/p 担任/v 原告/n 公司/n 董事/n 或/c 高级/b 管理人员/n 期间/f 不得/v 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 原告/n 公司/n 同类/n 业务/n 针对/p 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告/n 赖以/v 德/j 于/p 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 在/p 担任/v 原告/n 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 董事/n 或/c 高级/b 管理人员/n 期间/f 不得/v 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 原告/n 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 同类/n 业务/n 二/m 驳回/v 原告/n 云南/ns 德商/nt 矿业/n 股份/n 有限公司/n 他/r 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 15600/m 元/m 由/p 被告/n 赖以/v 德/ns 承担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可以/c 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 云南省/ns 昆明市/ns 中级/b 人民法院/nt 双方/n 当事人/n 均/d 服判/vn 本/n 判决/v 即/v 发生/v 法律效力/n 若/c 负有/v 义务/n 当事人/n 不/d 自动/vn 履行/v 本/r 判决/v 享有/v 权利/n 当事人/n 可/v 在/p 本/r 判决/v 规定/n 履行/v 期限/n 届满/v 后/f 法律/n 规定/n 期限/n 内向/n 本院/n 申请/v 强制执行/n 申请/v 执行/v 期间/f 为/p 两年/m 	/x 
/x 天津/ns 	/x 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 违反/v 公司章程/n 规定/n 或者/c 未经/d 股东会/n 股东大会/n 同意/d 与/p 本/r 公司/n 订立/v 合同/a 或者/c 进行/v 交易/n 不得/v 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 上述/b 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 高级/b 管理人员/n 是/v 指/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 上市公司/nt 董事会/n 秘书/n 和/c 公司章程/n 规定/n 他/r 人员/n 李/nr 洪涛/nr 于/p 2016/m 年/m 2/m 月/m 26/m 日/m 被/p 赞普/nrt 公司/n 任命/n 为/p 迅闪/z 公司/n 执行/v 董事/n 并/c 聘任/v 为/p 经理/n 职务/n 登记/v 为/p 法定代表/n 人/n 上述/b 任命/n 在/p 工商/n 机关/n 登记/v 备案/n 李/nr 洪涛/nr 亦/d 实际/n 行使/n 迅闪/z 公司/n 相关/v 管理/vn 职能/n 故/c 李/nr 洪涛/nr 应当/v 属于/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 规定/n 所/c 约束/vn 高级/b 管理人员/n 应当/v 对/p 迅闪/z 公司/n 负有/v 忠实/a 义务/n 李/nr 洪涛/nr 曾/d 持股/v 启维/ns 公司/n 成立/v 于/p 李/nr 洪涛/nr 担任/v 迅闪/z 公司/n 经理/n 之前/f 在/p 李/nr 洪涛/nr 未/d 成为/v 迅闪/z 公司/n 高级/b 管理人员/n 时启维/nr 公司/n 经/p 与/p 迅闪/z 公司/n 及/c 母公司/n 赞普/nrt 公司/n 存在/v 业务/n 往来/t 在/p 李/nr 洪涛/nr 担任/v 迅闪/z 公司/n 总经理/n 以后/f 迅闪/z 公司/n 继续/v 与/p 启维/ns 公司/n 交易/n 存在/v 合理性/n 应当/v 视为/v 双方/n 合作/vn 关系/n 延续/v 而/c 陆远/d 公司/n 于/p 李/nr 洪涛/nr 担任/v 迅闪/z 公司/n 经理/n 以后/f 成立/v 发起人/l 股东/n 为/p 李/nr 洪涛/nr 与/p 司长/n 凤李/nr 洪涛/nr 持股/v 80/m %/x 陆远/d 公司/n 登记/v 经营范围/n 与/p 李/nr 洪涛/nr 任职/v 迅闪/z 公司/n 存在/v 高度/n 交叉/n 重/a 合并/v 与/p 迅闪/z 公司/n 存在/v 大量/n 交易/n 陆远/d 公司/n 及/c 李/nr 洪涛/nr 未/d 提交/v 充分/ad 证据/n 证明/n 李/nr 洪涛/nr 向/p 赞普/nrt 公司/n 披露/v 与/p 陆远/d 公司/n 关系/n 也/d 未/d 举证/v 证明/n 大量/n 业务/n 往来/t 经过/p 赞普/nrt 公司/n 同意/d 故/c 李/nr 洪涛/nr 经营/vn 同类/n 业务/n 及/c 通过/p 陆远/d 公司/n 与/p 迅闪/z 公司/n 交易/n 行为/v 违反/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 忠实/a 义务/n 迅闪/z 公司/n 有权/n 对/p 李/nr 洪涛/nr 上述/b 行为/v 所得/v 收入/v 行使/n 归入/v 权李/nr 洪涛/nr 持有/v 陆远/d 公司/n 80/m %/x 股权/n 从/p 陆远/d 公司/n 取得/v 收入/v 应当/v 主要/b 表现/v 为/p 公司/n 利润/n 收入/v 在/p 李/nr 洪涛/nr 及/c 陆远/d 公司/n 未/d 提供/v 相反/v 证据/n 情况/n 下/f 一审/n 法院/n 参考/v 企业/n 所得税/n 核定/n 征收/v 办法/n 相关/v 规定/n 按照/p 李/nr 洪涛/nr 持股/v 比例/n 酌情/d 确定/v 上述/b 交易/n 利润/n 收入/v 并无不当/l 综上/n 上诉人/n 李/nr 洪涛/nr 与/p 上诉人/n 迅闪/z 公司/n 上诉/v 请求/v 均/d 不能/v 成立/v 一审/n 法院/n 认定/v 事实清楚/l 适用法律/l 正确/ad 判决/v 结果/n 并无不当/l 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 第一项/m 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 二审/b 案件/n 受理费/n 9906/m 元/m 由/p 上诉人/n 李/nr 洪涛/nr 负担/v 2544/m 元/m 由/p 上诉人/n 天津/ns 迅闪/z 网络/n 技术/n 有限公司/n 负担/v 7362/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 我国/r 公司法/n 规定/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 应当/v 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 公司章程/n 对/p 公司/n 负有/v 忠实/a 和/c 勤勉/ad 义务/n 高级/b 管理人员/n 是/v 指/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 上市公司/nt 董事会/n 秘书/n 和/c 公司章程/n 规定/n 他/r 人员/n 本案/r 原告/n 提供/v 关于/p 任命/n 方根/n 生/vn 常务/n 副总经理/n 职务/n 决定/v 以及/c 杨民/nr 二初/t 字/n 明确规定/l 公司/n 董事/n 监事/n 高级/b 管理人员/n 对/p 公司/n 负有/v 竞业禁止/l 义务/n 包含/v 禁止/v 自营/vn 或/c 为/p 他人/r 从事/v 与/p 公司/n 营业/n 有/v 竞争性/n 活动/vn 被告方/n 根生/n 作为/v 原告/n 高级/b 管理人员/n 属于/v 公司法/n 所/c 规定/n 竞业禁止/l 义务/n 主体/n 在/p 未/t 解除/v 所任/b 职务/n 情况/n 下/f 与/p 被告/n 陈爱娇/nr 成立/v 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 从事/v 与/p 原告/n 相/v 竞争/vn 业务/n 行为/v 显/v 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 在/p 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 所得/v 收入/v 理应/v 依法/n 归/v 原告/n 所有/b 关于/p 被告方/n 根生/n 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 所得/v 收入/v 因/p 被告方/n 根生/n 及/c 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 均/d 拒绝/v 提供/v 水生/n 科技/n 公司财务/n 账册/n 造成/v 无法/n 通过/p 财务/n 审核/v 方式/n 对/p 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 经营/vn 状况/n 及/c 被告方/n 根生/n 所得/v 收入/v 金额/n 做出/v 合理/vn 认定/v 由此/c 产生/n 不利/a 后果/n 依法/n 应/v 由/p 被告方/n 根生/n 自行/r 承担/v 基于/p 上述情况/n 综合/vn 考虑/v 被告方/n 根生/n 按/p 持股/v 比例/n 在/p 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 享有/v 资产/n 权益/n 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 实际/n 经营/vn 状况/n 以及/c 被告方/n 根生/n 在/p 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 个人收入/n 等/u 各种因素/l 本院/n 依法/n 酌情/d 确定/v 被告方/n 根生/n 违反/v 竞业禁止/l 义务/n 收入/v 为/p 150000/m 元/m 而/c 被告/n 水生/n 科技/n 公司/n 并非/c 公司法/n 所/c 规定/n 竞业禁止/l 义务/n 主体/n 原告/n 要求/v 承担/v 共同/d 责任/n 缺乏/v 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 关于/p 利息/n 损失/n 因/p 在/p 本案/r 判决/v 尚未/d 生效/n 前/f 原告/n 主张/n 归入/v 权/n 是否/v 成立/v 被告方/n 根生/n 所得/v 收入/v 应/v 归入/v 原告/n 金额/n 等/u 并未/d 确定/v 故/c 不/d 存在/v 逾期/t 支付/v 事实/n 因此/c 原告/n 就/d 该笔/r 归入/v 款项/n 主张/n 利息/n 损失/n 没有/v 事实/n 和/c 法律依据/l 本院/n 亦/d 不予/v 支持/v 对于/p 被告方/n 根生/n 辩称/v 并非/c 原告/n 高级/b 管理人员/n 之说/c 则/d 有/v 原告/n 于/p 2010/m 年/m 5/m 月/m 12/m 日/m 出具/v 关于/p 任命/n 方根/n 生/vn 常务/n 副总经理/n 职务/n 决定/v 和杨民二初字/nz 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 规定/n 判决/v 如下/t 一/m 被告方/n 根生/n 应于/v 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 十日/t 内/n 偿付/v 原告/n 上海/ns 水生/n 环境工程/n 有限公司/n 款项/n 人民币/n 150000/m 元/m 二/m 原告/n 上海/ns 水生/n 环境工程/n 有限公司/n 余/m 诉讼请求/n 不予/v 支持/v 如果/c 未/d 按/p 本/r 判决/v 指定/v 期间/f 履行/v 给付/v 金钱/n 义务/n 应当/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 本案/r 案件/n 受理费/n 人民币/n 3300/m 元/m 诉讼/vn 保全费/n 人民币/n 5000/m 元/m 共计/v 人民币/n 8300/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 水生/n 环境工程/n 有限公司/n 负担/v 人民币/n 5000/m 元/m 被告方/n 根生/n 负担/v 人民币/n 3300/m 元/m 应于/v 本/r 判决/v 生效/n 之日起/ns 七日/t 内/n 交付/v 本院/n 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 江苏/ns 	/x 股东/n 对/p 公司/n 是否/v 负有/v 竞业禁止/l 义务/n 一方面/mq 来源于/v 法律/n 上/f 是否/v 有/v 相应/v 明确规定/l 一方面/mq 来源于/v 公司/n 与/p 股东/n 之间/f 或者/c 股东/n 与/p 股东/n 之间/f 是否/v 设定/v 此/zg 义务/n 公司法/n 款/m 处为/v 股东/n 竞业禁止/l 义务/n 设定/v 两个/m 条件/n 一个/m 条件/n 为/p 合伙人/n 身份/n 即/v 指向/n 股东/n 身份/n 一个/m 条件/n 为/p 参与/v 经营/vn 与/p 合伙/n 项目/n 即/v 朵玛/nrt 公司/n 经营项目/n 相关/v 或/c 有/v 竞争/vn 业务/n 刘静/nr 在/p 担任/v 朵玛/nrt 公司/n 股东/n 期间/f 应受/v 此/r 条款/n 约束/vn 对/p 朵玛/nrt 公司/n 负有/v 竞业禁止/l 义务/n 2015/m 年/m 6/m 月/m 17/m 日/m 朵玛/nrt 公司/n 办理/n 工商/n 变更/v 登记/v 刘静/nr 将案/n 涉/v 股权/n 转让/v 给/p 张韦/nr 退出/v 朵玛/nrt 公司/n 朵玛/nrt 公司/n 虽/c 对/p 股权/n 转让/v 协议/n 中/f 张韦/nr 签字/v 持有异议/n 但/c 因/p 张韦/nr 作为/v 该/r 股权/n 转让/v 协议/n 权利/n 人/n 并未/d 申请/v 撤销/v 该/r 协议/n 或/c 要求/v 确认/v 该/r 协议/n 无效/a 朵玛/nrt 公司/n 进行/v 工商登记/n 变更/v 故朵/n 玛/nr 公司/n 称/v 刘静/nr 恶意/v 退出/v 公司/n 上诉/v 意见/n 缺乏/v 事实/n 及/c 法律/n 根据/p 本院/n 不予/v 支持/v 案/ng 涉/v 合伙/n 经营/vn 协议/n 仅/d 约定/v 刘静/nr 在/p 担任/v 朵玛/nrt 公司/n 股东/n 期间/f 负有/v 竞业禁止/l 义务/n 并未/d 约定/v 刘静/nr 在/p 退出/v 朵玛/nrt 公司/n 以后/f 仍/zg 负有/v 该/r 义务/n 故/n 考量/n 刘静/nr 是否/v 违反/v 该/r 竞业禁止/l 义务/n 应以/v 刘静/nr 退出/v 朵玛/nrt 公司/n 时间/n 即/c 2015/m 年/m 6/m 月/m 17/m 日/m 作为/v 截止/v 时间/n 朵玛/nrt 公司/n 一审/n 中/f 提供/v 证据/n 包括/v 升级/vn 广告/n 微信/vn 公众/n 号/m 发布/v 升级/vn 广告/n 等/u 以及/c 二审/b 中/f 提供/v 微信/vn 公众/n 号/m 报纸/n 照片/n 等/u 证据/n 证据/n 内容/n 均/d 发生/v 于/p 2015/m 年/m 6/m 月/m 17/m 日/m 之后/f 朵玛/nrt 公司/n 称/v 部分/n 加盟商/n 经/p 刘静/nr 劝说/v 而/c 成为/v 麟韵合/nz 公司/n 加盟商/n 但/c 该/r 公司/n 也/d 确认/v 前述/b 事实/n 均/d 发生/v 于/p 2015/m 年/m 78/m 月/m 之后/f 故/n 前述/b 证据/n 均/d 不能/v 证明/n 刘静/nr 在/p 担任/v 股东/n 期间/f 参与/v 麟韵合/nz 公司/n 经营/vn 发生/v 竞业/n 行为/v 外/f 张韦/nr 虽/c 曾/d 向/p 刘静/nr 支付/v 过/t 50428/m 元/m 但/c 刘静/nr 称该/v 款项/n 并非/c 全部都是/n 利润/n 而/c 朵玛/nrt 公司/n 亦/d 无证据/n 证明/n 该/r 款项/n 为/p 公司/n 前/f 两年/m 内/n 经营/vn 所得/v 利润/n 最高/a 月份/n 利润/n 或/c 平均利润/n 进而/c 可以/c 据此/d 计算/v 12/m 倍/m 作为/v 违约金/n 数额/n 故应/n 由/p 朵玛/nrt 公司/n 承担/v 举证/v 不能/v 不利/a 后果/n 综上所述/c 朵玛/nrt 公司/n 上诉/v 请求/v 不能/v 成立/v 应予/v 驳回/v 一审判决/nr 认定/v 事实清楚/l 适用法律/l 正确/ad 应予/v 维持/v 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 第一项/m 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 二审/b 案件/n 受理费/n 5800/m 元/m 由/p 上诉人/n 朵玛/nrt 公司/n 负担/v 本/r 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 广东/ns 	/x 本案/r 争议/n 焦点/n 为/p 一/m 环康/n 公司/n 诉请/v 两/m 被告/n 连带/n 赔偿损失/n 3033640/m 元/m 是否/v 合法/n 有/v 据/p 二环/b 康/nr 公司/n 诉请/v 张群/nr 因/p 违反/v 忠实/a 义务/n 从/p 元/m 公司/n 所得/v 收入/v 1315000/m 元/m 归环/vn 康/n 公司/n 所有/b 是否/v 合法/n 有/v 据/p 关于/p 焦点/n 一/m 环康/n 公司/n 主张/n 张群/nr 与/p 元/m 公司/n 恶意/v 串通/vn 以/p 明显/a 不合理/n 低价/n 将/d 环/v 康/nr 公司/n 知识产权/n 即/v 便携式/b 软体/n 气压/n 氧舱/n 实用新型/n 专利/n 和/c 便携式/b 软体/n 气压/n 氧舱/n 发明专利/l 转让/v 给/p 元/m 公司/n 损害/v 环康/n 公司/n 利益/n 上述/b 实用新型/n 专利/n 和/c 发明专利/l 在/p 2015/m 年/m 12/m 月经/n 评估/vn 作价/n 166360/m 元/m 2016/m 年/m 8/m 月/m 则/d 是/v 按/p 该/r 评估价/n 转让/v 给/p 元/m 公司/n 虽然/c 张群/nr 曾/d 在/p 2013/m 年/m 10/m 月/m 以/f 所有/b 便携式/b 高压氧/n 舱/n 系列产品/n 及/c 相关/v 附属/b 产品/n 发明专利/l 非专利/l 技术/n 实用新型/n 外观设计/n 及/c 商标权/n 等/u 无形资产/l 作价/n 320/m 万元/m 向/p 氧/n 沐/v 公司/n 出资/vn 但/c 一方面/mq 本案/r 并/c 无证据/n 证明/n 氧/n 沐/v 国际/n 高新技术/n 股份/n 有限公司/n 股东/n 出资/vn 协议/n 签订/v 各方/r 当时/t 对/p 该/r 无形资产/l 市场/n 价值/n 进行/v 评估/vn 而/c 根据/p 各方/r 关于/p 张群/nr 将/d 该/r 320/m 万元/m 出资/vn 中/ns 160/m 万元/m 无偿/v 让/v 与/p 戎/nr 小宝/nr 黄远风/nr 郭红/nr 郁旭波/nr 4/m 个/m 股东/n 各/r 40/m 万元/m 作为/v 注册资本/n 可以/c 推断出/i 320/m 万元/m 并非/c 各方对/l 该/r 无形资产/l 真实/d 估值/n 一方面/mq 张群/nr 以/p 无形资产/l 作价/n 出资/vn 时间/n 距离/n 元/m 公司/n 购买/v 前述/b 实用新型/n 专利/n 和/c 发明专利/l 时间/n 间隔/n 近三年/t 无法/n 证明/n 涉案/v 交易价格/n 显著/a 低于/v 交易/n 时/n 市场/n 价格/n 根据/p 谁主张/v 谁举证/i 原则/n 环康/n 公司/n 对/p 主张/n 前述/b 事实/n 负有/v 举证责任/l 但/c 未/d 提供/v 证据/n 予以/v 证明/n 故/n 本院/n 不予/v 采信/v 对/p 该项/r 诉求/v 本院/n 不予/v 支持/v 关于/p 焦点/n 二元/m 公司/n 与/p 环康/n 公司/n 经营范围/n 都/d 包括/v 生产/vn 销售/vn 空气压缩机/n 以及/c 生产/vn 经营/vn 医疗/n 类/q 器械/n 环康/n 公司/n 主要/b 业务/n 是/v 生产/vn 微压/n 平衡/a 舱/n 系列产品/n 张群/nr 与/p 氧/n 沐/v 公司/n 签订/v 股权/n 转让/v 协议书/n 时/n 约定/v 张群/nr 保证/v 个人/n 在/p 本次/r 股权/n 转让/v 后/f 不再/d 持有/v 包括/v 但/c 不/d 限于/v 微压/n 平衡/a 舱/n 产品/n 及/c 相关/v 附属/b 产品/n 发明专利/l 非专利/l 技术/n 实用新型/n 外观设计/n 及/c 商标权/n 等/u 无形资产/l 否则/c 应/v 全部/n 无偿/v 归属/v 环康/n 公司/n 拥有/v 但/c 在/p 2017/m 年/m -/x 2018/m 年/m 期间/f 数个/m 网站/n 公告/n 及/c 新闻/n 均/d 反映/v 张群/nr 公司/n 系/v 以/p 元/m 公司/n 董事长/n 身份/n 宣传/vn 高压氧/n 舱/n 等/u 专利技术/n 产品/n 张群/nr 从/p 元/m 公司/n 以/p 他/r 合法/n 款项/n 费用/n 个人/n 工资/vn 奖金/n 收入/v 方式/n 支取/v 款项/n 1315000/m 元/m 故/n 根据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v …/x …/x 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n …/x …/x 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 规定/n 在/p 张群/nr 未/d 举证/v 证明/n 上述/b 收入/v 并非/c 经营/vn 与/p 环康/n 公司/n 同类/n 业务/n 所得/v 或经/d 股东会/n 同意/d 情况/n 下应/v 认定/v 张群/nr 违反/v 董事/n 竞业禁止/l 义务/n 损害/v 环康/n 公司/n 利益/n 并使/c 自身/r 获利/v 故/c 张群/nr 因此/c 获得/v 利益/n 即/c 1315000/m 元/m 应当/v 归环康/nr 公司/n 所有/b 至于/p 环康/n 公司/n 主张/n 律师费/n 鉴定费/n 因/p 无证据/n 证明/n 本院/n 不予/v 支持/v 综上/n 环康/n 公司/n 诉求/v 合理/vn 部分/n 本院/n 予以/v 支持/v 无理/v 部分/n 本院/n 予以/v 驳回/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 加倍/m 支付/v 迟延/nr 履行/v 期间/f 债务/n 利息/n 案件/n 受理费/n 41590/m 元/m 由/p 原告/n 中山/ns 环康/n 医疗/n 科技/n 有限公司/n 承担/v 24955/m 元/m 由/p 被告/n 张群/nr 承担/v 16635/m 元/m 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五天/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 广东省/ns 中山市/ns 中级/b 人民法院/nt 公司/n 从事/v 经营/vn 活动/vn 必须/d 遵守/v 法律/n 行政/n 法规/n 遵守/v 社会公德/n 商业道德/n 诚实/a 守信/v 接受/v 政府/n 和/c 社会公众/n 监督/vn 承担/v 社会/n 责任/n 公司/n 合法权益/n 受/v 法律/n 保护/v 不/d 受/v 侵犯/v 本案/r 争议/n 焦点/n 是/v 1/m 原告/n 请求/v 被告/n 返还/v 股东/n 张立文/nr 杨海艳/nr 出资/vn 款/m 有无/v 事实/n 及/c 法律依据/l 针对/p 该/r 争议/n 焦点/n 被告/n 苏慧平/nr 对/p 收到/v 股东/n 张立文/nr 杨海艳/nr 出资/vn 款/m 事实/n 并/c 无异议/l 但/c 认为/v 在/p 2018/m 年/m 5/m 月前/t 经将/n 股东/n 出资/vn 款/m 超额/b 汇入/v 原告/n 公司/n 基本/n 账户/n 本院/n 从/p 被告/n 苏慧平/nr 提交/v 银行卡/nr 交易/n 明/a 细看/v 原告/n 公司/n 经营/vn 资金/n 出入/v 均/d 使用/v 被告/n 个人/n 银行卡/nr 原告/n 公司/n 违反/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 关于/p 公司/n 应当/v 法律/n 行政/n 法规/n 和/c 国务院/nt 财政部门/n 规定/n 建立/v 本/r 公司/n 财务会计/n 制度/n 规定/n 原告/n 公司/n 各/r 股东/n 对/p 公司/n 违反/v 财务会计/n 制度/n 行为/v 均/d 知悉/v 予以/v 默认/v 在/p 被告/n 个人/n 银行卡/nr 与/p 原告/n 公司/n 财产/n 高度/n 混同/a 被告/n 个人/n 银行卡/nr 资金/n 汇入/v 原告/n 公司/n 账户/n 超过/v 原告/n 公司/n 股东/n 出资/vn 款/m 数额/n 情况/n 下/f 原告/n 公司/n 认为/v 被告/n 将/d 股东/n 出资/vn 款/m 自行/r 存储/j 和/c 使用/v 案件/n 事实/n 本院/n 无法/n 认定/v 故对/d 原告/n 要求/v 被告/n 返还/v 股东/n 张立文/nr 杨海艳/nr 出资/vn 款/m 诉讼请求/n 本院/n 不予/v 支持/v 2/x 原告/n 要求/v 被告/n 返还/v 原告/n 公司/n 租赁/v 库房/n 及/c 库房/n 内/n 货品/n 支付/v 库房/n 占用费/n 14400/m 元/m 诉讼请求/n 有无/v 事实/n 及/c 法律依据/l 针对/p 该/r 争议/n 焦点/n 原告/n 提交/v 新疆/ns 众/ng 鑫/nr 云/n 仓储/j 服务/vn 有限公司/n 出具/v 租赁费/n 收据/n 从/p 本案/r 查明/nr 事实/n 看/v 仓库/n 系/v 被告/n 苏慧平/nr 与/p 新疆/ns 众/ng 鑫/nr 云/n 仓储/j 服务/vn 有限公司/n 达成/v 租赁/v 合同/a 2018/m 年/m 1/m 月/m 至/p 8/m 月租金/n 亦/d 系/v 被告/n 苏慧平/nr 个人/n 通过/p 微信/vn 支付/v 该/r 仓库/n 系/v 原告/n 利源/n 公司/n 与/p 尚慧/nr 公司/n 共同/d 使用/v 原告/n 要求/v 被告/n 苏慧平/nr 个人/n 支付/v 2018/m 年/m 1/m 月/m 至/p 8/m 月/m 库房/n 占用费/n 无/v 事实/n 及/c 法律依据/l 目前/t 该/r 租赁/v 仓库/n 到期/d 原告/n 要求/v 被告/n 向/p 原告/n 返还/v 库房/n 无/v 现实意义/n 对于/p 原告/n 主张/n 要求/v 被告/n 返还/v 库存/n 货品/n 请求/v 2018/m 年/m 1/m 月/m 13/m 日/m 原告/n 公司/n 监事/n 杨海艳/nr 对/p 库存/n 货品/n 进行/v 盘点/n 在/p 原告/n 公司/n 监事/n 将/d 盘点/n 明细/ad 通过/p 微信/vn 发送给/n 被告/n 苏慧/nr 平时/t 被告/n 苏慧平/nr 未/d 提出异议/v 但次/c 月/m 24/m 日/m 原告/n 公司/n 监事/n 杨海艳/nr 在/p 将/d 公司/n 货品/n 盘点/n 后/f 未/d 得到/v 被告/n 允许/v 情况/n 下/f 自行/r 从/p 仓库/n 拉走/v 部分/n 货品/n 现/tg 要求/v 被告/n 苏慧平/nr 按照/p 盘点/n 清单/a 向/p 原告/n 返还/v 库存/n 物品/n 无/v 事实/n 依据/p 故/n 本院/n 对/p 原告/n 该项/r 诉讼请求/n 亦/d 不予/v 支持/v 3/x 原告/n 要求/v 被告/n 返还/v 紫金/n 大厦/n 办公室/n 并/c 支付/v 办公室/n 占用费/n 16060/m 元/m 诉讼请求/n 有无/v 事实/n 和/c 法律依据/l 被告/n 苏慧平/nr 注册/v 尚慧/nr 公司/n 住所地/n 系/v 涉案/v 办公室/n 租赁/v 合同/a 系/v 被告/n 苏慧平/nr 与/p 紫金/n 矿业集团/n 西北/ns 有限公司/n 紫金/n 大厦/n 签订/v 租金/n 系/v 从/p 被告/n 苏慧平/nr 个人/n 银行卡/nr 支付/v 该/r 办公室/n 系/v 原告/n 利源/n 公司/n 与/p 被告/n 苏慧平/nr 独资/vn 设立/v 尚慧/nr 公司/n 共同/d 使用/v 因此/c 涉案/v 办公室/n 租金/n 争议/n 系/v 原告/n 公司/n 与/p 尚慧/nr 公司/n 之间/f 债权债务/n 纠纷/n 原告/n 公司/n 要求/v 被告/n 苏慧平/nr 个人/n 承担/v 支付/v 义务/n 不/d 符合/v 中华人民共和国/ns 公司法/n 关于/p 公司/n 是/v 企业法人/n 有/v 独立/v 法人/n 财产/n 享有/v 法人/n 财产权/n 公司/n 以/p 全部/n 财产/n 对/p 公司债务/n 承担责任/l 法律/n 规定/n 故/n 原告/n 该项/r 诉讼请求/n 无/v 法律依据/l 本院/n 不予/v 支持/v 对于/p 原告/n 要求/v 被告/n 注销/v 尚慧/nr 公司/n 或/c 辞去/v 原告/n 公司/n 执行/v 董事/n 和/c 总经理/n 职务/n 及/c 法定代表/n 人/n 并/c 交回/v 公司/n 所有/b 印章/n 和/c 法定代表/n 人/n 私章/n 亦/d 无/v 法律依据/l 本院/n 对/p 原告/n 公司/n 该项/r 诉讼请求/n 亦/d 不予/v 支持/v 4/x 对于/p 原告/n 要/v 被告/n 赔偿/v 原告/n 公司/n 损失/n 18218073/m 元/m 诉讼请求/n 有无/v 事实/n 及/c 法律依据/l 问题/n 中华人民共和国/ns 公司/n 规定/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 不得/v 有/v 下列/v 行为/v 未经/d 股东会/n 或者/c 股东大会/n 同意/d 利用/n 职务/n 便利/a 为/p 自己/r 或者/c 他人/r 谋取/v 属于/v 公司/n 商业机会/nt 自营/vn 或者/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 董事/n 高级/b 管理人员/n 违反/v 前款/n 规定/n 所得/v 收入/v 应当/v 归/v 公司/n 所有/b 被告/n 苏慧平/nr 系/v 原告/n 利源/n 公司/n 法定代表/n 人/n 又/d 独资/vn 设立/v 尚慧/nr 公司/n 经营范围/n 与/p 原告/n 公司/n 经营范围/n 一致/d 在/p 被告/n 苏慧平/nr 未能/v 举证/v 证实/n 设立/v 尚慧/nr 公司/n 经过/p 原告/n 利源/n 公司/n 股东大会/n 同意/d 情况/n 下/f 应当/v 认定/v 被告/n 苏慧平/nr 作为/v 原告/n 利源/n 公司/n 高级/b 管理人员/n 利用/n 职务/n 便利/a 自营/vn 与/p 所任/b 公司/n 同类/n 业务/n 被告/n 苏慧平/nr 违反/v 对/p 公司/n 忠实/a 义务/n 理应/v 就/d 经营/vn 尚慧/nr 公司/n 所得/v 收入/v 归/v 原告/n 公司/n 所有/b 原告/n 该项/r 诉讼请求/n 有/v 法律依据/l 庭审/n 中/f 原告/n 提出/v 对/p 尚慧/nr 公司/n 进行/v 审计/v 却/d 拒绝/v 交纳/v 审计/v 费用/n 故/n 原告/n 利源/n 公司/n 应当/v 承担/v 举证/v 不能/v 不利/a 后果/n 现/tg 原告/n 按照/p 被告/n 出示/v 尚慧/nr 公司/n 现金流量/n 表/v 要求/v 被告/n 承担/v 赔偿/v 18218073/m 元/m 诉讼/vn 主张/n 无/v 事实/n 依据/p 本院/n 对/p 原告/n 该项/r 诉讼请求/n 亦/d 不予/v 支持/v 综上所述/c 依据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 最高人民法院/nt 关于/p 民事诉讼/l 证据/n 若干/m 规定/n 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 乌鲁木齐/ns 金慧/nr 利源/n 商贸/n 有限公司/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 3256/m 元/m 由/p 原告/n 乌鲁木齐/ns 金慧/nr 利源/n 商贸/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 或者/c 代表人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 新疆生产建设兵团/nt 第十二/m 师/ng 中级/b 人民法院/nt 	/x 
/x 湖北/ns 	/x 关于/p 陈志雄/nr 上诉/v 关于/p 一/m 上诉人/n 比利/n 福公司/nt 理由/n 由于/c 比利/n 福公司/nt 未/d 依法/n 提起/v 上诉/v 故/c 对/p 该/r 点/q 上诉/v 意见/n 本院/n 不予/v 处理/v 原审/n 根据/p 申请/v 调查取证/n 证据/n 能够/v 证明/n 根/p 西宁/ns 站/v 改/v 指挥部/n 由/p 中铁/n 十二局/m 集团/n 划转/v 中铁/n 城建/ns 集团/n 第项/m 之/f 规定/n 判决/v 如下/t 驳回上诉/n 维持原判/n 本/r 案一审/n 案件/n 受理费/n 33200/m 元/m 由/p 上诉人/n 陈志雄/nr 武汉/ns 比利/n 福门/ns 业/n 有限公司/n 负担/v 17264/m 元/m 由/p 被上诉人/n 武汉/ns 开/v 得利/v 门业/n 有限公司/n 负担/v 15396/m 元/m 二审/b 案件/n 受理费/n 49800/m 元/m 由/p 上诉人/n 陈志雄/nr 负担/v 33200/m 元/m 由/p 上诉人/n 武汉/ns 比利/n 福门/ns 业/n 有限公司/n 负担/v 16600/m 元本/n 判决/v 为/p 终审判决/nr 	/x 
/x 上海/ns 	/x 1/x ．/x 原/n 告诉/v 称/v 2004/m 年/m 9/m 月/m 3/m 日/m 起至/v 2010/m 年/m 9/m 月/m 1/m 日东/ns 金博/nr 公司/n 共/d 通过/p 为/p 好/a 天缘/n 公司/n 代付款/n 和/c 直接/ad 汇款/n 形式/n 共向/d 好/a 天缘/n 公司/n 交付/v 147973628/m 元/m 好/a 天缘/n 公司/n 向东/nr 金博/nr 公司/n 还款/v 117973628/m 元/m 好/a 天缘/n 公司/n 共/d 欠/v 3000/m 万元/m 账目/n 冲抵/v 1000/m 万元/m 因此/c 东金博/nr 公司/n 注销/v 清算/v 报告/n 反映/v 对/p 好/a 天缘/n 公司/n 债权/n 为/p 2000/m 万元/m 原告/n 提供/v 前述/b 资金/n 来往/v 部分/n 支票/n 存根/n 和/c 贷记/n 凭证/n 被告/n 对/p 该些/r 证据/n 表示/v 不能/v 证明/n 系/v 被告/n 挪用/v 原告/n 掌握/v 账册/n 要求/v 查阅/v 账册/n 而/c 原告/n 表示/v 不/d 掌握/v 账册/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 上海/ns 金义/n 置业/n 有限公司/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 197719/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 金义/n 置业/n 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 本/r 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市第一中级人民法院/nt 	/x 
/x 上海/ns 	/x 对于/p 高级/b 管理人员/n 是否/v 违反/v 忠实/a 义务/n 需从/v 高级/b 管理人员/n 身份/n 认定/v 以及/c 高级/b 管理人员/n 忠实/a 义务/n 内容/n 来/v 判断/v 首先/d 对于/p 公司/n 高级/b 管理人员/n 身份/n 认定/v 公司法/n 规定/n 高级/b 管理人员/n 是/v 指/n 公司/n 经理/n 副经理/n 财务/n 负责人/n 上市公司/nt 董事会/n 秘书/n 和/c 公司章程/n 规定/n 他/r 人员/n 被告/n 蒋秀/nr 是否/v 具有/v 原告/n 高级/b 管理人员/n 身份/n 除/p 考察/v 蒋秀/nr 是否/v 具有/v 原告/n 任命/n 高级/b 管理人员/n 身份/n 之外/f 还/d 需要/v 考察/v 实际/n 履职/v 情况/n 原告/n 提供/v 劳动合同/l 一中/s 显示/v 蒋秀/nr 职位/n 为/p 亚洲区/ns 采购/v 两/m 被告/n 提供/v 劳动合同/l 二/m 显示/v 职务/n 为/p 采购/v 原告/n 称/v 后来/t 重新/a 口头/n 任命/n 蒋秀/nr 为/p 项目/n 执行/v 总监/n 但/c 并未/d 提供/v 证据/n 证明/n 无论/c 采购/v 还是/c 项目/n 执行/v 总监/n 均/d 非/d 法律/n 所/c 规定/n 高级/b 管理人员/n 原告/n 认为/v 项目/n 执行/v 总监/n 是/v 对于/p 公司/n 全局/n 把/p 控/v 负责管理/n 公司/n 全部/n 项目/n 亦/d 未有/v 证据/n 佐证/n 就/d 被告/n 蒋秀/nr 工作/vn 实质/n 而言/c 原告/n 认为/v 蒋秀/nr 与/p 他/r 员工/n 之间/f 与/p 客户/n 之间/f 往来/t 邮件/n 可以/c 显示/v 蒋秀/nr 与/p 他/r 员工/n 之间/f 系/v 上下级/b 关系/n 有/v 直接/ad 安排/v 他/r 员工/n 工作/vn 内容/n 权限/n 但/c 根据/p 原告/n 提供/v 邮件/n 无论是/c 蒋秀/nr 与/p 同事/n 之间/f 对于/p 工作/vn 内容/n 沟通/v 与/p 客户/n 对外/s 联络/n 还是/c 因/p 业务/n 付款/v 而/c 向/p 同事/n 发送/v 请款/v 邮件/n 均/d 无法/n 直接/ad 表明/v 蒋秀/nr 具有/v 高级/b 管理人员/n 身份/n 对于/p 蒋秀高/nr 管/v 身份/n 除/p 邮件/n 外/f 原告/n 亦/d 未/d 进一步/d 补充/v 他/r 证据/n 予以/v 佐证/n 故对/d 原告/n 对/p 蒋秀高/nr 管/v 身份/n 主张/n 本院/n 不予/v 采信/v 次/q 公司/n 高级/b 管理人员/n 忠实/a 义务/n 内容/n 结合/v 公司法/n 规定/n 与/p 原告/n 主张/n 被告/n 构成/v 违反/v 忠实/a 义务/n 行为/v 需/v 三个/m 要件/n 一/m 是/v 未经/d 股东会/n 同意/d 二/m 是/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 利用/n 职务/n 便利/a 三/m 是/v 公司/n 高级/b 管理人员/n 将/d 获得/v 商机/n 用于/v 自营/vn 或/c 为/p 他人/r 经营/vn 与/p 所/b 任职/v 公司/n 同类/n 业务/n 本案/r 中/f 被告/n 蒋秀/nr 与/p 他人/r 成立/v 沸鸣/v 公司/n 显然/ad 未经/d 股东会/n 同意/d 但/c 如前所述/c 蒋秀/nr 并非/c 原告/n 高级/b 管理人员/n 原告/n 并未/d 提供/v 任何/r 证据/n 证明/n 蒋秀/nr 利用/n 职务/n 便利/a 抢夺/v 原告/n 客户/n 进而/c 以/p 沸鸣/v 公司/n 名义/n 开展/v 过/ug 同类/n 业务/n 相反/v 根据/p 两/m 被告/n 提供/v 税务/n 申报/nz 记录/n 显示/v 自/r 2017/m 年/m 6/m 月/m 19/m 日/m 沸鸣/v 公司/n 设立/v 直至/v 2018/m 年/m 3/m 月/m 2/m 日/m 蒋秀/nr 离职/v 沸鸣/v 公司/n 税务/n 申报/nz 金额/n 均/d 为/p 零元/m 综上/n 被告/n 蒋秀/nr 并非/c 原告/n 高级/b 管理人员/n 不/d 存在/v 违反/v 公司/n 法定/n 忠实/a 义务/n 违法行为/l 原告/n 认为/v 主张/n 损失赔偿/n 系/v 依据/p 公司法/n 规定/n 而/c 享有/v 归入/v 权/n 和/c 侵权/v 损失/n 首先/d 因/p 被告/n 蒋秀/nr 没有/v 以/p 高级/b 管理人员/n 身份/n 违反/v 忠实/a 义务/n 侵害/v 原告/n 权益/n 所以/c 归入/v 权/n 没有/v 行使/n 基础/n 次/q 原告/n 并未/d 对/p 损失/n 进行/v 任何/r 举证/v 在/p 庭审/n 中/f 自认/v 没有/v 证据/n 证明/n 被告/n 蒋秀/nr 抢夺/v 原告/n 客户/n 并以/c 沸鸣/v 公司/n 名义/n 进行/v 同类/n 业务/n 开展/v 再次/d 原告/n 称/v 两/m 被告/n 损害/v 利益/n 期间/f 为/p 2017/m 年/m 6/m 月/m 至/p 2018/m 年/m 3/m 月/m 但/c 沸鸣/v 公司/n 于/p 2017/m 年/m 12/m 月/m 25/m 日才/t 完成/v 税务/n 登记/v 直至/v 2018/m 年/m 3/m 月/m 税务/n 申报/nz 金额/n 均/d 为/p 零元/m 综上/n 本院/n 对/p 原告/n 赔偿损失/n 主张/n 不予/v 支持/v 据此/d 依据/p 中华人民共和国/ns 公司法/n 中华人民共和国/ns 民事/n 诉讼法/n 之/u 规定/n 判决/v 如下/t 驳回/v 原告/n 上海/ns 加丹/ns 贸易/vn 有限公司/n 全部/n 诉讼请求/n 案件/n 受理费/n 5800/m 元/m 减半/v 收取/v 计/n 2900/m 元/m 由/p 原告/n 上海/ns 加丹/ns 贸易/vn 有限公司/n 负担/v 如/v 不服/v 本/r 判决/v 可/v 在/p 判决书/v 送达/v 之日起/ns 十五日/m 内向/n 本院/n 递交/v 上诉状/n 并/c 按/p 对方/n 当事人/n 人数/n 提出/v 副本/n 上诉/v 于/p 上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nt 	/x 
